[
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "79cbbdf90c765f66094992cd2215a1c4378a810b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "16-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent diff\u00e9rentes innovations m\u00e9dicales employ\u00e9es \u00e0 Bourg-en-Bresse : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/linnovation-medicale-au-centre-hospitalier-de-bourg-en-bresse",
      "titre_fr": "L'innovation m\u00e9dicale au centre hospitalier de Bourg-en-Bresse",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent les innovations m\u00e9dicales utilis\u00e9es \u00e0 Bourg : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc.",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "identifiant": "96717655",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T16:05:57+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=96717655",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:43+02:00",
      "organisateur": "Centre hospitalier Fleyriat de Bourg-en-Bresse",
      "age_minimum": 16,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "en_une": "1",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "cr": "eventsR84_19",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,science,m\u00e9decine,innovation,hopital,chirurgie",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent diff\u00e9rentes innovations m\u00e9dicales employ\u00e9es \u00e0 Bourg-en-Bresse : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "9fcfc95984d465886b51d7128da0e4e3c1b47723",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Aubenas",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "ville": "Aubenas",
      "identifiant": "12866440",
      "date_debut_jour": "16",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Marie Curie avait \u00e9labor\u00e9 des le\u00e7ons simples, ludiques et exp\u00e9rimentales pour faire d\u00e9couvrir les sciences et la d\u00e9marche scientifique \u00e0 ses enfants ainsi qu\u2019\u00e0 ceux de ses amis. Retrouv\u00e9 dans un grenier, le cahier d\u2019une de ses \u00e9l\u00e8ves permet au public de suivre aujourd\u2019hui encore les pas de Marie Curie et de d\u00e9couvrir l\u2019air, la pression atmosph\u00e9rique, la pression de l\u2019eau ou encore le poids.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-lecons-de-marie-curie_857413",
      "titre_fr": "Les le\u00e7ons de Marie Curie",
      "resume_dates_fr": "lundi 16 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 16 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 17 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 17 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 19 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 19 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 20 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 20 septembre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 20 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "16 - 20 septembre",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez certaines propri\u00e9t\u00e9s de l'air en r\u00e9alisant de simples exp\u00e9riences ludiques \u00e9labor\u00e9es par Marie Curie.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 20 24 56, contact@arche-des-metiers.com, http://www.arche-des-metiers.com",
      "date_debut": "lundi 16 septembre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "16 - 20 September",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-20T18:03:56+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-16T08:00:00+02:00-2019-09-16T12:00:00+02:00\r\n2019-09-16T13:30:00+02:00-2019-09-16T16:30:00+02:00\r\n2019-09-17T08:00:00+02:00-2019-09-17T12:00:00+02:00\r\n2019-09-17T13:30:00+02:00-2019-09-17T16:30:00+02:00\r\n2019-09-19T08:00:00+02:00-2019-09-19T12:00:00+02:00\r\n2019-09-19T13:30:00+02:00-2019-09-19T16:30:00+02:00\r\n2019-09-20T08:00:00+02:00-2019-09-20T12:00:00+02:00\r\n2019-09-20T13:30:00+02:00-2019-09-20T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=12866440",
      "age_maximum": 12,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:40:01+02:00",
      "organisateur": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_jour": "20",
      "tranche": "6-12",
      "credits_image": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 16 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 16 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 17 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 17 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 19 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 19 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 20 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 20 septembre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "63071912",
      "nb_evenements": "9",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "adresse": "Aubenas",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "chimie,physique,Marie Curie,air,exp\u00e9rience",
      "dates": "2019-09-16;2019-09-16;2019-09-17;2019-09-17;2019-09-19;2019-09-19;2019-09-20;2019-09-20",
      "code_postal": "07200",
      "derniere_date": "2019-09-20",
      "nom_du_lieu": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
      "geolocalisation": [
        44.620548,
        4.39024
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Marie Curie avait \u00e9labor\u00e9 des le\u00e7ons simples, ludiques et exp\u00e9rimentales pour faire d\u00e9couvrir les sciences et la d\u00e9marche scientifique \u00e0 ses enfants ainsi qu\u2019\u00e0 ceux de ses amis. Retrouv\u00e9 dans un grenier, le cahier d\u2019une de ses \u00e9l\u00e8ves permet au public de suivre aujourd\u2019hui encore les pas de Marie Curie et de d\u00e9couvrir l\u2019air, la pression atmosph\u00e9rique, la pression de l\u2019eau ou encore le poids."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.39024,
        44.620548
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "c61ef5f0d42fc9997003db863d39c0b46d993c34",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
      "tranche": "5-99",
      "animateurs": "Association Les amis du Ch\u00e2teau de Montivert",
      "ville": "Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
      "date_debut_jour": "21",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque. Aujourd\u2019hui, il est inscrit au titre des Monuments historiques depuis le 12 octobre 2007.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/porte-ouverte-du-chateau-de-montivert",
      "titre_fr": "Porte-ouverte du Ch\u00e2teau de Montivert",
      "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 09h30 \u00e0 19h00",
      "date_fin": "samedi 21 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 21 septembre, 09h30",
      "description_fr": "Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9diateur culturel",
      "lien_d_inscription": "06 33 52 71 83, accueil@tourisme-valeyrieux.fr, http://www.tourisme-valeyrieux.fr",
      "date_debut": "samedi 21 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 09h30 \u00e0 19h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 21 September, 09:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T19:29:11+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-21T09:30:00+02:00-2019-09-21T19:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=46919978",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T10:42:51+02:00",
      "organisateur": "Office de Tourisme Val\u2019Eyrieux Ard\u00e8che Haute Vall\u00e9es",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "21",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "63922644",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Le Brochet",
      "derniere_fermeture": "19:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "07690 Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "09:30",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "architecture,histoire,science humaine et sociale,visite,monument historique",
      "dates": "2019-09-21",
      "code_postal": "07690",
      "derniere_date": "2019-09-21",
      "nom_du_lieu": "Montivert",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "identifiant": "46919978",
      "geolocalisation": [
        45.129621,
        4.394016
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque. Aujourd\u2019hui, il est inscrit au titre des Monuments historiques depuis le 12 octobre 2007."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.394016,
        45.129621
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e056a9ffc69f811b453d1de956f5ad083a637859",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Lagorce",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "B\u00e9n\u00e9voles, passionn\u00e9s de tricot",
      "ville": "Lagorce",
      "credits_image": "Verasoie mus\u00e9e-magnanerie",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Munis de vos aiguilles (nous fournissons la laine), profitez du talent de nos b\u00e9n\u00e9voles pour apprendre \u00e0 tricoter votre premier bandeau/cache-oreilles !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/tous-a-vos-aiguilles-tricotez-votre-bandeaucache-oreilles-pour-lhiver",
      "titre_fr": "Tous \u00e0 vos aiguilles ! Tricotez votre bandeau/cache-oreilles pour l\u2019hiver !",
      "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "samedi 21 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 21 septembre, 10h30",
      "description_fr": "Une maille \u00e0 l\u2019envers, une maille \u00e0 l\u2019endroit : voil\u00e0 comment des passionn\u00e9es de tricot vous aideront \u00e0 confectionner votre bandeau pour prot\u00e9ger vos oreilles cet hiver !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 88 01 27, info@mamagnanerie.com, http://www.mamagnanerie.com",
      "date_debut": "samedi 21 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 21 September, 10:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T11:03:00+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-21T10:30:00+02:00-2019-09-21T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=85164113",
      "age_maximum": 14,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T10:48:17+02:00",
      "organisateur": "Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "21",
      "tranche": "7-14",
      "date_debut_jour": "21",
      "identifiant_du_lieu": "29695728",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "320 rue de la Traverse, 07150 Lagorce",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "10:30",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "ver \u00e0 soie,soie,laine,tricot",
      "dates": "2019-09-21",
      "code_postal": "07150",
      "derniere_date": "2019-09-21",
      "nom_du_lieu": "Verasoie Mus\u00e9e Magnanerie",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "85164113",
      "evenements_lies": "92857507,69339485,20451728",
      "geolocalisation": [
        44.446973,
        4.417797
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Munis de vos aiguilles (nous fournissons la laine), profitez du talent de nos b\u00e9n\u00e9voles pour apprendre \u00e0 tricoter votre premier bandeau/cache-oreilles !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.417797,
        44.446973
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e4bc35f10afaee440c9fd5dc9bc0a1b0707aa954",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Balazuc",
      "tranche": "7-99",
      "animateurs": "Bernard Riou - pal\u00e9ontologue au Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che,",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 22 September, 14:00",
      "date_debut_jour": "22",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.base.image.jpg",
      "organisateur": "Mus\u00e9um de l'Ard\u00e8che",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/a-quoi-ressembleront-les-animaux-du-futur",
      "titre_fr": "A quoi ressembleront les animaux du futur ?",
      "resume_dates_fr": "dimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "dimanche 22 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 22 septembre, 14h00",
      "description_fr": "Une journ\u00e9e festive autour de l\u2019exposition du Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che avec de nombreux ateliers pour vous envoyer dans le futur.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9diateurs scientifiques",
      "lien_d_inscription": "04 28 40 00 35, contact@museum-ardeche.fr, http://www.museum-ardeche.fr",
      "date_debut": "dimanche 22 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Salon",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T19:39:47+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-22T14:00:00+02:00-2019-09-22T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=11098765",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-11T17:22:09+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "22",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "41546777",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "La Croisette, 07120 Balazuc",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "histoire,animaux,science de l'environnement,pal\u00e9ontologie",
      "dates": "2019-09-22",
      "code_postal": "07120",
      "derniere_date": "2019-09-22",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che",
      "ville": "Balazuc",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "11098765",
      "evenements_lies": "43010460,86058367,76608389",
      "geolocalisation": [
        44.509173,
        4.372772
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.372772,
        44.509173
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "8bbe5c5979553c22d02a76c31d9a265db0a9f337",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Lagorce",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Animateurs de Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
      "ville": "Lagorce",
      "credits_image": "Verasoie mus\u00e9e-magnanerie",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Animations en continu dans les salles d\u2019\u00e9levage de vers \u00e0 soie pour d\u00e9couvrir le seul insecte domestiqu\u00e9 par l\u2019homme qui produit la reine des fibres textiles : la soie !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/surprenants-vers-a-soie_323077",
      "titre_fr": "Surprenants vers \u00e0 soie",
      "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 21 septembre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 22 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\ndimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "dimanche 22 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "21 et 22 septembre",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez au fil des animations et des salles d\u2019exposition la magie des \u00e9levages de vers \u00e0 soie.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 88 01 27, info@mamagnanerie.com, http://www.mamagnanerie.com",
      "date_debut": "samedi 21 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 21 septembre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 22 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\ndimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "21 und 22 September",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T10:32:04+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-21T10:30:00+02:00-2019-09-21T12:30:00+02:00\r\n2019-09-21T14:00:00+02:00-2019-09-21T17:30:00+02:00\r\n2019-09-22T10:30:00+02:00-2019-09-22T12:30:00+02:00\r\n2019-09-22T14:00:00+02:00-2019-09-22T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=69339485",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T11:51:54+02:00",
      "organisateur": "Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "22",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "21",
      "identifiant_du_lieu": "29695728",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "320 rue de la Traverse, 07150 Lagorce",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "ver \u00e0 soie,cocon,animation",
      "dates": "2019-09-21;2019-09-21;2019-09-22;2019-09-22",
      "code_postal": "07150",
      "derniere_date": "2019-09-22",
      "nom_du_lieu": "Verasoie Mus\u00e9e Magnanerie",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "69339485",
      "evenements_lies": "92857507,85164113,20451728",
      "geolocalisation": [
        44.446973,
        4.417797
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Animations en continu dans les salles d\u2019\u00e9levage de vers \u00e0 soie pour d\u00e9couvrir le seul insecte domestiqu\u00e9 par l\u2019homme qui produit la reine des fibres textiles : la soie !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.417797,
        44.446973
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "cb06aaa58eee5d61e31705e1e1982d694377fab5",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Le Cheylard",
      "tranche": "11-99",
      "animateurs": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia \u2013 FabManager - Labo.ve-La fabritech",
      "ville": "Le Cheylard",
      "date_debut_jour": "25",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez d\u00e9couvrir La Fabritech, le FABLAB du Cheylard.</p>\n<p>La Fabritech ouvre ses portes et vous accueille le mercredi 25 Septembre pour vous pr\u00e9senter son espace \u201cMaker\u201d.</p>\n<p>Un lieu o\u00f9 vos id\u00e9es fleurissent et prennent formes, et o\u00f9 bricoleurs amateurs, passionn\u00e9s ou curieux trouveront leur bonheur.</p>\n<p>Toute la journ\u00e9e, nous vous pr\u00e9senterons les diff\u00e9rents outils et techniques :</p>\n<ul>\n<li>impression 3D ;</li>\n<li>gravure et d\u00e9coupe laser ;</li>\n<li>fraiseuse \u00e0 commande num\u00e9rique ;</li>\n<li>d\u00e9coupe vinyle .</li>\n</ul>\n<p>Voici tous les outils \u00e0 commande num\u00e9rique que vous propose La Fabritech .</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/au-travers-des-demonstrations-venez-decouvrir-le-monde-de-la-fabrication-et-des-machines-numeriques-impression-3d-decoupe-laser",
      "titre_fr": "Portes ouvertes \u00e0 La Fabritech",
      "resume_dates_fr": "mercredi 25 septembre - 10h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "mercredi 25 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 25 septembre, 10h00",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir ce qu\u2019est un FabLab. Au travers des d\u00e9monstrations, venez d\u00e9couvrir le monde de la fabrication et des machines num\u00e9riques (impression 3D, d\u00e9coupe laser, dessin technique)",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia\nAurelien.roze-garcia@labo-ve.fr\n0651394501",
      "lien_d_inscription": "06 51 39 45 01, aurelien.roze-garcia@labo-ve.fr, http://www.la-fabritech.fr",
      "date_debut": "mercredi 25 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 25 septembre - 10h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 25 September, 10:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-05T15:27:46+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-25T10:00:00+02:00-2019-09-25T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=92404447",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T16:37:13+02:00",
      "organisateur": "Labo.ve-La fabritech",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "25",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "68821889",
      "nb_evenements": "4",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Les Chauvins",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "P\u00f4leyrieux 07160 Le Cheylard",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "fablab,outil \u00e0 commande num\u00e9rique,diy,impression 3D,conception,invention",
      "dates": "2019-09-25",
      "code_postal": "07160",
      "derniere_date": "2019-09-25",
      "nom_du_lieu": "La Fabritech",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "92404447",
      "evenements_lies": "78752040,66425483",
      "geolocalisation": [
        44.912404,
        4.437674
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez d\u00e9couvrir La Fabritech, le FABLAB du Cheylard.\n\nLa Fabritech ouvre ses portes et vous accueille le mercredi 25 Septembre pour vous pr\u00e9senter son espace \u201cMaker\u201d.\n\nUn lieu o\u00f9 vos id\u00e9es fleurissent et prennent formes, et o\u00f9 bricoleurs amateurs, passionn\u00e9s ou curieux trouveront leur bonheur.\n\nToute la journ\u00e9e, nous vous pr\u00e9senterons les diff\u00e9rents outils et techniques :\n\n*   impression 3D ;\n*   gravure et d\u00e9coupe laser ;\n*   fraiseuse \u00e0 commande num\u00e9rique ;\n*   d\u00e9coupe vinyle .\n\nVoici tous les outils \u00e0 commande num\u00e9rique que vous propose La Fabritech ."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.437674,
        44.912404
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1c783ee368cdb01232fd0fc9c73ad21d09a01782",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Biblioth\u00e8que de Meylan",
      "ville": "Meylan",
      "identifiant": "30911748",
      "credits_image": "<a href=\"https://fr.freepik.com/photos-vecteurs-libre/technologie\">Technologie vecteur cr\u00e9\u00e9 par freepik - fr.freepik.com</a>",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>A partir de jeux d'\u00e9criture, seul ou \u00e0 plusieurs, compose une histoire sur le th\u00e8me de l'avenir et de la science.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/ecris-le-futur",
      "titre_fr": "Raconte le futur !",
      "resume_dates_fr": "mercredi 25 septembre - 16h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "mercredi 25 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 25 septembre, 16h00",
      "description_fr": "atelier d'\u00e9criture tout public",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Intervenants form\u00e9s par le Labo des Histoires et la M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale de l'Is\u00e8re.",
      "lien_d_inscription": "04.76.90.79.60, 04.76.90.11.08, groupe.bibbealieres@meylan.fr",
      "date_debut": "mercredi 25 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 25 septembre - 16h00 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 25 September, 16:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-29T11:52:52+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-25T16:00:00+02:00-2019-09-25T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=30911748",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-26T15:52:37+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que de Meylan",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "date_fin_jour": "25",
      "tranche": "9-99",
      "date_debut_jour": "25",
      "identifiant_du_lieu": "58883701",
      "nb_evenements": "2",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Le Mas du Bruchet",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "10 Le Routoir. 38240 Meylan",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "16:00",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "atelier d'\u00e9criture,jeu",
      "dates": "2019-09-25",
      "code_postal": "38240",
      "derniere_date": "2019-09-25",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que des B\u00e9ali\u00e8res",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.21194,
        5.786847
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "A partir de jeux d'\u00e9criture, seul ou \u00e0 plusieurs, compose une histoire sur le th\u00e8me de l'avenir et de la science."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.786847,
        45.21194
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "4da3e6301cfb8f0067642c0d2e8784074e699edd",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.thumb.image.jpg",
      "departement": "Dr\u00f4me",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Dr\u00f4me>\u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "Les cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs ; Nicolas Prugniel, cie du Gravillon",
      "ville": "\u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
      "identifiant": "83355274",
      "date_debut_jour": "27",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<h3>Lancement de la f\u00eate de Science en Dr\u00f4me</h3>\n<p>Programme :</p>\n<ul>\n<li><p>18h15 Exposition\u00ab Illusions, une autre exp\u00e9rience de la R\u00e9alit\u00e9\u00bb</p>\n</li>\n<li><p>19h Lancement de la f\u00eate de la Science et allocutions officielles</p>\n</li>\n<li><p>19h30 Spectacle \u00ab Circonf\u00e9rence des Particules \u00bb, au-del\u00e0 de l\u2019illusion \u00bb - Cie du Gravillon</p>\n</li>\n</ul>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lancement-de-la-fete-de-la-science-en-drome-soiree-sciences-et-theatre",
      "titre_fr": "Lancement de la f\u00eate de la Science en Dr\u00f4me : soir\u00e9e sciences et th\u00e9\u00e2tre !",
      "partenaire": "Agglo Valence Romans, Universit\u00e9 Grenoble Alpes, COMUe UGA, ADUDA, D\u00e9partement de la Dr\u00f4me",
      "date_fin": "vendredi 27 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Vendredi 27 septembre, 18h00",
      "description_fr": "Sciences et th\u00e9\u00e2tre sont programme de ce lancement qui aura pour th\u00e8me : l'Ilusion !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "administration@lesclevos.com, 04 75 60 27 33",
      "date_debut": "vendredi 27 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "vendredi 27 septembre - 18h00 \u00e0 22h00",
      "resume_horaires_de": "Freitag 27 September, 18:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Festival",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-23T01:47:08+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-27T18:00:00+02:00-2019-09-27T22:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=83355274",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T09:30:42+02:00",
      "organisateur": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "27",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "58694385",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "22:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "390 Route de Marmans, 26800 \u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "18:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "illusion,oeil,cerveau,lumi\u00e8re,spectacle,exposition,lancement f\u00eate de la science,sciences,dr\u00f4me,barth\u00e9l\u00e9my champennois",
      "dates": "2019-09-27",
      "code_postal": "26800",
      "derniere_date": "2019-09-27",
      "resume_dates_fr": "vendredi 27 septembre - 18h00 \u00e0 22h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre sur inscriptions",
      "geolocalisation": [
        44.836973,
        4.89398
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "### Lancement de la f\u00eate de Science en Dr\u00f4me\n\nProgramme :\n\n*   18h15 Exposition\u00ab Illusions, une autre exp\u00e9rience de la R\u00e9alit\u00e9\u00bb\n\n*   19h Lancement de la f\u00eate de la Science et allocutions officielles\n\n*   19h30 Spectacle \u00ab Circonf\u00e9rence des Particules \u00bb, au-del\u00e0 de l\u2019illusion \u00bb - Cie du Gravillon"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.89398,
        44.836973
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "66556620cc331ee9413a65a1675622aa7a0f0da7",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "Walid ABBOUD",
      "ville": "Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
      "date_debut_jour": "27",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Sommes-nous encore en mesure de contr\u00f4ler les ordinateurs ou serons-nous bient\u00f4t sous leur domination?</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lintelligence-artificielle_972969",
      "titre_fr": "L'Intelligence Artificielle",
      "partenaire": "Universit\u00e9s Populaire Centre Ard\u00e8che et du Vivarais, Commune de Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
      "date_fin": "vendredi 27 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Vendredi 27 septembre, 20h00",
      "description_fr": "O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Venez \u00e9changer autour de ces nouveaux enjeux",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de Physique et Docteur d'\u00c9tat \u00e8s-sciences, Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur \u00e0 Saint-\u00c9tienne et \u00e0 Lyon.",
      "lien_d_inscription": "06 73 63 06 88, celine.clair@privas-centre-ardeche.fr, http://www.privas-centre-ardeche.fr",
      "date_debut": "vendredi 27 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "vendredi 27 septembre - 20h00 \u00e0 21h30",
      "resume_horaires_de": "Freitag 27 September, 20:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T15:14:17+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-27T20:00:00+02:00-2019-09-27T21:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=79786318",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-29T12:01:51+02:00",
      "organisateur": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che / Universit\u00e9s Populaires Centre Ard\u00e8che et du Vivarais, commune de Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "27",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "82048116",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Salle des Aymards",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "21:30",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "adresse": "07360 Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "20:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "I.A.,intelligence artificielle,futur,soci\u00e9t\u00e9,num\u00e9rique,recherche,d\u00e9bat,conf\u00e9rence",
      "dates": "2019-09-27",
      "code_postal": "07360",
      "derniere_date": "2019-09-27",
      "resume_dates_fr": "vendredi 27 septembre - 20h00 \u00e0 21h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "79786318",
      "evenements_lies": "44903832",
      "geolocalisation": [
        44.829473,
        4.677277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Sommes-nous encore en mesure de contr\u00f4ler les ordinateurs ou serons-nous bient\u00f4t sous leur domination?"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.677277,
        44.829473
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "4fff3aea98f596d0c59467850ed3057e1ca41f34",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4fc7db9f2288445b9044047f2dfa203c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Laurent-du-Pape",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "ville": "Saint-Laurent-du-Pape",
      "identifiant": "17110010",
      "credits_image": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4fc7db9f2288445b9044047f2dfa203c.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Dans le cadre du hameau des sciences \u00e0 Saint-Laurent-du-Pape, les participants entrent dans le plan\u00e9tarium, pr\u00eats \u00e0 plonger la t\u00eate dans les \u00e9toiles. Le Soleil se couche, la nuit tombe et le ciel nocturne se d\u00e9voile, identique \u00e0 celui visible le soir m\u00eame \u00e0 l\u2019\u0153il nu.</p>\n<p>La visite guid\u00e9e d\u00e9marre par les plan\u00e8tes observables actuellement au cr\u00e9puscule puis par les premi\u00e8res \u00e9toiles qui apparaissent. Il y en a une en particulier qui ne bouge jamais : l\u2019\u00e9toile Polaire. Les participants apprennent \u00e0 la reconnaitre \u00e0 l\u2019aide des constellations qui l\u2019entourent et \u00e0 retrouver les points cardinaux. La visite continue avec les constellations de saison et se termine avec la fin de vie des \u00e9toiles et les objets lointains : n\u00e9buleuses et galaxies. La Terre a tourn\u00e9, le Soleil se l\u00e8ve et les participants sortent avec des \u00e9toiles plein les yeux.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/planetarium-vers-les-etoiles",
      "titre_fr": "Plan\u00e9tarium : vers les \u00e9toiles !",
      "resume_dates_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "samedi 28 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 28 septembre, 10h30, 14h00",
      "description_fr": "Plongez la t\u00eate dans les \u00e9toiles sous le plan\u00e9tarium gonflable, vous apprendrez \u00e0 vous rep\u00e9rer dans le ciel, identifier les constellations et les principales plan\u00e8tes...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9diateurs scientifiques du CCSTI",
      "lien_d_inscription": "06 73 63 06 88, celine.clair@privas-centre-ardeche.fr, http://www.privas-centre-ardeche.fr",
      "date_debut": "samedi 28 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 28 September, 10:30, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T16:21:38+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-28T10:30:00+02:00-2019-09-28T12:00:00+02:00\r\n2019-09-28T14:00:00+02:00-2019-09-28T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=17110010",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-12T11:29:17+02:00",
      "organisateur": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che, Commune de Saint-Laurent-du-Pape",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "28",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "28",
      "identifiant_du_lieu": "66425098",
      "nb_evenements": "4",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4fc7db9f2288445b9044047f2dfa203c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Mont\u00e9e de la Garenne, 07800 Saint-Laurent-du-Pape",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "astronomie,constellation,plan\u00e9tarium,\u00e9toile,univers",
      "dates": "2019-09-28;2019-09-28",
      "derniere_date": "2019-09-28",
      "nom_du_lieu": "Plateau sportif Saint-Laurent du Pape",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "evenements_lies": "44903832,48836940,35447827",
      "geolocalisation": [
        44.825013,
        4.762831
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Dans le cadre du hameau des sciences \u00e0 Saint-Laurent-du-Pape, les participants entrent dans le plan\u00e9tarium, pr\u00eats \u00e0 plonger la t\u00eate dans les \u00e9toiles. Le Soleil se couche, la nuit tombe et le ciel nocturne se d\u00e9voile, identique \u00e0 celui visible le soir m\u00eame \u00e0 l\u2019\u0153il nu.\n\nLa visite guid\u00e9e d\u00e9marre par les plan\u00e8tes observables actuellement au cr\u00e9puscule puis par les premi\u00e8res \u00e9toiles qui apparaissent. Il y en a une en particulier qui ne bouge jamais : l\u2019\u00e9toile Polaire. Les participants apprennent \u00e0 la reconnaitre \u00e0 l\u2019aide des constellations qui l\u2019entourent et \u00e0 retrouver les points cardinaux. La visite continue avec les constellations de saison et se termine avec la fin de vie des \u00e9toiles et les objets lointains : n\u00e9buleuses et galaxies. La Terre a tourn\u00e9, le Soleil se l\u00e8ve et les participants sortent avec des \u00e9toiles plein les yeux."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.762831,
        44.825013
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "fc19a0e74810a63643ce5d61d39f72eaaa9c4ef9",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/43fdb11848b64b50a68a4c3d1e5c03ac.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Laurent-du-Pape",
      "tranche": "4-99",
      "animateurs": "Dr\u00f4le de Science, Pal\u00e9od\u00e9couvertes, CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers, Ludoth\u00e8que Ard\u00e9jeux, Le Mokiroule",
      "ville": "Saint-Laurent-du-Pape",
      "identifiant": "44903832",
      "date_debut_jour": "28",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/43fdb11848b64b50a68a4c3d1e5c03ac.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Comme chaque ann\u00e9e et notamment \u00e0 l'occasion de la F\u00eate de la Science, la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che d\u00e9veloppe et favorise l'acc\u00e8s \u00e0 la culture scientifique et technique pour le plus grand nombre... Elle vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir, tester, rechercher, jouer, comprendre et manipuler dans diff\u00e9rents domaines des sciences et techniques. L\u2019agglo vous donne ainsi rendez-vous pour des conf\u00e9rences \u00e0 Saint Fortunat sur Eyrieux, Saint Priest et Ch\u00e2teauneuf de Vernoux (en partenariat avec l'Universit\u00e9 populaire centre Ard\u00e8che et l'Universit\u00e9 populaire du Vivarais) et pour le hameau des sciences \u00e0 Saint Laurent du Pape.</p>\n<p>Balades botaniques : \u00ab le long des rives de l\u2019Eyrieux \u00bb - D\u00e9parts \u00e0 10h30 et 14h</p>\n<p>Venez-vous balader au fil de l\u2019eau pour \u00e9couter les histoires, contes et anecdotes sur les esp\u00e8ces embl\u00e9matiques, d\u00e9couvrez la flore des berges et r\u00e9alisez un cyanotypie \u00e0 partir de votre cueillette - Avec \u00c9lodie Lepoutre (La Bardane) et St\u00e9phanie Daniel (Syndicat Eyrieux Clair)</p>\n<p>Atelier : \u00ab Camelot de la science \u00bb (d\u00e8s 5 ans) - Toute la journ\u00e9e</p>\n<p>Laissez-vous entra\u00eener avec humour par des petits d\u00e9fis scientifiques ! Au travers de courtes s\u00e9quences, vous enrichirez votre culture scientifique - Avec Dr\u00f4le de Science</p>\n<p>Atelier : \u00ab \u00e9ruptions volcaniques \u00bb (\u00e0 partir de 4 ans) - Toute la journ\u00e9e</p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 des maquettes et des exp\u00e9riences, venez apprendre les principes des volcans - Avec Pal\u00e9od\u00e9couvertes</p>\n<p>Atelier : \u00ab Autour de l\u2019\u00e9volution des rivi\u00e8res \u00bb (d\u00e8s 10 ans) - Toute la journ\u00e9e</p>\n<p>D\u00e9couvrez la biodiversit\u00e9 actuelle et pass\u00e9e de rivi\u00e8res et notamment sur le secteur de Saint Laurent du Pape - Avec Pal\u00e9od\u00e9couvertes</p>\n<p>S\u00e9ances de plan\u00e9tarium (\u00e0 partir de 7 ans) - Sur inscription le jour m\u00eame, nombre de places limit\u00e9es</p>\n<p>Contemplez le ciel, d\u00e9couvrez les plan\u00e8tes du syst\u00e8me solaire et leurs mouvements apparents, les phases de la lune et la voie lact\u00e9e\u2026 - Avec l\u2019Arche des M\u00e9tiers</p>\n<p>Atelier : \u00ab La chimie des couleurs \u00bb (\u00e0 partir de 7 ans) - Toute la journ\u00e9e</p>\n<p>Comme dans un laboratoire, d\u00e9couvrez et pratiquez des exp\u00e9riences de chimie impliquant des transformations ou des analyses de couleurs - Avec l\u2019Arche des M\u00e9tiers</p>\n<p>Et aussi : La ludoth\u00e8que Ard\u00e9jeux vous invite \u00e0 jouer et la librairie ambulante le Mokiroule \u00e0 lire ! - Toute la journ\u00e9e</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/fetons-les-sciences",
      "titre_fr": "Sciences \u00e0 tout va !",
      "partenaire": "Mairie de Saint-Laurent du Pape",
      "date_fin": "samedi 28 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 28 septembre, 10h30, 14h00",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir, tester, rechercher, jouer, comprendre et manipuler dans diff\u00e9rents domaines des sciences et techniques \u00e0 travers des ateliers, des balades comment\u00e9es et des conf\u00e9rences.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "06 73 63 06 88, celine.clair@privas-centre-ardeche.fr, http://www.privas-centre-ardeche.fr",
      "date_debut": "samedi 28 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 13h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 28 September, 10:30, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Salon",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T13:02:24+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-28T10:30:00+02:00-2019-09-28T13:00:00+02:00\r\n2019-09-28T14:00:00+02:00-2019-09-28T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=44903832",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:53:23+02:00",
      "organisateur": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che et Mairie de Saint-Laurent du Pape",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "28",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "66425098",
      "nb_evenements": "4",
      "nom_du_lieu": "Plateau sportif Saint-Laurent du Pape",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/43fdb11848b64b50a68a4c3d1e5c03ac.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Familles|Actifs",
      "adresse": "Mont\u00e9e de la Garenne, 07800 Saint-Laurent-du-Pape",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 4,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "science,technique,culture scientifique,environnement,chimie,astronomie,volcan,hameau des sciences",
      "dates": "2019-09-28;2019-09-28",
      "derniere_date": "2019-09-28",
      "resume_dates_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 13h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Inscriptions sur place pour certains ateliers",
      "evenements_lies": "35447827,17110010,48836940",
      "geolocalisation": [
        44.825013,
        4.762831
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Comme chaque ann\u00e9e et notamment \u00e0 l'occasion de la F\u00eate de la Science, la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che d\u00e9veloppe et favorise l'acc\u00e8s \u00e0 la culture scientifique et technique pour le plus grand nombre... Elle vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir, tester, rechercher, jouer, comprendre et manipuler dans diff\u00e9rents domaines des sciences et techniques. L\u2019agglo vous donne ainsi rendez-vous pour des conf\u00e9rences \u00e0 Saint Fortunat sur Eyrieux, Saint Priest et Ch\u00e2teauneuf de Vernoux (en partenariat avec l'Universit\u00e9 populaire centre Ard\u00e8che et l'Universit\u00e9 populaire du Vivarais) et pour le hameau des sciences \u00e0 Saint Laurent du Pape.\n\nBalades botaniques : \u00ab le long des rives de l\u2019Eyrieux \u00bb - D\u00e9parts \u00e0 10h30 et 14h\n\nVenez-vous balader au fil de l\u2019eau pour \u00e9couter les histoires, contes et anecdotes sur les esp\u00e8ces embl\u00e9matiques, d\u00e9couvrez la flore des berges et r\u00e9alisez un cyanotypie \u00e0 partir de votre cueillette - Avec \u00c9lodie Lepoutre (La Bardane) et St\u00e9phanie Daniel (Syndicat Eyrieux Clair)\n\nAtelier : \u00ab Camelot de la science \u00bb (d\u00e8s 5 ans) - Toute la journ\u00e9e\n\nLaissez-vous entra\u00eener avec humour par des petits d\u00e9fis scientifiques ! Au travers de courtes s\u00e9quences, vous enrichirez votre culture scientifique - Avec Dr\u00f4le de Science\n\nAtelier : \u00ab \u00e9ruptions volcaniques \u00bb (\u00e0 partir de 4 ans) - Toute la journ\u00e9e\n\nGr\u00e2ce \u00e0 des maquettes et des exp\u00e9riences, venez apprendre les principes des volcans - Avec Pal\u00e9od\u00e9couvertes\n\nAtelier : \u00ab Autour de l\u2019\u00e9volution des rivi\u00e8res \u00bb (d\u00e8s 10 ans) - Toute la journ\u00e9e\n\nD\u00e9couvrez la biodiversit\u00e9 actuelle et pass\u00e9e de rivi\u00e8res et notamment sur le secteur de Saint Laurent du Pape - Avec Pal\u00e9od\u00e9couvertes\n\nS\u00e9ances de plan\u00e9tarium (\u00e0 partir de 7 ans) - Sur inscription le jour m\u00eame, nombre de places limit\u00e9es\n\nContemplez le ciel, d\u00e9couvrez les plan\u00e8tes du syst\u00e8me solaire et leurs mouvements apparents, les phases de la lune et la voie lact\u00e9e\u2026 - Avec l\u2019Arche des M\u00e9tiers\n\nAtelier : \u00ab La chimie des couleurs \u00bb (\u00e0 partir de 7 ans) - Toute la journ\u00e9e\n\nComme dans un laboratoire, d\u00e9couvrez et pratiquez des exp\u00e9riences de chimie impliquant des transformations ou des analyses de couleurs - Avec l\u2019Arche des M\u00e9tiers\n\nEt aussi : La ludoth\u00e8que Ard\u00e9jeux vous invite \u00e0 jouer et la librairie ambulante le Mokiroule \u00e0 lire ! - Toute la journ\u00e9e"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.762831,
        44.825013
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "fd318fe7e1e93401615560a66d4a78b37e302e6a",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/076ead98d3ba418792b68adfc627a188.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Laurent-du-Pape",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "ville": "Saint-Laurent-du-Pape",
      "identifiant": "48836940",
      "credits_image": "Paul Mathon",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/076ead98d3ba418792b68adfc627a188.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Au quotidien, les couleurs nous servent \u00e0 colorier, peindre, teindre nos v\u00eatements, nos bonbons\u2026 Et en chimie ? Comme en laboratoire, les participants pratiquent des exp\u00e9riences de chimie impliquant des transformations ou des analyses de couleur. Extraction de colorants, chromatographie et tests d\u2019acidit\u00e9 leur r\u00e9v\u00e8lent une palette insoup\u00e7onn\u00e9e de variations des couleurs et de leurs usages.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-chimie-des-couleurs_817095",
      "titre_fr": "La chimie des couleurs",
      "resume_dates_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "samedi 28 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 28 septembre, 10h30, 14h00",
      "description_fr": "Les couleurs nous servent \u00e0 colorier, peindre, teindre nos v\u00eatements, nos bonbons\u2026 Et en chimie ? Comme en laboratoire, les participants pratiquent des exp\u00e9riences......",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9diateurs scientifiques du CCSTI",
      "lien_d_inscription": "06 73 63 06 88, celine.clair@privas-centre-ardeche.fr, http://www.privas-centre-ardeche.fr",
      "date_debut": "samedi 28 septembre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 28 septembre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nsamedi 28 septembre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 28 September, 10:30, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T16:28:36+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-28T10:30:00+02:00-2019-09-28T12:00:00+02:00\r\n2019-09-28T14:00:00+02:00-2019-09-28T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=48836940",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-29T14:12:40+02:00",
      "organisateur": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che, Commune de Saint-Laurent-du-Pape",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "28",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "28",
      "identifiant_du_lieu": "66425098",
      "nb_evenements": "4",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/076ead98d3ba418792b68adfc627a188.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Mont\u00e9e de la Garenne, 07800 Saint-Laurent-du-Pape",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "astronomie,constellation,plan\u00e9tarium,\u00e9toile,univers",
      "dates": "2019-09-28;2019-09-28",
      "derniere_date": "2019-09-28",
      "nom_du_lieu": "Plateau sportif Saint-Laurent du Pape",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "evenements_lies": "44903832,17110010",
      "geolocalisation": [
        44.825013,
        4.762831
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Au quotidien, les couleurs nous servent \u00e0 colorier, peindre, teindre nos v\u00eatements, nos bonbons\u2026 Et en chimie ? Comme en laboratoire, les participants pratiquent des exp\u00e9riences de chimie impliquant des transformations ou des analyses de couleur. Extraction de colorants, chromatographie et tests d\u2019acidit\u00e9 leur r\u00e9v\u00e8lent une palette insoup\u00e7onn\u00e9e de variations des couleurs et de leurs usages."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.762831,
        44.825013
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "3d997e7277d77df446e5c8c1d07c8a784dfe7fee",
    "fields": {
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "ville": "Alissas",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Alissas",
      "tranche": "6-99",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 29 September, 09:30",
      "date_debut_jour": "29",
      "identifiant_du_lieu": "27921823",
      "description_longue_html_fr": "<p>Parler de la sant\u00e9, questionner, \u00e9changer avec les animateurs, c\u2019est aussi s\u2019engager et prendre sa sant\u00e9 en main. Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables dans un contexte festif.</p>\n<p>Au programme des foul\u00e9es roses pour bouger, des jeux pour prendre soin de soi,...</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/le-village-sante-de-la-ligue_404168",
      "titre_fr": "Le Village Sant\u00e9 de la Ligue",
      "resume_dates_fr": "dimanche 29 septembre - 09h30 \u00e0 12h00",
      "date_fin": "dimanche 29 septembre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 29 septembre, 09h30",
      "description_fr": "Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables \u00e0 la sant\u00e9 dans un contexte festif : foul\u00e9es roses pour bouger, jeux...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 64 19 19, cd07@ligue-cancer.net, http://www.ligue-cancer.net/cd07",
      "date_debut": "dimanche 29 septembre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Salon",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T12:22:02+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-29T09:30:00+02:00-2019-09-29T12:00:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-29T14:50:24+02:00",
      "organisateur": "Ligue contre le Cancer",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_jour": "29",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=42734820",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 29 septembre - 09h30 \u00e0 12h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "12:00",
      "publics_concernes": "Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "07210 Alissas",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "09:30",
      "date_fin_mois": "septembre",
      "mots_cles_fr": "sant\u00e9,cancer,\u00e9changer,questionner",
      "dates": "2019-09-29",
      "code_postal": "07210",
      "derniere_date": "2019-09-29",
      "nom_du_lieu": "Salle polyvalente",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "42734820",
      "evenements_lies": "81515331,31634172,13748726,37419571,85728856,61640228",
      "geolocalisation": [
        44.714277,
        4.632876
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Parler de la sant\u00e9, questionner, \u00e9changer avec les animateurs, c\u2019est aussi s\u2019engager et prendre sa sant\u00e9 en main. Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables dans un contexte festif.\n\nAu programme des foul\u00e9es roses pour bouger, des jeux pour prendre soin de soi,..."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.632876,
        44.714277
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "afea3db07e1bbd5fd155be3446c43da2373508b6",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2407e85f9c1c4371b429a289bf79220e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Le Cheylard",
      "tranche": "13-99",
      "animateurs": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia \u2013 FabManager - Labo.ve-La fabritech",
      "ville": "Le Cheylard",
      "identifiant": "66425483",
      "date_debut_jour": "2",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2407e85f9c1c4371b429a289bf79220e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Il marche, il danse, il fait des petits bruits de robots ou chante une petite m\u00e9lodie et d\u00e9tecte les objets.</p>\n<p>Ce petit robot \u00e0 construire soi-m\u00eame, vous am\u00e8nera \u00e0 d\u00e9couvrir le montage de petits syst\u00e8mes \u00e9lectroniques et la programmation qui permet de l'animer et le faire int\u00e9ragir avec son environnement.</p>\n<p>L'atelier, pour les 10 ans et plus, vous propose de monter les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces imprim\u00e9es en 3D du robot et ses composants \u00e9lectroniques, puis, de le programmer dans sa version simple. Par la suite vous pourrez vous m\u00eame le faire \u00e9voluer, lui rajouter des bras, le contr\u00f4ler via votre smartphone en ajoutant un composant bluetooth ou le rendre sensible au mouvement avec un composant gyroscope et acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/atelier-construction-dotto-mon-petit-robot",
      "titre_fr": "Atelier construction d\u2019Otto mon petit robot",
      "resume_dates_fr": "mercredi 2 octobre - 14h00 \u00e0 16h00",
      "date_fin": "mercredi 2 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 2 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Fabriquez et programmez votre mini robot.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia\nAurelien.roze-garcia@labo-ve.fr\n0651394501",
      "lien_d_inscription": "06 51 39 45 01, aurelien.roze-garcia@labo-ve.fr, http://www.la-fabritech.fr",
      "date_debut": "mercredi 2 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 2 octobre - 14h00 \u00e0 16h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 2 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-05T15:44:21+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-02T14:00:00+02:00-2019-10-02T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=66425483",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T16:37:13+02:00",
      "organisateur": "Labo.ve-La fabritech",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "2",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "68821889",
      "nb_evenements": "4",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2407e85f9c1c4371b429a289bf79220e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Les Chauvins",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "adresse": "P\u00f4leyrieux 07160 Le Cheylard",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 13,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "diy,impression 3D,robotique,\u00e9lectronique,programmation",
      "dates": "2019-10-02",
      "code_postal": "07160",
      "derniere_date": "2019-10-02",
      "nom_du_lieu": "La Fabritech",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "evenements_lies": "92404447,78752040",
      "geolocalisation": [
        44.912404,
        4.437674
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Il marche, il danse, il fait des petits bruits de robots ou chante une petite m\u00e9lodie et d\u00e9tecte les objets.\n\nCe petit robot \u00e0 construire soi-m\u00eame, vous am\u00e8nera \u00e0 d\u00e9couvrir le montage de petits syst\u00e8mes \u00e9lectroniques et la programmation qui permet de l'animer et le faire int\u00e9ragir avec son environnement.\n\nL'atelier, pour les 10 ans et plus, vous propose de monter les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces imprim\u00e9es en 3D du robot et ses composants \u00e9lectroniques, puis, de le programmer dans sa version simple. Par la suite vous pourrez vous m\u00eame le faire \u00e9voluer, lui rajouter des bras, le contr\u00f4ler via votre smartphone en ajoutant un composant bluetooth ou le rendre sensible au mouvement avec un composant gyroscope et acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.437674,
        44.912404
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "df233d2a7355083cca6ada7b4cfcd38517e05f1c",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Voiron",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Voiron",
      "tranche": "6-15",
      "animateurs": "MJC du Pays Voironnais, associations locales, entreprises locales, lyc\u00e9e Ferdinand Buisson de Voiron",
      "resume_horaires_de": "3 und 4 Oktober",
      "identifiant": "67809922",
      "date_debut_jour": "3",
      "identifiant_du_lieu": "37632828",
      "organisateur": "Union Locale des MJC du Pays Voironnais",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/au-fil-de-la-fibre_206463",
      "titre_fr": "Au fil de la Fibre",
      "partenaire": "Ville de Voiron, le Pays Voironnais",
      "date_fin": "vendredi 4 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "3 et 4 octobre",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir le monde de la fibre \u00e0 travers des ateliers et expositions.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "La comp\u00e9tence scientifiques des b\u00e9n\u00e9voles, le choix des entreprises intervenantes.",
      "lien_d_inscription": "ga.alcocer@cegetel.net",
      "date_debut": "jeudi 3 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-23T14:08:48+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-03T09:00:00+02:00-2019-10-03T18:00:00+02:00\r\n2019-10-04T09:00:00+02:00-2019-10-04T18:00:00+02:00",
      "age_maximum": 15,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-27T10:09:17+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "4",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=67809922",
      "nb_evenements": "2",
      "nom_du_lieu": "Salle des f\u00eates, place Jacques Antoine Gau",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 3 octobre - 09h00 \u00e0 18h00\r\nvendredi 4 octobre - 09h00 \u00e0 18h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Salle des f\u00eates, 38500 Voiron",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-03;2019-10-04",
      "code_postal": "38500",
      "derniere_date": "2019-10-04",
      "resume_dates_fr": "jeudi 3 octobre - 09h00 \u00e0 18h00\r\nvendredi 4 octobre - 09h00 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur r\u00e9servation",
      "geolocalisation": [
        45.368388,
        5.588813
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.588813,
        45.368388
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "da975dcbba4b41b07f2d9c5f0fe2ae94f6186a1a",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5dc206070be04be292c88d1f0bc8d9b2.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Les Vans",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "\u00c9tienne Chaillou",
      "ville": "Les Vans",
      "date_debut_jour": "4",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5dc206070be04be292c88d1f0bc8d9b2.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>R\u00e9alis\u00e9 par : Mathias Th\u00e9ry et Etienne Chaillou</p>\n<p>Grand Prix et Prix du Jury Jeune au Festival Sciences et Cin\u00e9ma \u00e0 Oullins - 2008</p>\n<p>St\u00e9phane, \u00c9tienne, Simon et Sylvain cherchent. Dans leur laboratoire ou sur le terrain, ils tentent de d\u00e9crypter des ph\u00e9nom\u00e8nes tels que le chant des dunes ou la forme des feuilles. Ce film inventif s\u2019int\u00e9resse moins aux r\u00e9sultats, aux \u00e9quations ou aux principes qu\u2019aux passions singuli\u00e8res de ceux qui les produisent. Il d\u00e9sacralise la recherche fondamentale en r\u00e9conciliant onirisme, fantaisie, imagination et science pure.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/projection-du-film-documentaire-cherche-toujours-et-rencontre-avec-les-realisateurs",
      "titre_fr": "Projection du film documentaire \"Cherche Toujours\" et rencontre avec le r\u00e9alisateur \u00c9tienne Chaillou",
      "partenaire": "Cin\u00e9ma des Vans",
      "date_fin": "vendredi 4 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Vendredi 4 octobre, 18h00",
      "description_fr": "Assistez \u00e0 la projection du film documentaire et \u00e9changer avec \u00c9tienne Chaillou l'un des r\u00e9alisateurs.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 37 84 45",
      "date_debut": "vendredi 4 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "vendredi 4 octobre - 18h00 \u00e0 19h30",
      "resume_horaires_de": "Freitag 4 Oktober, 18:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T12:09:40+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-04T18:00:00+02:00-2019-10-04T19:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=28646511",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-29T16:13:26+02:00",
      "organisateur": "Communaut\u00e9 de communes du Pays des Vans en C\u00e9vennes",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "4",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "9337938",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Cin\u00e9ma des Vans",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5dc206070be04be292c88d1f0bc8d9b2.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "19:30",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Les Vans",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "biomim\u00e9tisme,\u00e9cologie,nature,chimie,innovation,conf\u00e9rence",
      "dates": "2019-10-04",
      "code_postal": "07140",
      "derniere_date": "2019-10-04",
      "resume_dates_fr": "vendredi 4 octobre - 18h00 \u00e0 19h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "28646511",
      "geolocalisation": [
        44.405479,
        4.133286
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "R\u00e9alis\u00e9 par : Mathias Th\u00e9ry et Etienne Chaillou\n\nGrand Prix et Prix du Jury Jeune au Festival Sciences et Cin\u00e9ma \u00e0 Oullins - 2008\n\nSt\u00e9phane, \u00c9tienne, Simon et Sylvain cherchent. Dans leur laboratoire ou sur le terrain, ils tentent de d\u00e9crypter des ph\u00e9nom\u00e8nes tels que le chant des dunes ou la forme des feuilles. Ce film inventif s\u2019int\u00e9resse moins aux r\u00e9sultats, aux \u00e9quations ou aux principes qu\u2019aux passions singuli\u00e8res de ceux qui les produisent. Il d\u00e9sacralise la recherche fondamentale en r\u00e9conciliant onirisme, fantaisie, imagination et science pure."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.133286,
        44.405479
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "7c6b2f3fb8fae5b6b9ea9bc2183833a3e49e3979",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7aec6c80e5654cbe9dd066acedcab7d9.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Beaupont",
      "tranche": "5-99",
      "animateurs": "Biblioth\u00e8que de Beaupont Domsure",
      "ville": "Beaupont",
      "identifiant": "65791194",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7aec6c80e5654cbe9dd066acedcab7d9.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>La biblioth\u00e8que pr\u00e9sente une exposition sur la cueillette des plantes et l'\u00e9volution des pratiques et des usages de la cueillette du 20\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 nos jours.</p>\n<p>A cette occasion, est propos\u00e9 au public des ateliers de d\u00e9couverte de plantes utiles (du jardin et sauvages), pour se soigner, se nourrir, pour jardiner bio, pour colorer...C'est aussi l'occasion de proposer un troc de plantes et de graines.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/cueillette-de-plantes-a-la-bibliotheque",
      "titre_fr": "Cueillette de plantes \u00e0 la biblioth\u00e8que",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 09h00 \u00e0 12h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 09h00",
      "description_fr": "Expo sur la cueillette de plantes  accompagn\u00e9e d'ateliers de reconnaissance de plantes, de cuisine, de fabrication, de d\u00e9gustation et d'un troc de plantes et de graines...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "bibbeaudom@gmail.com",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 09h00 \u00e0 12h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 09:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T16:28:43+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T09:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=65791194",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-23T16:28:57+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que de Beaupont Domsure",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "22891439",
      "nb_evenements": "1",
      "site_web_du_lieu": "https://www.beaupont.fr/vie-associative/16-culture-et-loisirs",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7aec6c80e5654cbe9dd066acedcab7d9.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "12:30",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "220 rue principale 01270 Beaupont",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "cueillette,exposition,ateliers,atelier,ain",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01270",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que municipale de Beaupont-Domsure",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        46.410476,
        5.264686
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "La biblioth\u00e8que pr\u00e9sente une exposition sur la cueillette des plantes et l'\u00e9volution des pratiques et des usages de la cueillette du 20\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 nos jours.\n\nA cette occasion, est propos\u00e9 au public des ateliers de d\u00e9couverte de plantes utiles (du jardin et sauvages), pour se soigner, se nourrir, pour jardiner bio, pour colorer...C'est aussi l'occasion de proposer un troc de plantes et de graines."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.264686,
        46.410476
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "b8f33373fa76dbc57e8295ea0e53c05207ec3cc0",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/75287ee2a3c6479c8cc5ec62a70d2585.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Meylan",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/75287ee2a3c6479c8cc5ec62a70d2585.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le Repair Caf\u00e9 de Meylan ouvre un mardi apr\u00e8s midi sur deux. Dans le cadre de la f\u00eate de la Science, il sera ouvert le samedi matin 5 octobre. Profitez de l'exp\u00e9rience des b\u00e9n\u00e9voles pour r\u00e9parer vous-m\u00eames vos objets en panne avec eux.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/venez-reparer-vos-objets",
      "titre_fr": "Venez r\u00e9parer vos objets au Repair Caf\u00e9 de Meylan",
      "horaires_iso": "2019-10-05T09:30:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 09h30 \u00e0 12h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 09h30",
      "description_fr": "Profitez de l'exp\u00e9rience de b\u00e9n\u00e9voles pour r\u00e9parer vous-m\u00eames vos objets avec eux.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "83543407",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 09h30 \u00e0 12h30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-23T15:36:33+02:00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 09:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=83543407",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-28T12:47:09+02:00",
      "organisateur": "Repair Caf\u00e9 Meylan",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation r\u00e9gionale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "5",
      "credits_image": "Image Repair Cag\u00e9 de Meylan",
      "identifiant_du_lieu": "8994817",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/75287ee2a3c6479c8cc5ec62a70d2585.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "12:30",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Rue des Tisserands - 38240 - Meylan",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "outils,R\u00e9parations",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "38240",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "LCR Granier",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "5\u20ac si la r\u00e9paration aboutit",
      "geolocalisation": [
        45.211532,
        5.784365
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le Repair Caf\u00e9 de Meylan ouvre un mardi apr\u00e8s midi sur deux. Dans le cadre de la f\u00eate de la Science, il sera ouvert le samedi matin 5 octobre. Profitez de l'exp\u00e9rience des b\u00e9n\u00e9voles pour r\u00e9parer vous-m\u00eames vos objets en panne avec eux."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.784365,
        45.211532
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "ca70aa0d5ebb2c8c671bbf50350c627e3ebab5ca",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dbf165df694b4687aac9a2ffafb3cda3.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>\u00c9vian-les-Bains",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire et de la G\u00e9ologie de Sciez",
      "ville": "\u00c9vian-les-Bains",
      "identifiant": "6757700",
      "credits_image": "Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire et G\u00e9ologie de Sciez",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dbf165df694b4687aac9a2ffafb3cda3.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire et G\u00e9ologie de Sciez vous propose de vous transformer en arch\u00e9ologue au cours de plusieurs ateliers de 30 min :</p>\n<p>- Ateliers \"fouilles arch\u00e9ologiques\" <em>(2 sessions : 15h et 16h, inscription sur place, en ext\u00e9rieur, 12 enfants maximum)</em></p>\n<p>- D\u00e9monstrations \"taille de silex\" <em>(2 sessions : 11h30 et 15h30, en ext\u00e9rieur)</em></p>\n<p>- D\u00e9monstrations \"allumage de feu\" <em>(2 sessions : 12h et 14h30, en ext\u00e9rieur)</em></p>\n<p>- Atelier \"stratigraphie\" <em>(en int\u00e9rieur, en autonomie)</em></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/qui-veut-devenir-un-archeologue",
      "titre_fr": "Qui veut devenir un arch\u00e9ologue ?",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T17:00:00+02:00",
      "partenaire": "m\u00e9diath\u00e8que CF RAMUZ (commune d\u2019Evian) / Domaine de D\u00e9couverte de la Vall\u00e9e d\u2019Aulps (Communaut\u00e9 de Commune du Haut Chablais) / Abbaye d\u2019Abondance (commune d\u2019Abondance) / Mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy (commune de Lausanne) /Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire et G\u00e9ologie de Sciez (association)",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 10h00",
      "description_fr": "Ateliers \u00ab apprentis arch\u00e9ologues \u00bb",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 50 83 15 80",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 17h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-03T14:29:55+02:00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 10:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=6757700",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-31T11:18:40+02:00",
      "organisateur": "Geopark Chablais",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "5",
      "date_debut_jour": "5",
      "identifiant_du_lieu": "26738167",
      "nb_evenements": "14",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que C.F. Ramuz, Palais Lumi\u00e8re",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dbf165df694b4687aac9a2ffafb3cda3.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "La Serraz",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Rue du Port, 74500 \u00c9vian-les-Bains",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "pr\u00e9histoire,arch\u00e9ologue,ateliers",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "74500",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.401069,
        6.592072
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire et G\u00e9ologie de Sciez vous propose de vous transformer en arch\u00e9ologue au cours de plusieurs ateliers de 30 min :\n\n\\- Ateliers \"fouilles arch\u00e9ologiques\" _(2 sessions : 15h et 16h, inscription sur place, en ext\u00e9rieur, 12 enfants maximum)_\n\n\\- D\u00e9monstrations \"taille de silex\" _(2 sessions : 11h30 et 15h30, en ext\u00e9rieur)_\n\n\\- D\u00e9monstrations \"allumage de feu\" _(2 sessions : 12h et 14h30, en ext\u00e9rieur)_\n\n\\- Atelier \"stratigraphie\" _(en int\u00e9rieur, en autonomie)_"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.592072,
        46.401069
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "9637a807d6ad4ea35b88e1de00e6df7ef86fe41b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/150ab1908bee46728e7784e05f45210d.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "8-99",
      "animateurs": "M\u00e9diath\u00e8que Aim\u00e9 C\u00e9saire de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "6283039",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/150ab1908bee46728e7784e05f45210d.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>BD, dessins, croquis... l'illustration nourrit l'imaginaire et permet de mieux comprendre le monde qui nous entoure. Comment r\u00e9alise-t-on un livre ?</p>\n<p>Dans ce stage d\u2019illustration on apprendra \u00e0 choisir et appr\u00e9hender un texte ou un th\u00e8me. Afin de s\u2019emparer de l\u2019univers et de l\u2019ambiance du texte ou d\u2019une th\u00e9matique pour mieux se l\u2019approprier et cr\u00e9er ses propres images, on apprendra \u00e0 choisir ses cadrages, cr\u00e9er ses personnages, ses d\u00e9cors\u2026 On se servira de ses propres r\u00e9f\u00e9rences, de ses souvenirs, pour mieux inventer son monde graphique, on apprendra \u00e0 savoir traduire en images ce qu\u2019on lit. On verra que l\u2019illustration est l\u00e0 pour accompagner et prolonger les mots d\u2019un texte ou qu\u2019une image seule peut raconter une histoire.</p>\n<p>Cet atelier d'illustration est anim\u00e9 par H\u00e9lo\u00efse CHOCHOIS</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/initiation-a-lillustration-scientifique",
      "titre_fr": "Initiation \u00e0 l'illustration scientifique",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 10h00",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir et vous initier au travail d'illustration scientifique avec l'illustratrice H\u00e9lo\u00efse Chochois",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 74 42 47 24",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 10:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T16:41:55+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=6283039",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:16:56+02:00",
      "organisateur": "M\u00e9diath\u00e8que Aim\u00e9 C\u00e9saire de Bourg-en-Bresse",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "9878510",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/150ab1908bee46728e7784e05f45210d.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "12:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "1 place Jean-Michel Bertrand, Bourg-en-Bresse - 01000",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que C\u00e9saire",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur r\u00e9servation",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.205168,
        5.225509
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "BD, dessins, croquis... l'illustration nourrit l'imaginaire et permet de mieux comprendre le monde qui nous entoure. Comment r\u00e9alise-t-on un livre ?\n\nDans ce stage d\u2019illustration on apprendra \u00e0 choisir et appr\u00e9hender un texte ou un th\u00e8me. Afin de s\u2019emparer de l\u2019univers et de l\u2019ambiance du texte ou d\u2019une th\u00e9matique pour mieux se l\u2019approprier et cr\u00e9er ses propres images, on apprendra \u00e0 choisir ses cadrages, cr\u00e9er ses personnages, ses d\u00e9cors\u2026 On se servira de ses propres r\u00e9f\u00e9rences, de ses souvenirs, pour mieux inventer son monde graphique, on apprendra \u00e0 savoir traduire en images ce qu\u2019on lit. On verra que l\u2019illustration est l\u00e0 pour accompagner et prolonger les mots d\u2019un texte ou qu\u2019une image seule peut raconter une histoire.\n\nCet atelier d'illustration est anim\u00e9 par H\u00e9lo\u00efse CHOCHOIS"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.225509,
        46.205168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "99faa1d968cd6476b37c60c23e2a73e34c1d26b0",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a2af888803d64d438e81e217e864ea62.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>\u00c9vian-les-Bains",
      "animateurs": "Mus\u00e9e Romain de Lausanne-Vidy",
      "ville": "\u00c9vian-les-Bains",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a2af888803d64d438e81e217e864ea62.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Quel est le point commun entre : les photos de chats sur Facebook, l\u2019ail et le vin dans la traditionnelle fondue suisse, les pigeons sur les tuiles des maisons, les pi\u00e8ces dans un porte-monnaie ou encore les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019affiche ?</p>\n<p>Tous ces \u00e9l\u00e9ments sont des innovations apport\u00e9es par les Romains dans nos contr\u00e9es et qui fondent aujourd\u2019hui notre culture. Venez d\u00e9couvrir cet h\u00e9ritage antique et ainsi plonger dans un pass\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lantiquite-dactualite",
      "titre_fr": "L'Antiquit\u00e9 d'Actualit\u00e9",
      "horaires_iso": "2019-10-05T11:00:00+02:00-2019-10-05T17:00:00+02:00",
      "partenaire": "M\u00e9diath\u00e8que CF Ramuz d'Evian",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 11h00",
      "description_fr": "Atelier anim\u00e9 par le Mus\u00e9e Romain de Lausanne-Vidy",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "5506944",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 11h00 \u00e0 17h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T15:12:23+02:00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 11:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=5506944",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-24T15:13:12+02:00",
      "organisateur": "Geopark Chablais",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "26738167",
      "nb_evenements": "14",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que C.F. Ramuz, Palais Lumi\u00e8re",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a2af888803d64d438e81e217e864ea62.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "La Serraz",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Rue du Port, 74500 \u00c9vian-les-Bains",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "11:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "antiquit\u00e9,mus\u00e9e,Lausanne,Facebook,culture",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "74500",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 11h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre, atelier en continu",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.401069,
        6.592072
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Quel est le point commun entre : les photos de chats sur Facebook, l\u2019ail et le vin dans la traditionnelle fondue suisse, les pigeons sur les tuiles des maisons, les pi\u00e8ces dans un porte-monnaie ou encore les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019affiche ?\n\nTous ces \u00e9l\u00e9ments sont des innovations apport\u00e9es par les Romains dans nos contr\u00e9es et qui fondent aujourd\u2019hui notre culture. Venez d\u00e9couvrir cet h\u00e9ritage antique et ainsi plonger dans un pass\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.592072,
        46.401069
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "f3262fd55adb3e57d2e46f28aa56b903e9fc0b6f",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2659b923487452497194025bfbea059.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Amb\u00e9rieu-en-Bugey",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 10:00, 13:30",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2659b923487452497194025bfbea059.base.image.jpg",
      "organisateur": "MJC d'Amb\u00e9rieu-en-Bugey",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/expo-balade-au-fil-du-big-bang",
      "titre_fr": "EXPO \"Balade au fil du Big Bang !\"",
      "partenaire": "ALTEC",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 10h00, 13h30",
      "description_fr": "Explorez 14 milliards d'ann\u00e9es d'histoire de l'Univers sur cette expo-parcours teint\u00e9e d'humour !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "87954435",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-25T16:35:21+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T13:30:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=87954435",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:37:20+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "5",
      "tranche": "13-99",
      "credits_image": "ALTEC",
      "identifiant_du_lieu": "92814074",
      "nb_evenements": "12",
      "nom_du_lieu": "MJC d'Amb\u00e9rieu-en-Bugey",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2659b923487452497194025bfbea059.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "place Jules Ferry 01500 Amb\u00e9rieu-en-Bugey",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 13,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "festival,astronomie,ain,amb\u00e9rieu-en-bugey,bugey,science,expo,exposition",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05",
      "code_postal": "01500",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "ville": "Amb\u00e9rieu-en-Bugey",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre & gratuite",
      "evenements_lies": "4428899",
      "geolocalisation": [
        45.959947,
        5.356538
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.356538,
        45.959947
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "6d5b2925f852da951c8c2f85568adf6fa500a437",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/fcf8434122d3449792257251b2b2fb80.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Crans",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Culture technique, industrielle et innovation",
      "ville": "Crans",
      "identifiant": "45419735",
      "credits_image": "Pixabay",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/fcf8434122d3449792257251b2b2fb80.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez f\u00eater les 80 ans du CNRS \u00e0 travers un voyage dans le cerveau. Vous prendrez part \u00e0 plusieurs exp\u00e9riences et d\u00e9couvrirez les liens entre le cerveau et le langage. Plusieurs ateliers sous forme de mini exp\u00e9riences vous seront propos\u00e9s refl\u00e9tant diff\u00e9rents champs de la recherche scientifique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/crans-fete-les-80-ans-du-cnrs",
      "titre_fr": "Crans f\u00eate les 80 ans du CNRS !",
      "partenaire": "CNRS",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Plongez dans ce voyage dans le cerveau et d\u00e9couvrez les liens avec le langage. Plusieurs mini-exp\u00e9riences vous seront propos\u00e9es, refl\u00e9tant diff\u00e9rents champs de la recherche scientifique.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "dm.chanzy@free.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "animateurs": "V\u00e9ronique Boulenger, Charg\u00e9e de Recherche CNRS, Laboratoire Dynamique du langage CNRS/Universit\u00e9 de Lyon",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-25T14:59:31+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=45419735",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T14:59:44+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que de Crans",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "5",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "5",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "identifiant_du_lieu": "26986478",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Salle des f\u00eates de Crans (en face de la mairie)",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/fcf8434122d3449792257251b2b2fb80.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "1237 Route de Montbuisson 01320 Crans",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "ain,crans,dombes,cerveau,language,langue,cnrs,anniversaire,80 ans",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01320",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite",
      "unitesrecherche": "UMR5596 - Laboratoire Dynamique du Langage - Universit\u00e9 de Lyon",
      "geolocalisation": [
        45.963509,
        5.19266
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez f\u00eater les 80 ans du CNRS \u00e0 travers un voyage dans le cerveau. Vous prendrez part \u00e0 plusieurs exp\u00e9riences et d\u00e9couvrirez les liens entre le cerveau et le langage. Plusieurs ateliers sous forme de mini exp\u00e9riences vous seront propos\u00e9s refl\u00e9tant diff\u00e9rents champs de la recherche scientifique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.19266,
        45.963509
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "02f3e0bcdebdf4ea8ffc260f747de32759f44bbd",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6be9cada0cc94a159212b77bbc5e1088.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Radio B",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "42693985",
      "credits_image": "Radio B",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6be9cada0cc94a159212b77bbc5e1088.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Est-ce qu'il y a quelqu'un derri\u00e8re le micro toute la journ\u00e9e ET toute la nuit ?! Comment le son arrive dans nos postes de radio ? Est-ce que c'est facile de parler dans le micro ?</p>\n<p>RADIO B et son \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles et salari\u00e9es vous proposent de d\u00e9couvrir l'univers de la radio. Visite des studios, passages derri\u00e8re le micro et explications techniques au programme pour tout savoir sur le fonctionnement d'une radio associative !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/decouvrez-les-coulisses-de-radio-b_304783",
      "titre_fr": "D\u00e9couvrez les coulisses de Radio B",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Visite des studios, passages derri\u00e8re le micro et explications techniques au programme pour tout savoir sur le fonctionnement d'une radio associative !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "direction@radio-b.fr, 04 69 19 55 27, http://www.radio-b.fr, https://www.facebook.com/RadioBOfficiel, https://twitter.com/radiob_bourg",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T17:14:59+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=42693985",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-23T17:15:09+02:00",
      "organisateur": "Radio B",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "date_fin_jour": "5",
      "tranche": "6-99",
      "date_debut_jour": "5",
      "identifiant_du_lieu": "87186727",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6be9cada0cc94a159212b77bbc5e1088.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique|handicap visuel|Langue des signes",
      "adresse": "18 rue Lazare Carnot 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "radio,visite,d\u00e9couverte,bourg en bresse,bourg-en-bresse,ain",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Radio B",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Acc\u00e8s libre pour le grand public (samedi apr\u00e8s-midi). Sur r\u00e9servation pour les groupes (scolaires, centres sp\u00e9cialis\u00e9s...)",
      "geolocalisation": [
        46.199988,
        5.230419
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Est-ce qu'il y a quelqu'un derri\u00e8re le micro toute la journ\u00e9e ET toute la nuit ?! Comment le son arrive dans nos postes de radio ? Est-ce que c'est facile de parler dans le micro ?\n\nRADIO B et son \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles et salari\u00e9es vous proposent de d\u00e9couvrir l'univers de la radio. Visite des studios, passages derri\u00e8re le micro et explications techniques au programme pour tout savoir sur le fonctionnement d'une radio associative !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.230419,
        46.199988
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1a2ac77c4c39a880be179594dbf38ab74f0b5b3e",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8bc8322cc5004f829de7b4925526b1b9.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "7-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "90991742",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8bc8322cc5004f829de7b4925526b1b9.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Dans un espace am\u00e9nag\u00e9, les visiteurs pourront \u00e9couter de courtes \u00e9missions radio pr\u00e9sentant des femmes et hommes de science, originaire de l'Ain, contemporains ou qui ont marqu\u00e9 l'histoire. Ils pourront eux m\u00eames enregistrer des chroniques pour raconter la science d'hier et imaginer celle de demain</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/en-immersion-dans-la-fete-de-la-science",
      "titre_fr": "En immersion dans la F\u00eate de la Science\u00a0!",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Apprends \u00e0 r\u00e9aliser un reportage radio et interviewe les participants \u00e0 la F\u00eate de la Science\u00a0 avec les journalistes de Radio B. Atelier toutes les heures (dur\u00e9e 45 min.) A partir de 6 ans.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "direction@radio-b.fr, 04 69 19 55 27",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 14:00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T15:58:23+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=90991742",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:43+02:00",
      "organisateur": "Radio B",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "Radio B",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8bc8322cc5004f829de7b4925526b1b9.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,science,radio",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Dans un espace am\u00e9nag\u00e9, les visiteurs pourront \u00e9couter de courtes \u00e9missions radio pr\u00e9sentant des femmes et hommes de science, originaire de l'Ain, contemporains ou qui ont marqu\u00e9 l'histoire. Ils pourront eux m\u00eames enregistrer des chroniques pour raconter la science d'hier et imaginer celle de demain"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e6d02d36b7fa88e3b846e6f64392bc029246b0c5",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ebe94197b2a647f5b1efebd165507d03.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "15-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Culture technique, industrielle et innovation",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "16956401",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ebe94197b2a647f5b1efebd165507d03.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Intervenante : Julie LACROIX-RAVANAT Directrice du P\u00f4le Animation et D\u00e9veloppement du Syndicat Mixte du Technopole ALIMENTEC</p>\n<p>Inscription obllgatoire</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/une-heure-pour-comprendre-les-enjeux-de-lagroalimentaire",
      "titre_fr": "Une heure pour comprendre : les enjeux de l'agroalimentaire",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 15h00",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019\u00e9volution des styles de vie, la transparence des usages, le rejet du gaspillage et autres exigences du consommateur, les professionnels innovent.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "communication@alimentec.com",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 15h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 14:00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T15:52:42+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T15:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=16956401",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:43+02:00",
      "organisateur": "Syndicat Mixte du Technopole Alimentec",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ebe94197b2a647f5b1efebd165507d03.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "15:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,science,visite,agro alimentaire,industrie",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Inscription par mail obligatoire - Ou \u00e0 l'accueil du village des sciences",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Intervenante : Julie LACROIX-RAVANAT Directrice du P\u00f4le Animation et D\u00e9veloppement du Syndicat Mixte du Technopole ALIMENTEC\n\nInscription obllgatoire"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e744be459e2a07974c5705cd91525af3633c670d",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/281bd90d86d04d98bf0a7546840d030c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "M\u00e9diath\u00e8que Aim\u00e9 C\u00e9saire de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "9169308",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/281bd90d86d04d98bf0a7546840d030c.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>H\u00e9lo\u00efse Chochois est n\u00e9e en 1991 \u00e0 Bourg-en-Bresse et r\u00e9side en r\u00e9gion parisienne.</p>\n<p>Elle est dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019\u00e9cole Estienne depuis 2014 et obtient avec les f\u00e9licitations du jury son DSAA en Design d\u2019illustration scientifique. Les sciences suscitent depuis toujours un grand int\u00e9r\u00eat chez H\u00e9loise. C\u2019est d\u2019ailleurs par cela qu\u2019elle d\u00e9bute en BD, avec son blog Infiltr\u00e9e chez les physiciens sur lequel elle raconte ses premiers contacts avec la communaut\u00e9 scientifique. Elle a d\u2019ailleurs effectu\u00e9 plusieurs stages aupr\u00e8s de cette communaut\u00e9 afin d\u2019alimenter ses \u00e9crits : au Laboratoire de physique des solides de Paris Sud, au CIT Blackrock Castles Observatory d\u2019Irlande, ou encore chez Limbs &amp; Things \u00e0 Bristol.</p>\n<p>Depuis elle met son talent de dessinatrice aux services des sciences et signe ce premier album sur l\u2019histoire de l\u2019amputation, un sujet jamais encore exploit\u00e9 en BD.</p>\n<p>H\u00e9loise travaille \u00e9galement pour le magazine Infirmi\u00e8re Lib\u00e9rale Magazine, en tant qu\u2019illustratrice.</p>\n<p>La Fabrique des corps est le second album de la collection Octopus. Elle signe avec Intelligences artificelles ( mars 2019) son deuxi\u00e8me album de bande dessin\u00e9e.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/rencontre-avec-lillustratrice-heloise-chochois",
      "titre_fr": "Rencontre avec l'illustratrice H\u00e9lo\u00efse Chochois",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Venez rencontrer l'illustratrice H\u00e9lo\u00efse Chochois et d\u00e9couvrir le m\u00e9tier de l'illustration scientifique. Munie de son crayon, H\u00e9lo\u00efse CHOCHOIS proposera une s\u00e9ance de live sketching.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 74 42 47 24",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T16:45:46+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T15:00:00+02:00-2019-10-05T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=9169308",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:16:56+02:00",
      "organisateur": "M\u00e9diath\u00e8que Aim\u00e9 C\u00e9saire de Bourg-en-Bresse",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "9878510",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/281bd90d86d04d98bf0a7546840d030c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "1 place Jean-Michel Bertrand, Bourg-en-Bresse - 01000",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que C\u00e9saire",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "6283039",
      "geolocalisation": [
        46.205168,
        5.225509
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "H\u00e9lo\u00efse Chochois est n\u00e9e en 1991 \u00e0 Bourg-en-Bresse et r\u00e9side en r\u00e9gion parisienne.\n\nElle est dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019\u00e9cole Estienne depuis 2014 et obtient avec les f\u00e9licitations du jury son DSAA en Design d\u2019illustration scientifique. Les sciences suscitent depuis toujours un grand int\u00e9r\u00eat chez H\u00e9loise. C\u2019est d\u2019ailleurs par cela qu\u2019elle d\u00e9bute en BD, avec son blog Infiltr\u00e9e chez les physiciens sur lequel elle raconte ses premiers contacts avec la communaut\u00e9 scientifique. Elle a d\u2019ailleurs effectu\u00e9 plusieurs stages aupr\u00e8s de cette communaut\u00e9 afin d\u2019alimenter ses \u00e9crits : au Laboratoire de physique des solides de Paris Sud, au CIT Blackrock Castles Observatory d\u2019Irlande, ou encore chez Limbs & Things \u00e0 Bristol.\n\nDepuis elle met son talent de dessinatrice aux services des sciences et signe ce premier album sur l\u2019histoire de l\u2019amputation, un sujet jamais encore exploit\u00e9 en BD.\n\nH\u00e9loise travaille \u00e9galement pour le magazine Infirmi\u00e8re Lib\u00e9rale Magazine, en tant qu\u2019illustratrice.\n\nLa Fabrique des corps est le second album de la collection Octopus. Elle signe avec Intelligences artificelles ( mars 2019) son deuxi\u00e8me album de bande dessin\u00e9e."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.225509,
        46.205168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "6f6de30f1fa4d40e58fe2df28a0acb7ddfbf4dcc",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d0518d61a41743a9bbb49bdb761e16b9.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Erika Wicky, R\u00e9mi Digonnet, C\u00e9cile Batigne-Vallet, C\u00e9cile Demoncept",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "16655280",
      "credits_image": "projet BRETEZ",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d0518d61a41743a9bbb49bdb761e16b9.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>L\u2019histoire des \u00e9motions, l\u2019histoire du sensible sont autant de nouvelles pistes qui viennent en compl\u00e9ment des analyses et lectures traditionnelles. Cette table ronde propose des \u00e9changes autour d\u2019une lecture de l\u2019histoire par ses aspects sensoriels (touchant \u00e0 nos 5 sens).</p>\n<p>Avec :</p>\n<ul>\n<li><p>Erika Wicky, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire de l\u2019art et de l\u2019olfaction, membre du Laboratoire de recherche historique Rh\u00f4ne-Alpes (LARHRA, CNRS/Universit\u00e9s Lyon 2/Lyon 3/Grenoble Alpes/ENS de Lyon)</p>\n</li>\n<li><p>R\u00e9mi Digonnet, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en langues et litt\u00e9rature, membre du Centre interdisciplinaire d\u2019\u00e9tudes et de recherche sur l\u2019expression contemporaine (CIEREC, Universit\u00e9 Jean Monnet)</p>\n</li>\n<li><p>C\u00e9cile Batigne-Vallet, chercheuse sp\u00e9cialiste des c\u00e9ramiques et de l\u2019alimentation antique, directrice du laboratoire Arch\u00e9ologie et arch\u00e9om\u00e9trie (ArAr, CNRS/Universit\u00e9 Lyon 2/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1)</p>\n</li>\n<li><p>C\u00e9cile Demoncept (sous r\u00e9serve), responsable du service culturel et p\u00e9dagogique du Mus\u00e9e des Tissus</p>\n</li>\n<li><p>cette table-ronde sera anim\u00e9e par Pierre Girard, journaliste et pr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9mission Xenius sur Arte</p>\n</li>\n</ul>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/decouvrir-lhistoire-par-la-sensorialite",
      "titre_fr": "D\u00e9couvrir l\u2019histoire par la sensorialit\u00e9",
      "horaires_iso": "2019-10-05T15:00:00+02:00-2019-10-05T16:00:00+02:00",
      "partenaire": "Maison des Sciences de l\u2019Homme Lyon-Saint-Etienne (MSH-LSE, CNRS/ENS de Lyon/Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3/Sciences Po Lyon/Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2/Universit\u00e9 Jean Monnet/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1)",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Depuis quelques ann\u00e9es, de nouvelles perceptions de l\u2019Histoire font leur apparition...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "les intervenants sont des scientifiques",
      "lien_d_inscription": "http://museedesconfluences.cnrs.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-30T12:02:02+02:00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 15:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=16655280",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-02T09:47:54+02:00",
      "organisateur": "CNRS et Mus\u00e9e des Confluences",
      "date_fin_jour": "5",
      "date_debut_jour": "5",
      "identifiant_du_lieu": "949861",
      "nb_evenements": "17",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e des Confluences",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d0518d61a41743a9bbb49bdb761e16b9.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "86 Quai Perrache, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "histoire,olfaction,litt\u00e9rature,antiquit\u00e9,culture,sensorialit\u00e9,cinq sens,vue,ou\u00efe,toucher,go\u00fbt,odorat",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "49024854",
      "unitesrecherche": "USR2005  Maison des Sciences de l'Homme Lyon Saint-Etienne",
      "geolocalisation": [
        45.732678,
        4.818161
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "L\u2019histoire des \u00e9motions, l\u2019histoire du sensible sont autant de nouvelles pistes qui viennent en compl\u00e9ment des analyses et lectures traditionnelles. Cette table ronde propose des \u00e9changes autour d\u2019une lecture de l\u2019histoire par ses aspects sensoriels (touchant \u00e0 nos 5 sens).\n\nAvec :\n\n*   Erika Wicky, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire de l\u2019art et de l\u2019olfaction, membre du Laboratoire de recherche historique Rh\u00f4ne-Alpes (LARHRA, CNRS/Universit\u00e9s Lyon 2/Lyon 3/Grenoble Alpes/ENS de Lyon)\n\n*   R\u00e9mi Digonnet, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en langues et litt\u00e9rature, membre du Centre interdisciplinaire d\u2019\u00e9tudes et de recherche sur l\u2019expression contemporaine (CIEREC, Universit\u00e9 Jean Monnet)\n\n*   C\u00e9cile Batigne-Vallet, chercheuse sp\u00e9cialiste des c\u00e9ramiques et de l\u2019alimentation antique, directrice du laboratoire Arch\u00e9ologie et arch\u00e9om\u00e9trie (ArAr, CNRS/Universit\u00e9 Lyon 2/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1)\n\n*   C\u00e9cile Demoncept (sous r\u00e9serve), responsable du service culturel et p\u00e9dagogique du Mus\u00e9e des Tissus\n\n*   cette table-ronde sera anim\u00e9e par Pierre Girard, journaliste et pr\u00e9sentateur de l\u2019\u00e9mission Xenius sur Arte"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.818161,
        45.732678
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "978ccaf2d2d8ebe7e305d7abc607d9e5847eacd8",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/816d444b8c164d4bbb419dc69d701c4e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Dr\u00f4me",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Dr\u00f4me>Bourg-l\u00e8s-Valence",
      "tranche": "5-121",
      "animateurs": "Fernand Deroussen",
      "ville": "Bourg-l\u00e8s-Valence",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/816d444b8c164d4bbb419dc69d701c4e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>\"A tout moment quelque part sur la Terre, un jour se l\u00e8ve, une nuit s'installe, un printemps fleuri et des milliers de virtuoses chantent\". C\u2019est ce chant du monde que l'audio-naturaliste Fernand Deroussen vous propose d\u2019\u00e9couter gr\u00e2ce aux enregistrements de sons naturels qu\u2019il effectue aux quatre coins du monde, mais aussi dans le Haut-Diois o\u00f9 il est install\u00e9. Cette immersion sonore questionnera naturellement notre rapport au sauvage et l\u2019attention \u00e0 notre environnement. Collaborateur de la cr\u00e9ation de la sonoth\u00e8que du mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Paris, son travail enrichit une base de donn\u00e9es pr\u00e9cieuse pour la sauvegarde d\u2019un patrimoine immat\u00e9riel, la recherche en bioacoustique et l\u2019\u00e9merveillement du grand public.</p>\n<p><a href=\"https://naturophonia.jimdo.com/\">https://naturophonia.jimdo.com/</a></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lhomme-ecoute-t-il-encore-la-nature",
      "titre_fr": "L'homme \u00e9coute-t-il encore la nature ?",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Une conf\u00e9rence-\u00e9coute par l'audio-naturaliste Fernand Deroussen",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Fernand Deroussen est collaborateur de la cr\u00e9ation de la sonoth\u00e8que du mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Paris",
      "identifiant": "42902216",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-26T12:30:59+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T15:00:00+02:00-2019-10-05T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=42902216",
      "age_maximum": 121,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-22T18:39:06+02:00",
      "organisateur": "M\u00e9diath\u00e8que La Passerelle (Valence Romans Agglo)",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation r\u00e9gionale|Europe & international",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "15473200",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/816d444b8c164d4bbb419dc69d701c4e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "1 Place des rencontres, Bourg-l\u00e8s-Valence",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "\u00e9coute,paysage sonore,faune,\u00e9cologie,bioacoustique",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "26500",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que La Passerelle",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        44.946314,
        4.892726
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "\"A tout moment quelque part sur la Terre, un jour se l\u00e8ve, une nuit s'installe, un printemps fleuri et des milliers de virtuoses chantent\". C\u2019est ce chant du monde que l'audio-naturaliste Fernand Deroussen vous propose d\u2019\u00e9couter gr\u00e2ce aux enregistrements de sons naturels qu\u2019il effectue aux quatre coins du monde, mais aussi dans le Haut-Diois o\u00f9 il est install\u00e9. Cette immersion sonore questionnera naturellement notre rapport au sauvage et l\u2019attention \u00e0 notre environnement. Collaborateur de la cr\u00e9ation de la sonoth\u00e8que du mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Paris, son travail enrichit une base de donn\u00e9es pr\u00e9cieuse pour la sauvegarde d\u2019un patrimoine immat\u00e9riel, la recherche en bioacoustique et l\u2019\u00e9merveillement du grand public.\n\n[https://naturophonia.jimdo.com/](https://naturophonia.jimdo.com/)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.892726,
        44.946314
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "430a0ced4c6ab5f158c340efd679e71f385558da",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/273d8f8fe40e4cf7ae599066db16c006.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "7-121",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "73736031",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/273d8f8fe40e4cf7ae599066db16c006.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Etre physicien, c'est \u00e9tudier le comportement de la nature par des exp\u00e9riences et traduire ses observations en termes math\u00e9matiques. C'est ce que font tous les jours Jos\u00e9 Bico et Etienne Guyon, deux physiciens qui viendront partager avec nous leur passion pour leur m\u00e9tier. Ils parleront aussi de leur fascination pour la physique et la m\u00e9canique qui sont \u00e0 l'oeuvre dans la vie quotidienne : une boulette de papier froiss\u00e9, de la mousse de savon, l'ovale d'un oeuf, le saut d'un insecte...</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/cest-quoi-ton-metier-physicien",
      "titre_fr": "C'est quoi ton m\u00e9tier ? Physicien !",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 15h30 \u00e0 16h15",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "La biblioth\u00e8que de la Part-Dieu, p\u00f4le central du r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques lyonnaises, est la plus grande biblioth\u00e8que municipale de France (27 290 m\u00b2). Offrant des services pour tous, elle accueille plus d\u2019un million de visiteurs par an. Elle propose dans les salles publiques et conserve dans ses magasins (le silo de stockage) plus de 1,8 millions de documents.",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 15h30",
      "description_fr": "Physicien : un \u00ab m\u00e9tier passion \u00bb pour des scientifiques de haut vol !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "\u00c9tienne Guyon et Jos\u00e9 Bico sont enseignants-chercheurs en Physique.",
      "lien_d_inscription": "https://www.bm-lyon.fr/",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "animateurs": "\u00c9tienne Guyon et Jos\u00e9 Bico",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 15:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-27T12:45:04+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T15:30:00+02:00-2019-10-05T16:15:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=73736031",
      "age_maximum": 121,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T17:58:55+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que municipale de Lyon",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "Flammarion",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 15h30 \u00e0 16h15",
      "identifiant_du_lieu": "85470191",
      "nb_evenements": "8",
      "site_web_du_lieu": "http://www.bm-lyon.fr/agenda-des-bibliotheques-municipales",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "acces_itineraire_fr": "M\u00e9tro B - arr\u00eat Gare Part-Dieu Vivier Merle / Tram T1, T3, T4 arr\u00eat Gare Part-Dieu Vivier Merle",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/273d8f8fe40e4cf7ae599066db16c006.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 3e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "16:15",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "30 boulevard Vivier-Merle - 69003 - Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:30",
      "telephone_du_lieu": "04 78 62 18 00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "sciences,\u00e9quilibre,mati\u00e8re,quotidien,beaut\u00e9,forme,fonction,physique,exp\u00e9riences,monde,objets",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "69003",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que municipale de Lyon Part-Dieu",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "En famille \u00e0 partir de 7 ans, Sur inscription",
      "evenements_lies": "89482527,79277516,69174387,14535165,60079657,49759033,68128027",
      "geolocalisation": [
        45.760717,
        4.857508
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Etre physicien, c'est \u00e9tudier le comportement de la nature par des exp\u00e9riences et traduire ses observations en termes math\u00e9matiques. C'est ce que font tous les jours Jos\u00e9 Bico et Etienne Guyon, deux physiciens qui viendront partager avec nous leur passion pour leur m\u00e9tier. Ils parleront aussi de leur fascination pour la physique et la m\u00e9canique qui sont \u00e0 l'oeuvre dans la vie quotidienne : une boulette de papier froiss\u00e9, de la mousse de savon, l'ovale d'un oeuf, le saut d'un insecte..."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.857508,
        45.760717
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "83124945bdd50fc2f69aaf16848cbaebd44307f9",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77cf89dee6194cebbaa390ed63a1f38e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
      "tranche": "11-99",
      "animateurs": "Biblioth\u00e8que Pablo Neruda / Grand-Pr\u00e9",
      "ville": "Meylan",
      "identifiant": "99926648",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77cf89dee6194cebbaa390ed63a1f38e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>\u00ab Vous avez \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour arr\u00eater un groupe tr\u00e8s dangereux : les Obscurantes. Ces individus sont des manipulateurs qui diffusent r\u00e9guli\u00e8rement de fausses informations scientifiques. Leur prochain coup aura lieu ce soir et provoquera la panique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale\u2026 Saurez-vous les arr\u00eater \u00e0 temps ? \u00bb</p>\n<p>\u00c0 l\u2019occasion de la F\u00eate de la science 2019, venez participer \u00e0 un escape game dans votre biblioth\u00e8que. M\u00ealant sciences et investigation, cette enqu\u00eate grandeur nature invite tous les curieux et curieuses \u00e0 vivre une exp\u00e9rience immersive originale.</p>\n<p>Votre mission ? Vous appuyer sur votre sens de l\u2019observation, le travail d\u2019\u00e9quipe et un esprit critique pour d\u00e9construire une vague d\u2019id\u00e9es re\u00e7ues. Mais attention, l\u2019horloge tourne\u2026 Il vous faudra aller vite pour achever ce d\u00e9fi ! Suspense et adr\u00e9naline seront au rendez-vous !</p>\n<p>Dur\u00e9e : 1h de jeu (pr\u00e9voyez 1h30 au total).</p>\n<p>Nombre de participants : 2 \u00e0 5 joueurs, \u00e0 partir de 11 ans.</p>\n<p>Une bande-annonce vid\u00e9o est disponible sur : <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=tZ7TUUaiV_c&amp;feature=youtu.be\">https://youtu.be/tZ7TUUaiV_c</a></p>\n<p>#Paniquedanslabibli</p>\n<p>Sur inscription.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/escape-game-panique-dans-la-bibliotheque_299242",
      "titre_fr": "ESCAPE GAME \u00ab PANIQUE DANS LA BIBLIOTH\u00c8QUE \u00bb",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nsamedi 5 octobre - 11h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nsamedi 5 octobre - 16h30 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 10h00, 11h30, 15h00, 16h30",
      "description_fr": "La cr\u00e9dulit\u00e9 sera votre pire ennemie\u2026",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Jeu \"escape game\" test\u00e9 et approuv\u00e9 officiellement lors de l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente de la F\u00eate de la science",
      "lien_d_inscription": "04.76.90.11.08, groupe.bibgrandpre@meylan.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nsamedi 5 octobre - 11h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nsamedi 5 octobre - 16h30 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 10:00, 11:30, 15:00, 16:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T17:53:13+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T11:00:00+02:00\r\n2019-10-05T11:30:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T15:00:00+02:00-2019-10-05T16:00:00+02:00\r\n2019-10-05T16:30:00+02:00-2019-10-05T17:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-29T11:53:27+02:00",
      "organisateur": "Ville de Meylan",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "37419348",
      "nb_evenements": "2",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77cf89dee6194cebbaa390ed63a1f38e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Le Mas du Bruchet",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=99926648",
      "adresse": "7 bis, avenue du Vercors 38240 Meylan",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:30",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "escape game,jeu,ado,esprit critique,biblioth\u00e8que",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-05;2019-10-05",
      "code_postal": "38240",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que Pablo Neruda / Grand-Pr\u00e9",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.206106,
        5.772324
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "\u00ab Vous avez \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour arr\u00eater un groupe tr\u00e8s dangereux : les Obscurantes. Ces individus sont des manipulateurs qui diffusent r\u00e9guli\u00e8rement de fausses informations scientifiques. Leur prochain coup aura lieu ce soir et provoquera la panique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale\u2026 Saurez-vous les arr\u00eater \u00e0 temps ? \u00bb\n\n\u00c0 l\u2019occasion de la F\u00eate de la science 2019, venez participer \u00e0 un escape game dans votre biblioth\u00e8que. M\u00ealant sciences et investigation, cette enqu\u00eate grandeur nature invite tous les curieux et curieuses \u00e0 vivre une exp\u00e9rience immersive originale.\n\nVotre mission ? Vous appuyer sur votre sens de l\u2019observation, le travail d\u2019\u00e9quipe et un esprit critique pour d\u00e9construire une vague d\u2019id\u00e9es re\u00e7ues. Mais attention, l\u2019horloge tourne\u2026 Il vous faudra aller vite pour achever ce d\u00e9fi ! Suspense et adr\u00e9naline seront au rendez-vous !\n\nDur\u00e9e : 1h de jeu (pr\u00e9voyez 1h30 au total).\n\nNombre de participants : 2 \u00e0 5 joueurs, \u00e0 partir de 11 ans.\n\nUne bande-annonce vid\u00e9o est disponible sur : [https://youtu.be/tZ7TUUaiV_c](https://www.youtube.com/watch?v=tZ7TUUaiV_c&feature=youtu.be)\n\n#Paniquedanslabibli\n\nSur inscription."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.772324,
        45.206106
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "aa92acf52509e153ac2b78d4acc14923da25b8f0",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/992e1e98622d4351b9432c0133ab3845.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Yvain Juillard, Yves Rossetti",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "36256611",
      "credits_image": "Hichem Dahes",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/992e1e98622d4351b9432c0133ab3845.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le cerveau, si\u00e8ge de notre m\u00e9moire, de nos perceptions, de notre identit\u00e9, demeure cet organe \u00e0 la fois intime, myst\u00e9rieux car m\u00e9connu par la plupart d\u2019entre nous. \u00c0 travers des exp\u00e9riences simples et ludiques, cette conf\u00e9rence-spectacle vise \u00e0 transmettre les derni\u00e8res connaissances scientifiques en la mati\u00e8re. Une occasion unique de d\u00e9battre simplement des r\u00e9centes d\u00e9couvertes des neurosciences. Le spectacle sera suivi d\u2019un \u00e9change avec Yvain Juillard, acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma et doctorant Art et Sciences de l\u2019Art ULB/INSAS, et Yves Rossetti, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, membre du Centre de recherche en neurosciences de Lyon et conseiller scientifique du spectacle.</p>\n<p><em>Une cr\u00e9ation des Faiseurs de R\u00e9alit\u00e9s avec le soutien de : Th\u00e9\u00e2tre de Namur/Centre dramatique, Aube Boraine/Mons 2015, Th\u00e9\u00e2tre de la Vie, Corridor, La Fabrique de Th\u00e9\u00e2tre, Th\u00e9\u00e2tre de la Balsamine, La FWB, La SACD, La Chartreuse Villeneuve les Avignon CNES, Th\u00e9\u00e2tre National de Belgique, financements participatifs. CEREBRUM, le faiseur de r\u00e9alit\u00e9s est laur\u00e9at 2020 du Label d\u2019utilit\u00e9 publique \u2013 service francophone bruxellois.</em></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/cerebrum-le-faiseur-de-realites_601243",
      "titre_fr": "CEREBRUM, le faiseur de r\u00e9alit\u00e9s",
      "partenaire": "Compagnie Les Faiseurs de r\u00e9alit\u00e9s et Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon (CNRS/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1/Universit\u00e9 Jean Monnet/Inserm)",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 19h00",
      "description_fr": "Un spectacle de et avec Yvain Juillard. Et si la r\u00e9alit\u00e9 n\u2019\u00e9tait qu\u2019une fabrication de notre cerveau ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "le spectacle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du conseil scientifique de Yves Rossetti, chercheur au CRNL et professeur UCBL.",
      "lien_d_inscription": "http://museedesconfluences.cnrs.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 19h00 \u00e0 21h00",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 19:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Spectacle",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-30T12:13:19+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T19:00:00+02:00-2019-10-05T21:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=36256611",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-02T09:47:37+02:00",
      "organisateur": "CNRS et Mus\u00e9e des Confluences",
      "age_minimum": 14,
      "date_fin_jour": "5",
      "tranche": "14-99",
      "date_debut_jour": "5",
      "identifiant_du_lieu": "949861",
      "nb_evenements": "17",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e des Confluences",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/992e1e98622d4351b9432c0133ab3845.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "21:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "86 Quai Perrache, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "19:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "neurosciences,cerveau,perception,plasticit\u00e9,c\u00e9r\u00e9bral,plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale,th\u00e9\u00e2tre",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 19h00 \u00e0 21h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "49024854",
      "unitesrecherche": "UMR5292 Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon",
      "geolocalisation": [
        45.732678,
        4.818161
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le cerveau, si\u00e8ge de notre m\u00e9moire, de nos perceptions, de notre identit\u00e9, demeure cet organe \u00e0 la fois intime, myst\u00e9rieux car m\u00e9connu par la plupart d\u2019entre nous. \u00c0 travers des exp\u00e9riences simples et ludiques, cette conf\u00e9rence-spectacle vise \u00e0 transmettre les derni\u00e8res connaissances scientifiques en la mati\u00e8re. Une occasion unique de d\u00e9battre simplement des r\u00e9centes d\u00e9couvertes des neurosciences. Le spectacle sera suivi d\u2019un \u00e9change avec Yvain Juillard, acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma et doctorant Art et Sciences de l\u2019Art ULB/INSAS, et Yves Rossetti, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, membre du Centre de recherche en neurosciences de Lyon et conseiller scientifique du spectacle.\n\n_Une cr\u00e9ation des Faiseurs de R\u00e9alit\u00e9s avec le soutien de : Th\u00e9\u00e2tre de Namur/Centre dramatique, Aube Boraine/Mons 2015, Th\u00e9\u00e2tre de la Vie, Corridor, La Fabrique de Th\u00e9\u00e2tre, Th\u00e9\u00e2tre de la Balsamine, La FWB, La SACD, La Chartreuse Villeneuve les Avignon CNES, Th\u00e9\u00e2tre National de Belgique, financements participatifs. CEREBRUM, le faiseur de r\u00e9alit\u00e9s est laur\u00e9at 2020 du Label d\u2019utilit\u00e9 publique \u2013 service francophone bruxellois._"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.818161,
        45.732678
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "65364ae109b7706ddc68f30ed0aed92f0bf31b67",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d16fd4408e3740d7aa0266b685f885e7.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain",
      "tranche": "7-119",
      "animateurs": "Association Astronomique de l'Ain",
      "resume_horaires_de": "Samstag 5 Oktober, 21:00",
      "identifiant": "89483188",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d16fd4408e3740d7aa0266b685f885e7.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Attention : la manifestation sera report\u00e9e en cas de ciel couvert ou de pluie.</p>\n<p>Nous consulter pour en savoir plus !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/nocturne-decouverte-du-ciel-dautomne",
      "titre_fr": "NOCTURNE : D\u00e9couverte du ciel d'automne",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 21h00 \u00e0 00h00",
      "date_fin": "samedi 5 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Samedi 5 octobre, 21h00",
      "description_fr": "L'observatoire vous ouvre ses portes pour une d\u00e9couverte comment\u00e9e des constellations de l'automne, l'observation du ciel nocturne avec diff\u00e9rents types de t\u00e9lescopes.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "06 81 28 98 82, https://astronomie-ain.fr/, jc.allehaux@gmail.com",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 21h00 \u00e0 00h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T17:33:09+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T21:00:00+02:00-2019-10-06T00:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=89483188",
      "age_maximum": 119,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T10:47:45+02:00",
      "organisateur": "Association Astronomique de l'Ain",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "5",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "87254193",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/d16fd4408e3740d7aa0266b685f885e7.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "00:00",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique",
      "adresse": "Route du Relais - D 52 G - 01250 CEYZERIAT",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "21:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05",
      "code_postal": "01250",
      "derniere_date": "2019-10-05",
      "nom_du_lieu": "Observatoire Pierre Joannard",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e sur r\u00e9servation, gratuite",
      "geolocalisation": [
        46.187793,
        5.332339
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Attention : la manifestation sera report\u00e9e en cas de ciel couvert ou de pluie.\n\nNous consulter pour en savoir plus !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.332339,
        46.187793
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "a9892cf65a8aa2e68f0052941f64debf52eaf7f7",
    "fields": {
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "ville": "Coucouron",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Coucouron",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 09:00",
      "date_debut_jour": "6",
      "identifiant_du_lieu": "23386126",
      "description_longue_html_fr": "<p>Parler de la sant\u00e9, questionner, \u00e9changer avec les animateurs sant\u00e9 c\u2019est aussi s\u2019engager et prendre sa sant\u00e9 en main. Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables \u00e0 la sant\u00e9 dans un contexte festif.</p>\n<p>Au programme des foul\u00e9es roses pour bouger, des jeux pour prendre soin de sa sant\u00e9.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/le-village-sante-de-la-ligue_186734",
      "titre_fr": "Le Village Sant\u00e9 de la Ligue",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 09h00 \u00e0 12h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 09h00",
      "description_fr": "Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables \u00e0 la sant\u00e9 dans un contexte festif : foul\u00e9es roses pour bouger, jeux...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 64 19 19, cd07@ligue-cancer.net, http://www.ligue-cancer.net/cd07",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Salon",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T12:39:42+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T09:00:00+02:00-2019-10-06T12:00:00+02:00",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T12:00:21+02:00",
      "organisateur": "Ligue contre le Cancer",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=13748726",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 09h00 \u00e0 12h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "12:00",
      "publics_concernes": "Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "07470 Coucouron",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "sant\u00e9,cancer,\u00e9changer,questionner",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "07470",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Halle municipale",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "13748726",
      "evenements_lies": "37419571,85728856,61640228,31634172,81515331,42734820",
      "geolocalisation": [
        44.804073,
        3.970965
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Parler de la sant\u00e9, questionner, \u00e9changer avec les animateurs sant\u00e9 c\u2019est aussi s\u2019engager et prendre sa sant\u00e9 en main. Petits et grands trouveront l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer la sant\u00e9 et de mettre en place des strat\u00e9gies favorables \u00e0 la sant\u00e9 dans un contexte festif.\n\nAu programme des foul\u00e9es roses pour bouger, des jeux pour prendre soin de sa sant\u00e9."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.970965,
        44.804073
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "d9a4b0001d7e51201c2a23d2f61d6fbe6644b2c7",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/831d548d545748939bbaa21feb8d8d18.thumb.image.jpg",
      "departement": "Puy-de-D\u00f4me",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Puy-de-D\u00f4me>Clermont-Ferrand",
      "ville": "Clermont-Ferrand",
      "identifiant": "91333535",
      "date_debut_jour": "6",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/831d548d545748939bbaa21feb8d8d18.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Mettre en contact direct des m\u00e9diateurs scientifiques et des universitaires avec le public et surtout des quartiers dits difficiles, pour rapprocher les familles et les jeunes des quartiers de leur environnement proche et de mieux connaitre la g\u00e9ologie et le volcanisme, en particulier celui qui a contribu\u00e9 \u00e0 la formation des paysages de leur environnement, surtout celui de la chaine des Puys Faille de Limagne, class\u00e9 Patrimoine mondiale de l\u2019Unesco.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/promouvoir-lacces-a-la-culture-et-a-la-vulgarisation-scientifique-pour-des-familles-des-quartiers-difficiles",
      "titre_fr": "Promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture et \u00e0 la vulgarisation scientifique, pour des familles des quartiers difficiles",
      "horaires_iso": "2019-10-06T09:30:00+02:00-2019-10-06T17:30:00+02:00",
      "partenaire": "Ville de Clermont, DDCS, l\u2019Association Toutes et Tous Ensemble, Association Nature-Auvergne",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 09h30",
      "description_fr": "Mont\u00e9e en Panoramique. Visite au sommet avec une explication du paysage par un m\u00e9diateur Scientifique Conf\u00e9rencier",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "samir.elbakkali@wanadoo.fr",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 09h30 \u00e0 17h30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-10T09:28:42+02:00",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 09:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=91333535",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-16T11:31:20+02:00",
      "organisateur": "Comit\u00e9 R\u00e9gional Mosa\u00efc Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "47728871",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Maison de quartier de Croix De Neyrat",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/831d548d545748939bbaa21feb8d8d18.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "La Croix-de-Neyrat",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Rue des Hauts de Chanturgue, 63100 Clermont-Ferrand",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "volcan,g\u00e9ologie",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "63100",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 09h30 \u00e0 17h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Tout public, en particulier les familles des quartiers nord, sur inscription au si\u00e8ge du comit\u00e9 : 19 Rue des Hauts de Chanturtgue, 63100, Clermont-Ferrand",
      "evenements_lies": "29554254,11158703,78818827",
      "geolocalisation": [
        45.811931,
        3.101202
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Mettre en contact direct des m\u00e9diateurs scientifiques et des universitaires avec le public et surtout des quartiers dits difficiles, pour rapprocher les familles et les jeunes des quartiers de leur environnement proche et de mieux connaitre la g\u00e9ologie et le volcanisme, en particulier celui qui a contribu\u00e9 \u00e0 la formation des paysages de leur environnement, surtout celui de la chaine des Puys Faille de Limagne, class\u00e9 Patrimoine mondiale de l\u2019Unesco."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.101202,
        45.811931
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "bd2ee3dc0033fb9efce8c121c232e414d8531f7a",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/27f4cb8d2d004065bcfc404eae6c1e35.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "6-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "54569275",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/27f4cb8d2d004065bcfc404eae6c1e35.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>On a toujours voulu faire des robots nos assistants. S'ils ne sont pas encore nos assistants du quotidien, ils nous aident \u00e0 travailler, jouer, nous soigner... Mais aujourd'hui arrivent de nouveaux assistants qui, m\u00eame virtuels, nous rendent de nombreux services. Venez d\u00e9couvrir une collection de robots pour jouer avec eux, les programmer et comprendre comment ils fonctionnent, qu'ils soient r\u00e9els... ou virtuels !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/familles-numeriques",
      "titre_fr": "Familles num\u00e9riques",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "De multiples animations pour d\u00e9couvrir les technologies num\u00e9riques tout en s'amusant : r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, effets sp\u00e9ciaux sur fond vert",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "fd.ain@amillesrurales.org",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T17:12:01+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=54569275",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:44+02:00",
      "organisateur": "Familles rurales de l'Ain",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/27f4cb8d2d004065bcfc404eae6c1e35.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,robot,num\u00e9rique,bot,programmation,r\u00e9alit\u00e9 virtuelle,VR,effets sp\u00e9ciaux,cin\u00e9ma",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "On a toujours voulu faire des robots nos assistants. S'ils ne sont pas encore nos assistants du quotidien, ils nous aident \u00e0 travailler, jouer, nous soigner... Mais aujourd'hui arrivent de nouveaux assistants qui, m\u00eame virtuels, nous rendent de nombreux services. Venez d\u00e9couvrir une collection de robots pour jouer avec eux, les programmer et comprendre comment ils fonctionnent, qu'ils soient r\u00e9els... ou virtuels !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "62dc096359730cd62b4897f5558dd8bf83baf069",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c09b0166f1ee41b49123d37a9e6fab56.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "3-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c09b0166f1ee41b49123d37a9e6fab56.base.image.jpg",
      "organisateur": "Groupement des p\u00eacheurs sportifs de l'Ain",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/biodiversite-des-rivieres-et-techniques-de-peche-a-la-mouche",
      "titre_fr": "Biodiversit\u00e9 des rivi\u00e8res et techniques de p\u00eache \u00e0 la mouche",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez la biodiversit\u00e9 de nos rivi\u00e8res \u00e0 travers l'\u00e9tonnante vari\u00e9t\u00e9 de mouches utilis\u00e9es pour la p\u00eache \u00e0 la mouche ! Atelier de confection de mouches \u00e0 la main et d\u00e9monstration de lanc\u00e9 de ligne .",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "86769185",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T17:45:20+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=86769185",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:44+02:00",
      "age_minimum": 3,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c09b0166f1ee41b49123d37a9e6fab56.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique|handicap visuel",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "nature,abeille,\u00e9cologie,village des sciences,bourg en bresse,bourg-en-bresse,ain,p\u00eache,mouche,artisanat",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "436a8661adeac64980fcbd658309b9ca58287349",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ee1c9ec327644099a6bcc86cf096ece.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "16-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "identifiant": "9933413",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ee1c9ec327644099a6bcc86cf096ece.base.image.jpg",
      "organisateur": "France ADOT 01",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/tout-savoir-sur-le-don-dorganes",
      "titre_fr": "Tout savoir sur le don d'organes",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Venez poser vos questions sur le don d'organes et \u00e9changer avec des b\u00e9n\u00e9voles de l'association France Adot 01",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "franceadot01@yahoo.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T17:42:47+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=9933413",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:44+02:00",
      "age_minimum": 16,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "France Adot 01",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ee1c9ec327644099a6bcc86cf096ece.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap visuel",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "nature,abeille,\u00e9cologie,village des sciences,bourg en bresse,bourg-en-bresse,ain",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "31626bb7980167648401ab16680782d67ed96bb1",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c89b5ae4794248638ceb06f4c9a943c9.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "3-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 10:00",
      "date_debut_jour": "6",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c89b5ae4794248638ceb06f4c9a943c9.base.image.jpg",
      "organisateur": "CA3B R\u00e9gies intercommunales de l'eau et l'assainissement",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/ca-coule-de-source_280168",
      "titre_fr": "\u00c7a coule de source",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 10h00",
      "description_fr": "L'eau potable, mais d'o\u00f9 vient-elle ? L'eau us\u00e9e, mais o\u00f9 va-t-elle ? Trop ou pas assez d'eau ? Les r\u00e9ponses \u00e0 ces questions seront au rendez-vous.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "60584011",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T17:48:02+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=60584011",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:44+02:00",
      "age_minimum": 3,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c89b5ae4794248638ceb06f4c9a943c9.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique|handicap visuel",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,bourg-en-bresse,ain,eau",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "04dfa89cb880c9558dbe9968e164e80d56b25870",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7ef2c2d91a3f4e41927233e83fa6254c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "7-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7ef2c2d91a3f4e41927233e83fa6254c.base.image.jpg",
      "organisateur": "IUT Lyon 1, site de Bourg en Bresse - D\u00e9partement G\u00e9nie Biologique",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/aromes-caches-saurez-vous-les-reconnaitre",
      "titre_fr": "Ar\u00f4mes cach\u00e9s\u2026 saurez-vous les reconna\u00eetre ?",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Les ar\u00f4mes sont omnipr\u00e9sents dans votre quotidien, mais sauriez-vous les identifier ? Avec seulement l\u2019aide de votre odorat et votre m\u00e9moire, associez chaque ar\u00f4me \u00e0 son image correspondante !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "995389",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T16:40:34+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=995389",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:43+02:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "16440211",
      "nb_evenements": "43",
      "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7ef2c2d91a3f4e41927233e83fa6254c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "10:00",
      "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,jeu,alimentation,ar\u00f4me",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "15249128",
      "geolocalisation": [
        46.214168,
        5.244869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.244869,
        46.214168
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "10dec8dd05442a9c00f5fdfc9e43bcc4b49618a5",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9bcc6c4f4b1843c4b7bcc3ac8668ce35.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Treffort-Cuisiat",
      "tranche": "6-18",
      "animateurs": "Mus\u00e9e du Revermont",
      "ville": "Treffort-Cuisiat",
      "identifiant": "33230010",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9bcc6c4f4b1843c4b7bcc3ac8668ce35.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Un parcours sp\u00e9cifique pour les enfants intitul\u00e9 \"L\u00e9o Farfouille\" est pr\u00e9vu dans l'exposition d\u00e9di\u00e9e aux d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques du Mont Ch\u00e2tel. En ext\u00e9rieur, ils pourront manier truelles et pinceaux, autour d\u2019un bac reconstituant un site de fouilles et partir \u00e0 la recherche d\u2019objets arch\u00e9ologiques.</p>\n<p>S\u2019inspirant du travail et des m\u00e9thodes de l\u2019arch\u00e9ologue, ils devront fouiller, observer, interroger et comparer ces objets afin de mieux comprendre la civilisation m\u00e9rovingienne.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/atelier-dinitiation-a-larcheologie_786137",
      "titre_fr": "Atelier d'initiation \u00e0 l'arch\u00e9ologie",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 13h30 \u00e0 15h30",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "En lien avec l'exposition pr\u00e9sentant les d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques faites au Mont Ch\u00e2tel, le mus\u00e9e du Revermont propose un atelier d'initiation \u00e0 l'arch\u00e9ologie pour le jeune public",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "adrien.boyer@ain.fr, 04.74.51.32.42",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 13h30 \u00e0 15h30",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T17:22:17+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T13:30:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T13:30:00+02:00-2019-10-06T15:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=33230010",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:16:01+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9e du Revermont",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "36925522",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9bcc6c4f4b1843c4b7bcc3ac8668ce35.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "15:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "adresse": "rue principale 01370 Treffort-Cuisiat",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "01370",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Revermont",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Animation gratuite sur inscription (avec entr\u00e9e au mus\u00e9e)",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.297658,
        5.387279
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Un parcours sp\u00e9cifique pour les enfants intitul\u00e9 \"L\u00e9o Farfouille\" est pr\u00e9vu dans l'exposition d\u00e9di\u00e9e aux d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques du Mont Ch\u00e2tel. En ext\u00e9rieur, ils pourront manier truelles et pinceaux, autour d\u2019un bac reconstituant un site de fouilles et partir \u00e0 la recherche d\u2019objets arch\u00e9ologiques.\n\nS\u2019inspirant du travail et des m\u00e9thodes de l\u2019arch\u00e9ologue, ils devront fouiller, observer, interroger et comparer ces objets afin de mieux comprendre la civilisation m\u00e9rovingienne."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.387279,
        46.297658
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "9c878dc69e45806f283aa6bf4c96eda543253207",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5553961588a14ed8968b15be79d30ffa.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Annecy",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Annecy",
      "identifiant": "93816823",
      "credits_image": "Oscar",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5553961588a14ed8968b15be79d30ffa.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Qui n'a pas r\u00eaver de toucher le soleil? Nous vous proposons de venir observer l'activit\u00e9 solaire : taches, \u00e9ruptions et protub\u00e9rances gr\u00e2ce \u00e0 une lunette astronomique sp\u00e9cialis\u00e9e. Cette observation se fera en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la cour du chateau. (de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30)</p>\n<p>En cas de mauvais temps, nous vous proposerons une animation toujours sur le th\u00e8me du soleil mais \u00e0 l'int\u00e9rieur. (de 10h30 \u00e0 11h30 et de 14h30 \u00e0 16h30)</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/un-peu-plus-proche-du-soleil",
      "titre_fr": "Un peu plus proche du Soleil",
      "partenaire": "Ch\u00e2teau d'Annecy",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Observation astronomique du soleil",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Observation astronomique du soleil\nJacques Viala - Professeur des Sciences Physiques (Retrait\u00e9)",
      "lien_d_inscription": "0686887410",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h00\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 16h30\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 16h30",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T09:01:00+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:00:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T16:30:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:00:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=93816823",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:07:53+02:00",
      "organisateur": "Soci\u00e9t\u00e9 Astronomique Ann\u00e9cienne",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "6",
      "date_debut_jour": "5",
      "identifiant_du_lieu": "17373528",
      "nb_evenements": "3",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e Ch\u00e2teau d'Annecy",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5553961588a14ed8968b15be79d30ffa.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Annecy",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "place du Ch\u00e2teau 74000 Annecy",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "observation,soleil,eruption solaire,lunette astronomique",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "74000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h00\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 16h30\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 16h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.897318,
        6.124661
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Qui n'a pas r\u00eaver de toucher le soleil? Nous vous proposons de venir observer l'activit\u00e9 solaire : taches, \u00e9ruptions et protub\u00e9rances gr\u00e2ce \u00e0 une lunette astronomique sp\u00e9cialis\u00e9e. Cette observation se fera en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la cour du chateau. (de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30)\n\nEn cas de mauvais temps, nous vous proposerons une animation toujours sur le th\u00e8me du soleil mais \u00e0 l'int\u00e9rieur. (de 10h30 \u00e0 11h30 et de 14h30 \u00e0 16h30)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.124661,
        45.897318
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "87a7bb1d2f0dff28a13341774946601c16ce0458",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2c86c611dabb41d0b6fca2eb24dfe2eb.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "8-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "identifiant": "18466057",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2c86c611dabb41d0b6fca2eb24dfe2eb.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Pour gagner, il faut arriver le premier au bout des cases en r\u00e9pondant juste aux 20 questions pr\u00e9sent\u00e9es.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/qui-veut-gagner-une-ammonite",
      "titre_fr": "Qui veut gagner une ammonite ?",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Choisissez l'un des 5 quizz du sp\u00e9cialiste Robert Durand : Anciennes mines, Mat\u00e9riaux, Astronomie, G\u00e9ologie ou Histoire de la Savoie",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9",
      "lien_d_inscription": "04 79 60 04 25",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Galerie Eur\u00eaka",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-08T08:10:29+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=18466057",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-08T08:11:09+02:00",
      "organisateur": "Museum d'Histoire Naturelle de Chamb\u00e9ry",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location44460375.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "5903899",
      "nb_evenements": "31",
      "site_web_du_lieu": "http://www.chambery.fr/galerie.eureka",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eas de bus : Curial",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2c86c611dabb41d0b6fca2eb24dfe2eb.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Galerie Eur\u00eaka, 150, rue de la R\u00e9publique, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 79 60 04 25",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des sciences de Chamb\u00e9ry",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.563977,
        5.92447
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Pour gagner, il faut arriver le premier au bout des cases en r\u00e9pondant juste aux 20 questions pr\u00e9sent\u00e9es."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.92447,
        45.563977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "f3c9f626aa3d765da822c45012722e97fce75c9c",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_des-scientifiques-dans-ma-ville_382_1275.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "8-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "identifiant": "38313374",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_des-scientifiques-dans-ma-ville_382_1275.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Trompe l\u2019oeil, passages discrets... et un riche patrimoine scientifique ! Suivez l\u2019un des deux parcours de ce grand jeu de piste et d\u00e9couvrez, gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9nigmes, les traces laiss\u00e9es par les scientifiques qui ont marqu\u00e9 la vie de la cit\u00e9.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/des-scientifiques-dans-ma-ville_732413",
      "titre_fr": "Des scientifiques dans ma ville",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Fond\u00e9e au XIe si\u00e8cle, Chamb\u00e9ry rec\u00e8le bien des secrets.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9",
      "lien_d_inscription": "04 79 60 04 25",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Galerie Eur\u00eaka",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-08T08:43:31+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=38313374",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-08T08:44:30+02:00",
      "organisateur": "Galerie Eur\u00eaka",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location44460375.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "5903899",
      "nb_evenements": "31",
      "site_web_du_lieu": "http://www.chambery.fr/galerie.eureka",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eas de bus : Curial",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_des-scientifiques-dans-ma-ville_382_1275.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Galerie Eur\u00eaka, 150, rue de la R\u00e9publique, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 79 60 04 25",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Visite",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des sciences de Chamb\u00e9ry",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Visite libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.563977,
        5.92447
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Trompe l\u2019oeil, passages discrets... et un riche patrimoine scientifique ! Suivez l\u2019un des deux parcours de ce grand jeu de piste et d\u00e9couvrez, gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9nigmes, les traces laiss\u00e9es par les scientifiques qui ont marqu\u00e9 la vie de la cit\u00e9."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.92447,
        45.563977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "cbf3d1d5a47cd2bb37c50af6d84f790555a11e3e",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/58ee77e71f6d4171b76c72e65245f508.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "15-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Culture technique, industrielle et innovation",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "identifiant": "36819959",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/58ee77e71f6d4171b76c72e65245f508.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Voyagez au coeur de la montagne sur le tunnelier qui perce le tunnel qui permettra \u00e0 partir de 2030 de d\u00e9sengorger les vall\u00e9es alpines.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/inventer-le-transport-de-demain",
      "titre_fr": "Inventer le transport de demain",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir les m\u00e9thodes et les techniques de construction du plus long tunnel ferroviaire du monde en Maurienne.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9",
      "lien_d_inscription": "04 79 60 04 25",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Galerie Eur\u00eaka",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-08T09:59:19+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=36819959",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-08T09:59:37+02:00",
      "organisateur": "TELT",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "TELT",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location44460375.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "5903899",
      "nb_evenements": "31",
      "site_web_du_lieu": "http://www.chambery.fr/galerie.eureka",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eas de bus : Curial",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/58ee77e71f6d4171b76c72e65245f508.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Galerie Eur\u00eaka, 150, rue de la R\u00e9publique, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 79 60 04 25",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des sciences de Chamb\u00e9ry",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.563977,
        5.92447
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Voyagez au coeur de la montagne sur le tunnelier qui perce le tunnel qui permettra \u00e0 partir de 2030 de d\u00e9sengorger les vall\u00e9es alpines."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.92447,
        45.563977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "8daa42c4e46d597ab64610566be58996f0c245a5",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a37dbdf014224e60a0d5af64fd641db7.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "8-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a37dbdf014224e60a0d5af64fd641db7.base.image.jpg",
      "organisateur": "Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc - LOCIE",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/batiment-du-futur-solaire-recyclable",
      "titre_fr": "B\u00e2timent du futur : solaire ? recyclable ?",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "Ateliers et posters sur l'int\u00e9gration de l'\u00e9nergie solaire dans les b\u00e2timents et sur les mat\u00e9riaux recyclables pour la construction.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9",
      "lien_d_inscription": "04 79 60 04 25",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Galerie Eur\u00eaka",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-08T09:33:16+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=72194174",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-08T09:34:45+02:00",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location44460375.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "5903899",
      "nb_evenements": "31",
      "site_web_du_lieu": "http://www.chambery.fr/galerie.eureka",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eas de bus : Curial",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a37dbdf014224e60a0d5af64fd641db7.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Galerie Eur\u00eaka, 150, rue de la R\u00e9publique, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 79 60 04 25",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des sciences de Chamb\u00e9ry",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "72194174",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.563977,
        5.92447
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.92447,
        45.563977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "06bebe3fbd98a2221ed61783da2d6aaba8416eb4",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/15c0522970314189b26d235864da9bf8.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "3-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "identifiant": "73267185",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/15c0522970314189b26d235864da9bf8.base.image.jpg",
      "organisateur": "Galerie Eur\u00eaka",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/village-des-sciences-de-chambery_899965",
      "titre_fr": "Village des Sciences de Chamb\u00e9ry",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "En famille, entre amis, passionn\u00e9s ou simples curieux, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 rencontrer de nombreux scientifiques autour d\u2019ateliers ludiques, d\u2019exp\u00e9riences \u00e9poustouflantes ou encore de conf\u00e9rences.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9 par la coordination 73",
      "lien_d_inscription": "04 79 60 04 25",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 12h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Galerie Eur\u00eaka",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Village des sciences",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-07T15:37:56+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T12:30:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T12:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=73267185",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-07T15:39:40+02:00",
      "age_minimum": 3,
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location44460375.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "5903899",
      "nb_evenements": "31",
      "site_web_du_lieu": "http://www.chambery.fr/galerie.eureka",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eas de bus : Curial",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/15c0522970314189b26d235864da9bf8.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Galerie Eur\u00eaka, 150, rue de la R\u00e9publique, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 79 60 04 25",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Id\u00e9es re\u00e7ues,Esprit critique,Raconter la science,imaginer l'avenir",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Village des sciences de Chamb\u00e9ry",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.563977,
        5.92447
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.92447,
        45.563977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "a7975309336a0aa3944d81de2bc4a2c14c298e25",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/336db6b1cb694298b3f1c7d6a065fb9b.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Alba-la-Romaine",
      "tranche": "4-99",
      "ville": "Alba-la-Romaine",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/336db6b1cb694298b3f1c7d6a065fb9b.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Dans les champs qui entourent Alba Helviorum, les pratiques agricoles sont implant\u00e9es depuis des si\u00e8cles, et les gourmands ne sont pas loin ! D\u00e9couvrez pourquoi et comment nos pratiques agricoles et gustatives sont amen\u00e9es \u00e0 \u00e9voluer.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/de-la-terre-au-palais-2000-ans-de-bon-gout-en-ardeche_971761",
      "titre_fr": "De la terre au palais, 2000 ans de bon go\u00fbt en Ard\u00e8che?",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez pourquoi et comment nos pratiques agricoles et gustatives sont amen\u00e9es \u00e0 \u00e9voluer.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 52 45 15, museal@ardeche.fr, http://www.museal.ardeche.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-08T16:02:20+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T17:30:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T17:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=22640267",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T11:12:04+02:00",
      "organisateur": "P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental - Mus\u00e9Al",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "45654702",
      "nb_evenements": "4",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/336db6b1cb694298b3f1c7d6a065fb9b.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Quartier Saint-Pierre, 07400 Alba-la-Romaine",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 4,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "agriculture,arch\u00e9ologie",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
      "code_postal": "07400",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental - Mus\u00e9Al",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "22640267",
      "evenements_lies": "38979599,66119923,45986144",
      "geolocalisation": [
        44.554573,
        4.597875
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Dans les champs qui entourent Alba Helviorum, les pratiques agricoles sont implant\u00e9es depuis des si\u00e8cles, et les gourmands ne sont pas loin ! D\u00e9couvrez pourquoi et comment nos pratiques agricoles et gustatives sont amen\u00e9es \u00e0 \u00e9voluer."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.597875,
        44.554573
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "36e04e93c269400ee6497f9eda17e5714fbe122a",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bee6d43e1b514e98a9b0b6f23f590d7e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Dr\u00f4me",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Dr\u00f4me>Saint-Mamans",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
      "ville": "Saint-Mamans",
      "identifiant": "24201281",
      "date_debut_jour": "6",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bee6d43e1b514e98a9b0b6f23f590d7e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<h2>Fourmis et Cie</h2>\n<h3>Atelier anim\u00e9 itin\u00e9rant</h3>\n<p>Atelier de d\u00e9couverte de la morphologie des insectes et cr\u00e9ation d\u2019une maquette sch\u00e9matique biologique avec diff\u00e9rents mat\u00e9riaux ludiques : cotillons, bouchons, fil de fer\u2026</p>\n<p><em>Une approche artistique et ludique pour partager des connaissances et laisser place \u00e0 l\u2019imaginaire et au sens cr\u00e9atif de chacun.</em></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/fourmis-et-cie-latelier-artistique",
      "titre_fr": "Fourmis et Cie : l'atelier artistique",
      "partenaire": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Atelier artistique et ludique de d\u00e9couverte de la morphologie des insectes",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Con\u00e7u et anim\u00e9 par Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
      "lien_d_inscription": "07 78 55 54 19, bibliorochefort@gmail.com",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-30T11:43:16+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=24201281",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T11:43:50+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que de Rochefort Samson, association Lecture, culture et Cie",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "6-99",
      "credits_image": "Les Cl\u00e9vos",
      "identifiant_du_lieu": "67379684",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que de Rochefort Samson",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bee6d43e1b514e98a9b0b6f23f590d7e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "20 rue du 45eme parall\u00e8le",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Saint Mamans,26300 Rochefort-Samson",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Insecte,Fourmi,atelier art science,biologie,environnement,biodiversit\u00e9",
      "dates": "2019-10-06",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "geolocalisation": [
        45.00189,
        5.142457
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Fourmis et Cie\n--------------\n\n### Atelier anim\u00e9 itin\u00e9rant\n\nAtelier de d\u00e9couverte de la morphologie des insectes et cr\u00e9ation d\u2019une maquette sch\u00e9matique biologique avec diff\u00e9rents mat\u00e9riaux ludiques : cotillons, bouchons, fil de fer\u2026\n\n_Une approche artistique et ludique pour partager des connaissances et laisser place \u00e0 l\u2019imaginaire et au sens cr\u00e9atif de chacun._"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.142457,
        45.00189
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "3caaac53de397e2eefb7c7e02c9fe22272095b06",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0dc60ce8fb5a4c4c980e6df5eccf85e8.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Just-d'Ard\u00e8che",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Amanda COCQUELET \u2013 Charg\u00e9e de mission NATURA 2000 \u2013 Mairie LE POUZIN, Manon EUDES \u2013 Charg\u00e9e de mission NATURA 2000 \u2013 Mairie LE POUZIN",
      "ville": "Saint-Just-d'Ard\u00e8che",
      "identifiant": "29131230",
      "credits_image": "Natura 2000",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0dc60ce8fb5a4c4c980e6df5eccf85e8.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Au fil des si\u00e8cles le fleuve Rh\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment modifi\u00e9 par l\u2019homme. Mais derri\u00e8re ce fonctionnement artificiel subsiste une nature sauvage que nous vous ferons d\u00e9couvrir \u00e0 travers une chasse aux tr\u00e9sors dans la \u00ab For\u00eat myst\u00e8re \u00bb.</p>\n<p>Accompagn\u00e9s de deux animatrices Natura 2000, les visiteurs partiront \u00e0 la recherche des richesses naturelles cach\u00e9es dans la \u00ab For\u00eat myst\u00e8re \u00bb sur les abords du Rh\u00f4ne. L\u2019histoire de ce fleuve souvent m\u00e9connue engendre des id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et partag\u00e9es entre une vision de fleuve sauvage et de fleuve totalement artificialis\u00e9 et sans int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. La r\u00e9alit\u00e9 est toutefois plus nuanc\u00e9e et nous d\u00e9couvrirons comment au fil des si\u00e8cles le Rh\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par les activit\u00e9s humaines. A travers une balade anim\u00e9e par une \u00ab chasse aux tr\u00e9sors \u00bb, les visiteurs d\u00e9couvrirons la biodiversit\u00e9 des for\u00eats bordant le Rh\u00f4ne et son lien \u00e9troit avec le fleuve rhodanien. Ainsi, en croisant des connaissances sur l\u2019am\u00e9nagement du fleuve, ainsi que sur sa biodiversit\u00e9, cette balade comment\u00e9e a pour objectif d\u2019apporter une connaissance plus objective du Rh\u00f4ne. Les personnes susceptibles de venir \u00e0 cette sortie se sont probablement d\u00e9j\u00e0 balad\u00e9es en bord de Rh\u00f4ne et n\u2019ont peut-\u00eatre pas conscience de son niveau de gestion et d\u2019artificialisation, notamment pour la production d\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9. Cette sortie est donc l\u2019occasion d\u2019expliquer la morphologie et le fonctionnement actuel du fleuve, de faire une comparaison avec le pass\u00e9, et de faire le lien avec la biodiversit\u00e9 pr\u00e9sente. Plusieurs portions du Rh\u00f4ne font l\u2019objet d\u2019un statut bien particulier : celui de Natura 2000. Ce dispositif a pour but de pr\u00e9server la richesse biologique et d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du fonctionnent naturel du fleuve, tout en tenant compte du d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/le-rhone-au-fil-de-leau-et-du-temps",
      "titre_fr": "Le Rh\u00f4ne, au fil de l\u2019eau et du temps",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Au fil des si\u00e8cles le fleuve Rh\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment modifi\u00e9 par l\u2019homme. Mais derri\u00e8re ce fonctionnement artificiel subsiste une nature sauvage que nous vous ferons d\u00e9couvrir...",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Les intervenantes sont des professionnelles de l\u2019\u00e9cologie et ont une formation universitaire de Master 2 dans cette sp\u00e9cialit\u00e9. Elles travaillent actuellement au service de la politique europ\u00e9enne Natura 2000 sur les territoires et leurs missions sont suivies par la DDT 07.",
      "lien_d_inscription": "06 33 82 81 32, 06 31 02 48 04, a.cocquelet@lepouzin.fr, m.eudes@lepouzin.fr",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T11:05:02+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=29131230",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T12:04:20+02:00",
      "organisateur": "Mairie Le Pouzin",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "6",
      "identifiant_du_lieu": "69793281",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0dc60ce8fb5a4c4c980e6df5eccf85e8.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap psychique|handicap visuel",
      "adresse": "Hameau La Tuilerie, 07700 Saint-Marcel-d'Ard\u00e8che",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "biodiversit\u00e9,fleuve,Rh\u00f4ne,\u00e9cologie,for\u00eat alluviale,hypo\u00e9lectricit\u00e9",
      "dates": "2019-10-06",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Hameau La Tuilerie",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        44.300633,
        4.642324
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Au fil des si\u00e8cles le fleuve Rh\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment modifi\u00e9 par l\u2019homme. Mais derri\u00e8re ce fonctionnement artificiel subsiste une nature sauvage que nous vous ferons d\u00e9couvrir \u00e0 travers une chasse aux tr\u00e9sors dans la \u00ab For\u00eat myst\u00e8re \u00bb.\n\nAccompagn\u00e9s de deux animatrices Natura 2000, les visiteurs partiront \u00e0 la recherche des richesses naturelles cach\u00e9es dans la \u00ab For\u00eat myst\u00e8re \u00bb sur les abords du Rh\u00f4ne. L\u2019histoire de ce fleuve souvent m\u00e9connue engendre des id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et partag\u00e9es entre une vision de fleuve sauvage et de fleuve totalement artificialis\u00e9 et sans int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. La r\u00e9alit\u00e9 est toutefois plus nuanc\u00e9e et nous d\u00e9couvrirons comment au fil des si\u00e8cles le Rh\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par les activit\u00e9s humaines. A travers une balade anim\u00e9e par une \u00ab chasse aux tr\u00e9sors \u00bb, les visiteurs d\u00e9couvrirons la biodiversit\u00e9 des for\u00eats bordant le Rh\u00f4ne et son lien \u00e9troit avec le fleuve rhodanien. Ainsi, en croisant des connaissances sur l\u2019am\u00e9nagement du fleuve, ainsi que sur sa biodiversit\u00e9, cette balade comment\u00e9e a pour objectif d\u2019apporter une connaissance plus objective du Rh\u00f4ne. Les personnes susceptibles de venir \u00e0 cette sortie se sont probablement d\u00e9j\u00e0 balad\u00e9es en bord de Rh\u00f4ne et n\u2019ont peut-\u00eatre pas conscience de son niveau de gestion et d\u2019artificialisation, notamment pour la production d\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9. Cette sortie est donc l\u2019occasion d\u2019expliquer la morphologie et le fonctionnement actuel du fleuve, de faire une comparaison avec le pass\u00e9, et de faire le lien avec la biodiversit\u00e9 pr\u00e9sente. Plusieurs portions du Rh\u00f4ne font l\u2019objet d\u2019un statut bien particulier : celui de Natura 2000. Ce dispositif a pour but de pr\u00e9server la richesse biologique et d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du fonctionnent naturel du fleuve, tout en tenant compte du d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.642324,
        44.300633
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "fe138a9598ab2d1bb60021095bdcd218b68e381b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c043ebc4825e4ec886651ad1a5d850e8.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "70513372",
      "credits_image": "3d.FAB",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c043ebc4825e4ec886651ad1a5d850e8.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Performant, en meilleure sant\u00e9, le fantasme de l\u2019Humain du futur appara\u00eet tout autant d\u00e9sirable qu\u2019anxiog\u00e8ne. Applications m\u00e9dicales de l\u2019impression 3D, modifications corporelles, interfaces cerveau-machine, l\u2019id\u00e9e d\u2019un corps fa\u00e7onn\u00e9 selon nos besoins est source de fascination et de questions, tant au sein de la communaut\u00e9 scientifique que du public. Venez en d\u00e9battre avec des sp\u00e9cialistes au cours de cette table-ronde !</p>\n<p>Intervenants :</p>\n<ul>\n<li><p>Rapha\u00eble Andrault, chercheuse en philosophie et histoire des sciences \u2013 charg\u00e9e de recherche CNRS \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Histoire des Repr\u00e9sentations et des Id\u00e9es dans les Modernit\u00e9s (IHRIM, CNRS/Universit\u00e9 Jean Monnet/ENS de Lyon/Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2/Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3/Universit\u00e9 Clermont Auvergne)</p>\n</li>\n<li><p>Philippe Liotard, anthropologue du sport, du corps et de ses modifications \u2013 ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lyon 1 et membre du Laboratoire sur les Vuln\u00e9rabilit\u00e9s et l\u2019Innovation dans le Sport (L-VIS, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1)</p>\n</li>\n<li><p>Christophe Marquette, biochimiste, sp\u00e9cialiste de l\u2019impression 3D pour la sant\u00e9 \u2013 directeur de recherche CNRS \u00e0 l\u2019Institut de Chimie et Biochimie Mol\u00e9culaires et Supramol\u00e9culaires (ICBMS, CNRS/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1/INSA de Lyon/CPE Lyon), directeur de la plateforme 3d.FAB</p>\n</li>\n<li><p>J\u00e9r\u00e9mie Mattout, neuroscientifique et ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste des interfaces cerveau-machine \u2013 charg\u00e9 de recherche Inserm au Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon (CRNL, CNRS/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1/Universit\u00e9 Jean Monnet/Inserm)</p>\n</li>\n<li><p>Table-ronde anim\u00e9e par Muriel Florin, journaliste au Progr\u00e8s</p>\n</li>\n</ul>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lhumain-modifie-repare-adapte",
      "titre_fr": "L\u2019humain modifi\u00e9, r\u00e9par\u00e9, adapt\u00e9",
      "partenaire": "3d.FAB",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 15h00",
      "description_fr": "A quoi ressemblerons-nous quand sera achev\u00e9e la conqu\u00eate du territoire complexe que constitue notre corps ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "les intervenants sont des scientifiques",
      "lien_d_inscription": "http://museedesconfluences.cnrs.fr",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "animateurs": "Rapha\u00eble Andrault, Philippe Liotard, Christophe Marquette, J\u00e9r\u00e9mie Mattout",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-30T12:23:10+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=70513372",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-02T09:47:28+02:00",
      "organisateur": "CNRS et Mus\u00e9e des Confluences",
      "age_minimum": 16,
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "16-99",
      "date_debut_jour": "6",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h00",
      "identifiant_du_lieu": "949861",
      "nb_evenements": "17",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e des Confluences",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c043ebc4825e4ec886651ad1a5d850e8.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "86 Quai Perrache, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "r\u00e9paration,humain r\u00e9par\u00e9,greffes,proth\u00e8ses,sant\u00e9",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "49024854",
      "unitesrecherche": "UMR5246 Institut de chimie et biochimie mol\u00e9culaires et supramol\u00e9culaires, UMR5317 Institut d'Histoire des Repr\u00e9sentations et des Id\u00e9es dans les Modernit\u00e9s, UMR5292 Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon, Laboratoire sur les Vuln\u00e9rabilit\u00e9s et l\u2019Innovation dans le Sport (L.VIS)",
      "geolocalisation": [
        45.732678,
        4.818161
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Performant, en meilleure sant\u00e9, le fantasme de l\u2019Humain du futur appara\u00eet tout autant d\u00e9sirable qu\u2019anxiog\u00e8ne. Applications m\u00e9dicales de l\u2019impression 3D, modifications corporelles, interfaces cerveau-machine, l\u2019id\u00e9e d\u2019un corps fa\u00e7onn\u00e9 selon nos besoins est source de fascination et de questions, tant au sein de la communaut\u00e9 scientifique que du public. Venez en d\u00e9battre avec des sp\u00e9cialistes au cours de cette table-ronde !\n\nIntervenants :\n\n*   Rapha\u00eble Andrault, chercheuse en philosophie et histoire des sciences \u2013 charg\u00e9e de recherche CNRS \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Histoire des Repr\u00e9sentations et des Id\u00e9es dans les Modernit\u00e9s (IHRIM, CNRS/Universit\u00e9 Jean Monnet/ENS de Lyon/Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2/Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3/Universit\u00e9 Clermont Auvergne)\n\n*   Philippe Liotard, anthropologue du sport, du corps et de ses modifications \u2013 ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lyon 1 et membre du Laboratoire sur les Vuln\u00e9rabilit\u00e9s et l\u2019Innovation dans le Sport (L-VIS, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1)\n\n*   Christophe Marquette, biochimiste, sp\u00e9cialiste de l\u2019impression 3D pour la sant\u00e9 \u2013 directeur de recherche CNRS \u00e0 l\u2019Institut de Chimie et Biochimie Mol\u00e9culaires et Supramol\u00e9culaires (ICBMS, CNRS/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1/INSA de Lyon/CPE Lyon), directeur de la plateforme 3d.FAB\n\n*   J\u00e9r\u00e9mie Mattout, neuroscientifique et ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste des interfaces cerveau-machine \u2013 charg\u00e9 de recherche Inserm au Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon (CRNL, CNRS/Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1/Universit\u00e9 Jean Monnet/Inserm)\n\n*   Table-ronde anim\u00e9e par Muriel Florin, journaliste au Progr\u00e8s"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.818161,
        45.732678
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1268a77eb8e3567965155b8a0972d6f6c3874f9d",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/aaee9dd2bac6466e855dd23e45f76c53.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Cluses",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Cluses",
      "identifiant": "33627624",
      "credits_image": "IUT Annecy",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/aaee9dd2bac6466e855dd23e45f76c53.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Durant la derni\u00e8re ann\u00e9e de leur DUT en g\u00e9nie m\u00e9canique et Productique (GPM), les \u00e9tudiants de l'IUT d'Annecy doivent mener un projet en rapport avec leur formation. Depuis 2007, l'un de ces projets consiste en la cr\u00e9ation d'un v\u00e9lo car\u00e9n\u00e9 dans le but de battre des records du monde de vitesse. Venez d\u00e9couvrir ce bolide en compagnie de l'un de ses r\u00e9alisateurs.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/altair-de-lidee-a-laction",
      "titre_fr": "ALTA\u00cfR : de l'id\u00e9e \u00e0 l'action",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Pr\u00e9sentation du v\u00e9lo car\u00e9n\u00e9 de l'IUT d'Annecy.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Pour s\u2019inscrire pleinement dans la th\u00e9matique nationale, le mus\u00e9e a choisi diff\u00e9rents axes animations : un partenariat avec le laboratoire SYMME concernant l\u2019\u00e9volution des v\u00e9los (m\u00e9canique proche de la m\u00e9canique horlog\u00e8re), un atelier astronomique \u00e0 destination des enfants pour montrer le lien \u00e9troit entre l\u2019astronomie et la mesure de la naissance du temps, une visite guid\u00e9e sp\u00e9ciale du mus\u00e9e dans laquelle on s\u2019attachera \u00e0 raconter et montrer les grands innovations horlog\u00e8res imagin\u00e9es par les scientifiques et introduites en horlogerie dans la qu\u00eate de la pr\u00e9cision et un partenariat avec l\u2019association locale cin\u00e9toiles pour pr\u00e9senter deux films au public racontant la science et imaginant l\u2019avenir. Les deux films choisis sont Blade Runner (film de 1982 se d\u00e9roulant en 2019) et Interstellar, jug\u00e9 lors de sa sortie par les scientifiques comme le film racontant le futur le plus proche de la r\u00e9alit\u00e9.",
      "lien_d_inscription": "04 50 96 43 00",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h30",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-04T11:23:52+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=33627624",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-05T10:14:25+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9e de l\u2019horlogerie et du d\u00e9colletage",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "6-99",
      "date_debut_jour": "6",
      "identifiant_du_lieu": "50824970",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/aaee9dd2bac6466e855dd23e45f76c53.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "100 place du 11 novembre 74300 Cluses",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "v\u00e9lo,prototype",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "74300",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e de l'horlogerie et du d\u00e9colletage",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre, sur r\u00e9servation",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.055968,
        6.580051
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Durant la derni\u00e8re ann\u00e9e de leur DUT en g\u00e9nie m\u00e9canique et Productique (GPM), les \u00e9tudiants de l'IUT d'Annecy doivent mener un projet en rapport avec leur formation. Depuis 2007, l'un de ces projets consiste en la cr\u00e9ation d'un v\u00e9lo car\u00e9n\u00e9 dans le but de battre des records du monde de vitesse. Venez d\u00e9couvrir ce bolide en compagnie de l'un de ses r\u00e9alisateurs."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.580051,
        46.055968
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "38afea889cfcbcd8babd2688a0b4b3c194de32a6",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9a2b9be5ff8b43609e74f20652d6b89f.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Treffort-Cuisiat",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Mus\u00e9e du Revermont",
      "ville": "Treffort-Cuisiat",
      "identifiant": "98765573",
      "date_debut_jour": "6",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9a2b9be5ff8b43609e74f20652d6b89f.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>\u00c0 proximit\u00e9 du mus\u00e9e du Revermont, la r\u00e9cente d\u00e9couverte sur le Mont Ch\u00e2tel des vestiges de deux \u00e9glises des 6e et 7e si\u00e8cles fait de ce lieu un site majeur d\u2019implantation du pouvoir chr\u00e9tien durant le haut Moyen \u00c2ge. Un programme de fouilles arch\u00e9ologiques a d\u00e9but\u00e9 sur ce site en 2015 sous le contr\u00f4le du Service r\u00e9gional de l\u2019Arch\u00e9ologie (DRAC Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes) et sous la direction de David Billoin, sp\u00e9cialiste des habitats perch\u00e9s de la fin de l\u2019Antiquit\u00e9 et du haut Moyen \u00c2ge dans le massif du Jura.</p>\n<p>Cette exposition pr\u00e9sente les hypoth\u00e8ses et d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques et les met en relation avec d\u2019autres sites de la m\u00eame p\u00e9riode dans l\u2019Ain et sa p\u00e9riph\u00e9rie.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/visite-commentee-de-lexposition-du-mont-chatel",
      "titre_fr": "Visite comment\u00e9e de l'exposition du Mont Ch\u00e2tel",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 16h00",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez l'exposition temporaire \"L'\u00e9nigme du Mont Ch\u00e2tel. Nouveaux regards sur l'Ain m\u00e9rovingien.\" Suite aux fouilles r\u00e9alis\u00e9es en 2018, de nouveaux objets et informations compl\u00e8tent l\u2019exposition.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "adrien.boyer@ain.fr, 04.74.51.32.42",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 16:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-23T17:26:50+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T16:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=98765573",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T15:05:43+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9e du Revermont",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "6-18",
      "credits_image": "Patrimoines de l'Ain",
      "identifiant_du_lieu": "36925522",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9a2b9be5ff8b43609e74f20652d6b89f.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "rue principale 01370 Treffort-Cuisiat",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:00",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "01370",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental du Revermont",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Acc\u00e8s gratuite \u00e0 la visite pour toute entr\u00e9e payante au mus\u00e9e. R\u00e9servation pr\u00e9alable souhait\u00e9e",
      "evenements_lies": "33230010",
      "geolocalisation": [
        46.297658,
        5.387279
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "\u00c0 proximit\u00e9 du mus\u00e9e du Revermont, la r\u00e9cente d\u00e9couverte sur le Mont Ch\u00e2tel des vestiges de deux \u00e9glises des 6e et 7e si\u00e8cles fait de ce lieu un site majeur d\u2019implantation du pouvoir chr\u00e9tien durant le haut Moyen \u00c2ge. Un programme de fouilles arch\u00e9ologiques a d\u00e9but\u00e9 sur ce site en 2015 sous le contr\u00f4le du Service r\u00e9gional de l\u2019Arch\u00e9ologie (DRAC Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes) et sous la direction de David Billoin, sp\u00e9cialiste des habitats perch\u00e9s de la fin de l\u2019Antiquit\u00e9 et du haut Moyen \u00c2ge dans le massif du Jura.\n\nCette exposition pr\u00e9sente les hypoth\u00e8ses et d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques et les met en relation avec d\u2019autres sites de la m\u00eame p\u00e9riode dans l\u2019Ain et sa p\u00e9riph\u00e9rie."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.387279,
        46.297658
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "5e9367ea528fc44a7366f3b698b9b552c856fd84",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Meyzieu",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Meyzieu",
      "animateurs": "Animateurs",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 14:00, 15:00, 16:00",
      "identifiant": "93831075",
      "date_debut_jour": "6",
      "identifiant_du_lieu": "2317503",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez participer avec nous au suivi naturaliste et participatif des animaux des jardins. Apr\u00e8s avoir pris connaissances des protocoles, partez \u00e0 la recherche des animaux convoit\u00e9s et amenez votre pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice de la connaissance scientifique.</p>\n<h3>Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES TORTUES \u00bb</h3>\n<p>Rendez-vous de 14h \u00e0 14h45</p>\n<p>D\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur <a href=\"https://www.grand-parc.fr/\">www.grand-parc.fr</a></p>\n<h3>Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES BOURDONS \u00bb</h3>\n<p>Rendez-vous de 15h \u00e0 15h45</p>\n<p>D\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur <a href=\"https://www.grand-parc.fr/\">www.grand-parc.fr</a></p>\n<h3>Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES ESCARGOTS \u00bb</h3>\n<p>Rendez-vous de 16h \u00e0 16h45</p>\n<p>D\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur <a href=\"https://www.grand-parc.fr/\">www.grand-parc.fr</a></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/observatoire-des-tortues-bourdons-et-escargots",
      "titre_fr": "Sur la trace des tortues, bourdons et escargots",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 14h45\r\ndimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 15h45\r\ndimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 16h45",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 14h00, 15h00, 16h00",
      "description_fr": "Ateliers d'observation",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "https://www.grand-parc.fr/",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-24T11:25:52+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T14:45:00+02:00\r\n2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T15:45:00+02:00\r\n2019-10-06T16:00:00+02:00-2019-10-06T16:45:00+02:00",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T23:20:07+02:00",
      "organisateur": "L'\u00eeloz'",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=93831075",
      "nb_evenements": "1",
      "site_web_du_lieu": "http://www.grand-parc.fr/decouvrez-le-grand-parc/l-iloz-entre-eau-et-nature",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "acces_itineraire_fr": "Bus 95 ar. Meyzieu - Parc du Grand Large",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 14h45\r\ndimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 15h45\r\ndimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 16h45",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:45",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "Chemin du Moulin de Cheyssin, 69330 Meyzieu",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:00",
      "telephone_du_lieu": "04 78 80 56 20",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-06;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "69330",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "L'\u00eeloz'",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.795162,
        4.982654
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez participer avec nous au suivi naturaliste et participatif des animaux des jardins. Apr\u00e8s avoir pris connaissances des protocoles, partez \u00e0 la recherche des animaux convoit\u00e9s et amenez votre pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice de la connaissance scientifique.\n\n### Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES TORTUES \u00bb\n\nRendez-vous de 14h \u00e0 14h45\n\nD\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur [www.grand-parc.fr](https://www.grand-parc.fr/)\n\n### Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES BOURDONS \u00bb\n\nRendez-vous de 15h \u00e0 15h45\n\nD\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur [www.grand-parc.fr](https://www.grand-parc.fr/)\n\n### Animation : \u00ab OBSERVATOIRE DES ESCARGOTS \u00bb\n\nRendez-vous de 16h \u00e0 16h45\n\nD\u00e8s 6 ans - Places limit\u00e9es \u00e0 15 personnes - Inscription conseill\u00e9e sur [www.grand-parc.fr](https://www.grand-parc.fr/)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.982654,
        45.795162
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "aa28cbaa320be1acf6f774bfbbdda5d98e58ce5b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dadaa9244b7c422bbc3b6aac29b0ab2c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Villaz",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "ville": "Villaz",
      "identifiant": "64705320",
      "credits_image": "Cocoa Valley",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dadaa9244b7c422bbc3b6aac29b0ab2c.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Une d\u00e9couverte du laboratoire de transformation de la f\u00e8ve de cacao, vous transportera rapidement au centre du Cameroun au coeur d'une exploitation o\u00f9 la culture du cacao se fait dans une logique de permaculture vertueuse dans le respect de la nature et des traditions de la population .</p>\n<p><a href=\"www.cocoavalley.fr\">www.cocoavalley.fr</a></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/cacao-de-la-plantation-a-la-tablette",
      "titre_fr": "CACAO : DE LA PLANTATION A LA TABLETTE",
      "partenaire": "La Turbine sciences",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
      "description_fr": "la culture du cacao dans le respect de la nature  et des traditions",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "expertise agriculture et traitement f\u00e8ve cacao",
      "lien_d_inscription": "04 80 97 46 74",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "animateurs": "Serges Ngassa",
      "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-11T14:44:37+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T10:00:00+02:00-2019-10-05T11:00:00+02:00\r\n2019-10-05T11:00:00+02:00-2019-10-05T12:00:00+02:00\r\n2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T15:00:00+02:00\r\n2019-10-05T15:00:00+02:00-2019-10-05T16:00:00+02:00\r\n2019-10-05T16:00:00+02:00-2019-10-05T17:00:00+02:00\r\n2019-10-06T10:00:00+02:00-2019-10-06T11:00:00+02:00\r\n2019-10-06T11:00:00+02:00-2019-10-06T12:00:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T15:00:00+02:00\r\n2019-10-06T15:00:00+02:00-2019-10-06T16:00:00+02:00\r\n2019-10-06T16:00:00+02:00-2019-10-06T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=64705320",
      "age_maximum": 117,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-11T14:52:03+02:00",
      "organisateur": "Cocoavalley",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "6",
      "tranche": "7-117",
      "date_debut_jour": "5",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nsamedi 5 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nsamedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nsamedi 5 octobre - 16h00 \u00e0 17h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\ndimanche 6 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\ndimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\ndimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "85228642",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Cocoa Valley 2720 route de la Fili\u00e8re 74330 VILLAZ",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/dadaa9244b7c422bbc3b6aac29b0ab2c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "2720 route de la Fili\u00e8re 74330 VILLAZ",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "cacao,permaculture,torrefection,Cameroun,cacoyers,traditions",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-05;2019-10-05;2019-10-05;2019-10-05;2019-10-06;2019-10-06;2019-10-06;2019-10-06;2019-10-06",
      "code_postal": "74330",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nsamedi 5 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nsamedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nsamedi 5 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nsamedi 5 octobre - 16h00 \u00e0 17h00\r\ndimanche 6 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\ndimanche 6 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\ndimanche 6 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\ndimanche 6 octobre - 16h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre sur inscription      15 personnes maximum",
      "unitesrecherche": "x",
      "geolocalisation": [
        45.952769,
        6.188986
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Une d\u00e9couverte du laboratoire de transformation de la f\u00e8ve de cacao, vous transportera rapidement au centre du Cameroun au coeur d'une exploitation o\u00f9 la culture du cacao se fait dans une logique de permaculture vertueuse dans le respect de la nature et des traditions de la population .\n\n[www.cocoavalley.fr](www.cocoavalley.fr)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.188986,
        45.952769
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "9ac2cae739f379e32ea9222a4eae0e0a5e29b93a",
    "fields": {
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "ville": "Alba-la-Romaine",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Alba-la-Romaine",
      "tranche": "10-99",
      "animateurs": "\u00c9ric Morvillez, Docteur en arch\u00e9ologie et histoire de l\u2019art Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne - Habilit\u00e9 \u00e0 diriger des recherches",
      "resume_horaires_de": "Sonntag 6 Oktober, 16:30",
      "date_debut_jour": "6",
      "identifiant_du_lieu": "45654702",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental-Mus\u00e9Al travaille sur une th\u00e9matique annuelle en 2019 : bien manger et bien produire, de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. Elle se mat\u00e9rialise par une exposition temporaire \u00ab De la terre au palais, 2000 ans de bon go\u00fbt en Ard\u00e8che \u00bb, mais aussi par une programmation culturelle et p\u00e9dagogique tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019, dont la F\u00eate de la science fait partie.</p>\n<p>La conf\u00e9rence d\u2019Eric Morvillez sera mise en regard sur ce week-end de la F\u00eate de la Science \u00e0 Mus\u00e9Al avec une conf\u00e9rence de Christophe Caillaud, chercheur au Laboratoire Arar et charg\u00e9 de projet au mus\u00e9e de Saint-Romain-en-Gal sur la viticulture et la vinification dans l\u2019Antiquit\u00e9 romaine \u00e9tudi\u00e9es gr\u00e2ce aux apports de l\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale.</p>\n<p>Ces deux conf\u00e9rences se compl\u00e8tent et soulignent la diversit\u00e9 des questionnements et des approches sur la th\u00e9matique de l\u2019alimentation antique, et le travail qui reste \u00e0 accomplir, car l\u2019arch\u00e9ologie est une science en constante \u00e9volution. Elles illustrent le travail de recherche sous-jacent \u00e0 l\u2019exposition temporaire \u00ab De la terre au palais, 2000 ans de bon go\u00fbt en Ard\u00e8che \u00bb.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/horti-romani-banqueter-dans-les-jardins-romains",
      "titre_fr": "Horti romani : banqueter dans les jardins romains",
      "resume_dates_fr": "dimanche 6 octobre - 16h30 \u00e0 18h30",
      "date_fin": "dimanche 6 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Dimanche 6 octobre, 16h30",
      "description_fr": "Les jardins dans l\u2019Antiquit\u00e9 romaine sont un lieu de d\u00e9tente, de d\u00e9lectation, mais aussi de banquet. Que nous apprend l\u2019arch\u00e9ologie de ces jardins et de leurs usages\u00a0?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "\u00c9ric Morvillez",
      "lien_d_inscription": "04 75 52 45 15, museal@ardeche.fr, http://www.museal.ardeche.fr",
      "date_debut": "dimanche 6 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-04T14:34:18+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-06T16:30:00+02:00-2019-10-06T18:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T14:03:20+02:00",
      "organisateur": "KLEE Adeline, P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "6",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=45986144",
      "nb_evenements": "4",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences humaines et sociales",
      "horaires_detailles_fr": "dimanche 6 octobre - 16h30 \u00e0 18h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:30",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Quartier Saint-Pierre, 07400 Alba-la-Romaine",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:30",
      "age_minimum": 10,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "arch\u00e9ologie,banquet,jardins romains,convivialit\u00e9,statut social",
      "dates": "2019-10-06",
      "code_postal": "07400",
      "derniere_date": "2019-10-06",
      "nom_du_lieu": "P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental - Mus\u00e9Al",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "45986144",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "Universit\u00e9 d'Avignon",
      "geolocalisation": [
        44.554573,
        4.597875
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le P\u00f4le arch\u00e9ologique d\u00e9partemental-Mus\u00e9Al travaille sur une th\u00e9matique annuelle en 2019\u00a0: bien manger et bien produire, de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. Elle se mat\u00e9rialise par une exposition temporaire \u00ab\u00a0De la terre au palais, 2000 ans de bon go\u00fbt en Ard\u00e8che\u00a0\u00bb, mais aussi par une programmation culturelle et p\u00e9dagogique tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019, dont la F\u00eate de la science fait partie.\n\nLa conf\u00e9rence d\u2019Eric Morvillez sera mise en regard sur ce week-end de la F\u00eate de la Science \u00e0 Mus\u00e9Al avec une conf\u00e9rence de Christophe Caillaud, chercheur au Laboratoire Arar et charg\u00e9 de projet au mus\u00e9e de Saint-Romain-en-Gal sur la viticulture et la vinification dans l\u2019Antiquit\u00e9 romaine \u00e9tudi\u00e9es gr\u00e2ce aux apports de l\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale.\n\nCes deux conf\u00e9rences se compl\u00e8tent et soulignent la diversit\u00e9 des questionnements et des approches sur la th\u00e9matique de l\u2019alimentation antique, et le travail qui reste \u00e0 accomplir, car l\u2019arch\u00e9ologie est une science en constante \u00e9volution. Elles illustrent le travail de recherche sous-jacent \u00e0 l\u2019exposition temporaire \u00ab\u00a0De la terre au palais, 2000 ans de bon go\u00fbt en Ard\u00e8che\u00a0\u00bb."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.597875,
        44.554573
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "5c8637ef4e16bc081fea10fbcee693a11aa3dbe5",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "tranche": "3-99",
      "resume_horaires_de": "30 September und 7 Oktober",
      "identifiant": "43083840",
      "date_debut_jour": "30",
      "identifiant_du_lieu": "52171103",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/sur-la-route-des-epices-dans-le-sillage-de-pierre-poivre",
      "derniere_ouverture": "07:00",
      "titre_fr": "Sur la route des \u00e9pices dans le sillage de Pierre Poivre",
      "resume_dates_fr": "lundi 30 septembre - 07h00 \u00e0 20h30\r\nlundi 7 octobre - 07h00 \u00e0 20h30",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "6764189",
      "description_du_lieu_fr": "Mjc espace Marcel achard",
      "resume_horaires_fr": "30 septembre et 7 octobre",
      "description_fr": "Une centaine de grains, poudres, pistils, \u00e9corces, racines, rhizomes, fruits et plantes insolites. Un itin\u00e9raire gourmand en hommage \u00e0 Pierre Poivre",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "ecm@mjcstefoy.org",
      "date_debut": "lundi 30 septembre",
      "creation_de_la_fiche": "2019-10-09T15:58:19+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-30T07:00:00+02:00-2019-09-30T20:30:00+02:00\r\n2019-10-07T07:00:00+02:00-2019-10-07T20:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T16:20:12+02:00",
      "age_minimum": 3,
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "nb_evenements": "4",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 30 septembre - 07h00 \u00e0 20h30\r\nlundi 7 octobre - 07h00 \u00e0 20h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "20:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=43083840",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique|handicap visuel|Langue des signes",
      "adresse": "112 avenue Marechal Foch 69110 Sainte foy Les Lyon",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Exposition",
      "dates": "2019-09-30;2019-10-07",
      "code_postal": "69110",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "nom_du_lieu": "Mjc de sainte Foy L\u00e8s Lyon 112 avenue Mar\u00e9chal Foch 69110 Sainte Foy Les Lyon",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e Libree",
      "geolocalisation": [
        45.742927,
        4.799248
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "fds.mjcstefoy.org"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.799248,
        45.742927
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1fcd67d709cb4b56eb7a8a2060b999165ba51b87",
    "fields": {
      "departement": "Loire",
      "ville": "Genilac",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Loire>Genilac",
      "tranche": "12-99",
      "resume_horaires_de": "Montag 7 Oktober, 12:30",
      "date_debut_jour": "7",
      "identifiant_du_lieu": "11221631",
      "description_longue_html_fr": "<p>Qui sont les youtubeurs des sciences ? Quelles sont les cha\u00eenes fiables ? Dissocier la fakenews du contenu scientifique d\u00e9taill\u00e9. Rencontre anim\u00e9e par les enseignants du lyc\u00e9e.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-science-sur-youtube",
      "titre_fr": "La science sur youtube",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 12h30 \u00e0 14h00",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Lundi 7 octobre, 12h30",
      "description_fr": "_",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "0477750419",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-26T22:12:59+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T12:30:00+02:00-2019-10-07T14:00:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-26T22:13:01+02:00",
      "organisateur": "Lyc\u00e9e Georges Brassens",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "nb_evenements": "4",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 12h30 \u00e0 14h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "14:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=8168522",
      "adresse": "8 rue de grange burlat 42800",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "12:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-07",
      "code_postal": "42800",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "nom_du_lieu": "Lyc\u00e9e Georges Brassens",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "identifiant": "8168522",
      "geolocalisation": [
        45.534092,
        4.596669
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Qui sont les youtubeurs des sciences ? Quelles sont les cha\u00eenes fiables ? Dissocier la fakenews du contenu scientifique d\u00e9taill\u00e9. Rencontre anim\u00e9e par les enseignants du lyc\u00e9e."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.596669,
        45.534092
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "513b1b5a3efd52f76f1cc9da9b588072101ca618",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "tranche": "5-10",
      "resume_horaires_de": "Montag 7 Oktober, 09:00, 14:00",
      "identifiant": "36065728",
      "date_debut_jour": "7",
      "identifiant_du_lieu": "52171103",
      "description_longue_html_fr": "<p>atelier de 20 min</p>\n<ul>\n<li>L\u2019Inspecteur des plantes :</li>\n</ul>\n<p>Jeux de recherche de diff\u00e9rentes feuilles et classement en fonction de divers</p>\n<p>crit\u00e8res (formes, poils\u2026)</p>\n<ul>\n<li>M\u00e9mory des plantes :</li>\n</ul>\n<p>Jeux de m\u00e9mory sur les plantes</p>\n<ul>\n<li>Mon premier herbier :</li>\n</ul>\n<p>Choix de feuilles diverses. Mise en herbier. Trouver le nom de la plante</p>",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "titre_fr": "D\u00e9couvrez la diversit\u00e9 du monde v\u00e9g\u00e9tal",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\nlundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "6764189",
      "description_du_lieu_fr": "Mjc espace Marcel achard",
      "resume_horaires_fr": "Lundi 7 octobre, 09h00, 14h00",
      "description_fr": "Observer la diversit\u00e9 du monde v\u00e9g\u00e9tal Apprendre \u00e0 classer les v\u00e9g\u00e9taux, \u00e0 les identifier et les d\u00e9crire",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "ecm@mjcstefoy.org",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/decouvrez-la-diversite-du-monde-vegetal",
      "creation_de_la_fiche": "2019-10-09T15:42:54+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T09:00:00+02:00-2019-10-07T11:30:00+02:00\r\n2019-10-07T14:00:00+02:00-2019-10-07T16:30:00+02:00",
      "age_maximum": 10,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T16:19:26+02:00",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "nb_evenements": "4",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\nlundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 16h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=36065728",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif|handicap psychique|handicap visuel|Langue des signes",
      "adresse": "112 avenue Marechal Foch 69110 Sainte foy Les Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "plantes,m\u00e9mory,feuilles",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-07",
      "code_postal": "69110",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "nom_du_lieu": "Mjc de sainte Foy L\u00e8s Lyon 112 avenue Mar\u00e9chal Foch 69110 Sainte Foy Les Lyon",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e Libre",
      "geolocalisation": [
        45.742927,
        4.799248
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "fds.mjcstefoy.org",
      "description_longue_fr": "atelier de 20 min\n\n- L\u2019Inspecteur des plantes :\n\nJeux de recherche de diff\u00e9rentes feuilles et classement en fonction de divers\n\ncrit\u00e8res (formes, poils\u2026)\n\n- M\u00e9mory des plantes :\n\nJeux de m\u00e9mory sur les plantes\n\n- Mon premier herbier :\n\nChoix de feuilles diverses. Mise en herbier. Trouver le nom de la plante"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.799248,
        45.742927
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "78634626683584f1e60f4aa98dc8ca60265ad032",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c23c601a4d242279ba33dba0e5e2676.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "Centre social des Vennes",
      "resume_horaires_de": "Montag 7 Oktober, 14:00",
      "identifiant": "68876396",
      "date_debut_jour": "7",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c23c601a4d242279ba33dba0e5e2676.base.image.jpg",
      "organisateur": "Centre social des Vennes",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/decouverte-de-la-modelisation-3d",
      "titre_fr": "D\u00e9couverte de la mod\u00e9lisation 3D",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Lundi 7 octobre, 14h00",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez deux logiciels de mod\u00e9lisation 3D - Thinkercad et Sketchup - et apprenez \u00e0 cr\u00e9er vos propres objets. Atelier sans comp\u00e9tence pr\u00e9alable, vous serez guid\u00e9 pas \u00e0 pas par un m\u00e9diateur num\u00e9rique.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "07 69 17 15 44",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T14:47:15+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T14:00:00+02:00-2019-10-07T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=68876396",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-24T16:21:25+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "55462751",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c23c601a4d242279ba33dba0e5e2676.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Les Vennes",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "2 Rue Antoine Lorin 01000 Bourg-en-Bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "bourg-en-bresse,science,jeu vid\u00e9o,jeux vid\u00e9os,num\u00e9rique,programmation",
      "dates": "2019-10-07",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "nom_du_lieu": "Centre Social des Vennes",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.190969,
        5.231235
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.231235,
        46.190969
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "bf5efc0d7cd121c1d71e38ab4cf2ceab78ce4a7d",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Meylan",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "ARTURIA",
      "resume_horaires_de": "Montag 7 Oktober, 18:00",
      "identifiant": "46965690",
      "date_debut_jour": "7",
      "identifiant_du_lieu": "50212211",
      "description_longue_html_fr": "<h2>La soci\u00e9t\u00e9 grenobloise Arturia fond\u00e9e en 1999 \u00e0 Grenoble, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans le d\u00e9veloppement d'instruments de musique sofware et hardware pour les musiciens professionnels et amateurs. Son \u00e9quipe de passionn\u00e9s cr\u00e9e des instruments originaux, imagine de nouvelles exp\u00e9riences musicales et inventent les produits correspondants. Il est propos\u00e9 d'assister \u00e0 une pr\u00e9sentation des outils, claviers et synth\u00e9tiseurs principalement, les plus \u00e0 la pointe de l'innovation, quels sons ils produisent, sur quels supports informatiques, etc</h2>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/synthetiseurs-et-claviers-du-futur",
      "titre_fr": "Synth\u00e9tiseurs, logiciels et claviers du Futur",
      "partenaire": "Entreprise Arturia",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Lundi 7 octobre, 18h00",
      "description_fr": "Conf\u00e9rence propos\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 Arturia, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la conception et le d\u00e9veloppement de claviers et synth\u00e9tiseurs \u00e0 la pointe de la technologie",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "expertise de la soci\u00e9t\u00e9 en pr\u00e9sence",
      "lien_d_inscription": "maison-musique@meylan.fr",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-29T15:10:58+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T18:00:00+02:00-2019-10-07T19:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T16:02:36+02:00",
      "organisateur": "Ville de Meylan, Conservatoire de musique",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=46965690",
      "nb_evenements": "3",
      "nom_du_lieu": "Maison de la musique",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 18h00 \u00e0 19h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Le Mas du Bruchet",
      "derniere_fermeture": "19:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "4 avenue Granier, 38240 Meylan",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:00",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "musique,informatique,synth\u00e9tiseurs,claviers",
      "dates": "2019-10-07",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 18h00 \u00e0 19h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.210275,
        5.784621
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "La soci\u00e9t\u00e9 grenobloise Arturia fond\u00e9e en 1999 \u00e0 Grenoble, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans le d\u00e9veloppement d'instruments de musique sofware et hardware pour les musiciens professionnels et amateurs. Son \u00e9quipe de passionn\u00e9s cr\u00e9e des instruments originaux, imagine de nouvelles exp\u00e9riences musicales et inventent les produits correspondants. Il est propos\u00e9 d'assister \u00e0 une pr\u00e9sentation des outils, claviers et synth\u00e9tiseurs principalement, les plus \u00e0 la pointe de l'innovation, quels sons ils produisent, sur quels supports informatiques, etc\n---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.784621,
        45.210275
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "334d0b04de90595db022fae3629410123fcba943",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "tranche": "5-105",
      "resume_horaires_de": "Montag 7 Oktober, 18:30",
      "date_debut_jour": "7",
      "identifiant_du_lieu": "16659738",
      "description_longue_html_fr": "<p>La qualit\u00e9 de l'air dans les vall\u00e9es alpines est tr\u00e8s souvent d\u00e9grad\u00e9e en hiver, avec des fortes concentrations de particules qui d\u00e9passent les normes europ\u00e9ennes. La pr\u00e9sentation discutera des moyens mis en oeuvre pour caract\u00e9riser cette pollution et ses sources, et des situations m\u00e9t\u00e9orologiques qui induisent ces pics de pollution particuliers.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-pollution-atmospherique",
      "titre_fr": "La pollution atmosph\u00e9rique",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 18h30 \u00e0 20h00",
      "date_fin": "lundi 7 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Lundi 7 octobre, 18h30",
      "description_fr": "La pollution atmosph\u00e9rique, focus sur les vall\u00e9es alpines (par Jean-Luc Jaffrezo, DR CNRS) \u2013 Lundi 7 Octobre 2019 18h30",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr, 0456529790",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-29T15:03:30+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T18:30:00+02:00-2019-10-07T20:00:00+02:00",
      "age_maximum": 105,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-03T14:26:36+02:00",
      "organisateur": "IGE",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_jour": "7",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=40409423",
      "nb_evenements": "8",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "acces_itineraire_fr": "Arr\u00eat de tram B, D Les Taill\u00e9es",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 18h30 \u00e0 20h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Domaine Universitaire de Grenoble",
      "derniere_fermeture": "20:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "54 rue Moli\u00e8re, Domaine Universitaire, 38400 Saint Martin d'H\u00e8res",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "pollution,air,vall\u00e9es,Alps,normes,m\u00e9t\u00e9orologie,atmosph\u00e8re",
      "dates": "2019-10-07",
      "code_postal": "38400",
      "derniere_date": "2019-10-07",
      "nom_du_lieu": "IGE \u2013 B\u00e2timent Glaciologie",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "40409423",
      "evenements_lies": "76033175",
      "geolocalisation": [
        45.193416,
        5.758997
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "La qualit\u00e9 de l'air dans les vall\u00e9es alpines est tr\u00e8s souvent d\u00e9grad\u00e9e en hiver, avec des fortes concentrations de particules qui d\u00e9passent les normes europ\u00e9ennes. La pr\u00e9sentation discutera des moyens mis en oeuvre pour caract\u00e9riser cette pollution et ses sources, et des situations m\u00e9t\u00e9orologiques qui induisent ces pics de pollution particuliers."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.758997,
        45.193416
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "7a201e061d9506bfc40a6bbbcc6267fb62182c3e",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e81dbe3178864eaf8f141c752af374ce.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Annecy",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Annecy",
      "identifiant": "42092102",
      "credits_image": "\u00a9 guerrini 0650327216",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e81dbe3178864eaf8f141c752af374ce.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le syndicat mixte du lac d\u2019Annecy (SILA) vous ouvre les portes de l'usine de d\u00e9pollution Silo\u00e9. Vous pourrez suivre le processus de traitement des eaux us\u00e9es depuis la collecte des eaux jusqu'\u00e0 l'injection du biom\u00e9thane produit dans le r\u00e9seau GRDF.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lusine-siloe-ou-comment-produire-du-biomethane",
      "titre_fr": "SILA - l'usine Silo\u00e9 ou comment produire du biom\u00e9thane?",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 10h15",
      "date_fin": "mardi 8 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mardi 8 octobre, 09h00",
      "description_fr": "D\u00e9couverte de l'usine de d\u00e9pollution d'Annecy",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Visite de l'usine SILOE \u00e0 Annecy (la galerie de visite est \u00e9quip\u00e9e de panneaux p\u00e9dagogiques pour visualiser toutes les \u00e9tapes de traitement des eaux us\u00e9es avant rejet en milieu naturel et aussi les nouveaux process de m\u00e9thanisation des boues et de valorisation du biogaz au biom\u00e9thane.) \n- pr\u00e9traitement, traitement biologique sur lits bact\u00e9riens, d\u00e9cantation primaire, traitement biologique par biofiltation, m\u00e9thanisation des boues, d\u00e9shydratation des boues, traitement des odeurs, traitement du biogaz et fabrication de biom\u00e9thane pour injection 24h24 sur le r\u00e9seau Grdf",
      "lien_d_inscription": "04 50 66 77 77",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 10h15",
      "resume_horaires_de": "Dienstag 8 Oktober, 09:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-27T10:28:01+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T09:00:00+02:00-2019-10-08T10:15:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=42092102",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-06T12:13:36+02:00",
      "organisateur": "SILA",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "8",
      "tranche": "11-99",
      "date_debut_jour": "8",
      "identifiant_du_lieu": "43938299",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e81dbe3178864eaf8f141c752af374ce.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Cran-Gevrier",
      "derniere_fermeture": "10:15",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "7 Rue des Terrasses, 74962 Cran-Gevrier",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "visite,d\u00e9pollution,eaux us\u00e9es,biom\u00e9thane,Silo\u00e9",
      "dates": "2019-10-08",
      "code_postal": "74960",
      "derniere_date": "2019-10-08",
      "nom_du_lieu": "SILA -  Usine Silo\u00e9",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre, sur r\u00e9servation, 25 personnes maximum",
      "geolocalisation": [
        45.912036,
        6.111742
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le syndicat mixte du lac d\u2019Annecy (SILA) vous ouvre les portes de l'usine de d\u00e9pollution Silo\u00e9. Vous pourrez suivre le processus de traitement des eaux us\u00e9es depuis la collecte des eaux jusqu'\u00e0 l'injection du biom\u00e9thane produit dans le r\u00e9seau GRDF."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.111742,
        45.912036
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "da939b9fc156b0f3865baf9b92635c34f5ffffa3",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon",
      "tranche": "5-10",
      "resume_horaires_de": "Dienstag 8 Oktober, 09:00, 14:30",
      "identifiant": "43734800",
      "date_debut_jour": "8",
      "identifiant_du_lieu": "52171103",
      "description_longue_html_fr": "<p>Utiliser les sens pour reconna\u00eetre les plantes</p>\n<p>3 ateliers de 20 min</p>\n<ul>\n<li>Kim toucher</li>\n</ul>\n<p>Identification au toucher de diverses plantes aromatique</p>\n<ul>\n<li>Kim odeur</li>\n</ul>\n<p>Identification \u00e0 l\u2019odeur de diverses plantes aromatiques</p>\n<ul>\n<li>Kim go\u00fbt</li>\n</ul>\n<p>Identification au go\u00fbt de diverses plantes aromatiques</p>",
      "derniere_ouverture": "14:30",
      "titre_fr": "Les plantes et leurs usages : go\u00fbt et odeurs",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\nmardi 8 octobre - 14h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "mardi 8 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "6764189",
      "description_du_lieu_fr": "Mjc espace Marcel achard",
      "resume_horaires_fr": "Mardi 8 octobre, 09h00, 14h30",
      "description_fr": "D\u00e9couvrir la diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale (par le biais des plantes aromatiques)  Tester les perceptions sensorielles \u00e9l\u00e9mentaires",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "ecm@mjcstefoy.org",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-plantes-et-leurs-usages-gout-et-odeurs",
      "creation_de_la_fiche": "2019-10-09T15:47:34+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T09:00:00+02:00-2019-10-08T11:30:00+02:00\r\n2019-10-08T14:30:00+02:00-2019-10-08T16:30:00+02:00",
      "age_maximum": 10,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T16:19:18+02:00",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_jour": "8",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "nb_evenements": "4",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\nmardi 8 octobre - 14h30 \u00e0 16h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=43734800",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap auditif",
      "adresse": "112 avenue Marechal Foch 69110 Sainte foy Les Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-08;2019-10-08",
      "code_postal": "69110",
      "derniere_date": "2019-10-08",
      "nom_du_lieu": "Mjc de sainte Foy L\u00e8s Lyon 112 avenue Mar\u00e9chal Foch 69110 Sainte Foy Les Lyon",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e Libre",
      "geolocalisation": [
        45.742927,
        4.799248
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "fds.mjcstefoy.org",
      "description_longue_fr": "Utiliser les sens pour reconna\u00eetre les plantes\n\n3 ateliers de 20 min\n\n- Kim toucher\n\nIdentification au toucher de diverses plantes aromatique\n\n- Kim odeur\n\nIdentification \u00e0 l\u2019odeur de diverses plantes aromatiques\n\n- Kim go\u00fbt\n\nIdentification au go\u00fbt de diverses plantes aromatiques"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.799248,
        45.742927
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "73019282589fa711e1ee40e315a40ba998cc2ed4",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/93e1ea5d3c484c8788800ee3e3c00522.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "9-99",
      "animateurs": "Jean-marie EXBRAYAT et Claire BRUN",
      "ville": "Lyon",
      "date_debut_jour": "8",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/93e1ea5d3c484c8788800ee3e3c00522.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>La musique est constitu\u00e9e d\u2019une suite organis\u00e9e de vibrations sonores qui sont capt\u00e9es par les cellules auditives, transform\u00e9es en signaux \u00e9lectriques, achemin\u00e9es jusqu\u2019aux centres nerveux sup\u00e9rieurs, o\u00f9 ces informations seront tri\u00e9es, interpr\u00e9t\u00e9es et reconstruites pour donner une musique ayant une connotation \u00e9motionnelle particuli\u00e8re.</p>\n<p>Alors que de nombreux travaux ont \u00e9tudi\u00e9 l\u2019effet des ondes sonores sur les cellules auditives de l\u2019oreille interne, peu d\u2019entre eux ont concern\u00e9 les cellules non auditives (cellules animales mais aussi v\u00e9g\u00e9tales ou bact\u00e9riennes). Et pourtant, il semblerait qu\u2019il y ait des effets surprenants sur la physiologie cellulaire. Cette conf\u00e9rence \u00e0 deux voix se propose donc de faire le point sur les diff\u00e9rentes recherches men\u00e9es aujourd\u2019hui concernant les effets de la musique sur la biologie des cellules et donc des organismes.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/conference-quand-la-biologie-et-lart-se-rencontrent-ou-comment-les-cellules-apprecient-la-musique",
      "titre_fr": "Quand la biologie et l\u2019art se rencontrent - Grand public",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 16h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "mardi 8 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mardi 8 octobre, 16h00",
      "description_fr": "Comment les cellules appr\u00e9cient-elles la musique?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "https://fetedelascience.ucly.fr/",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 16h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Dienstag 8 Oktober, 16:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-02T09:18:57+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T16:00:00+02:00-2019-10-08T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=92048116",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:39:34+02:00",
      "organisateur": "Village des sciences Confluence",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "8",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "Photo FDS Univ Catho Lyon - Conf\u00e9rence CB et JME",
      "identifiant_du_lieu": "38429827",
      "nb_evenements": "28",
      "site_web_du_lieu": "http://www.ucly.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat Suchet",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/93e1ea5d3c484c8788800ee3e3c00522.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "10 Place des Archives, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:00",
      "telephone_du_lieu": "04 72 32 50 20",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "musique,cellule auditive,cerveau,syst\u00e8me immunitaire,cancer,plante,culture cellulaire",
      "dates": "2019-10-08",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-08",
      "nom_du_lieu": "Institut Catholique de Lyon - UCLy - Campus Saint-Paul",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "92048116",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.746509,
        4.826325
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "La musique est constitu\u00e9e d\u2019une suite organis\u00e9e de vibrations sonores qui sont capt\u00e9es par les cellules auditives, transform\u00e9es en signaux \u00e9lectriques, achemin\u00e9es jusqu\u2019aux centres nerveux sup\u00e9rieurs, o\u00f9 ces informations seront tri\u00e9es, interpr\u00e9t\u00e9es et reconstruites pour donner une musique ayant une connotation \u00e9motionnelle particuli\u00e8re.\n\nAlors que de nombreux travaux ont \u00e9tudi\u00e9 l\u2019effet des ondes sonores sur les cellules auditives de l\u2019oreille interne, peu d\u2019entre eux ont concern\u00e9 les cellules non auditives (cellules animales mais aussi v\u00e9g\u00e9tales ou bact\u00e9riennes). Et pourtant, il semblerait qu\u2019il y ait des effets surprenants sur la physiologie cellulaire. Cette conf\u00e9rence \u00e0 deux voix se propose donc de faire le point sur les diff\u00e9rentes recherches men\u00e9es aujourd\u2019hui concernant les effets de la musique sur la biologie des cellules et donc des organismes."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826325,
        45.746509
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "7943e8ae3b7ae4aa4298f7255bd13f12780a6514",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/10bb8d77cd754219831357c88a2755e2.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Tr\u00e9voux",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Tr\u00e9voux",
      "identifiant": "73676242",
      "credits_image": "Gr\u00e9gory Vi\u00e9not",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/10bb8d77cd754219831357c88a2755e2.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>En bas, sur la Terre, il y a les affaires courantes et la vie domestique, les petites phrases chocs ou les images en une qui monopolisent l\u2019opinion publique. Dans le ciel, une supernova signale l\u2019explosion d\u2019une \u00e9toile situ\u00e9e \u00e0 plusieurs millions d\u2019ann\u00e9es-lumi\u00e8re, dont l\u2019image ne parvient qu\u2019aujourd\u2019hui.</p>\n<p>Entre les deux, entre le ridicule du quotidien terrien et les promesses d\u2019une existence extraterrestre, un astrophysicien s\u2019arrache les cheveux. Il donne sa conf\u00e9rence, fait un point. Entre la Terre et les \u00e9toiles, il dresse un bilan d\u00e9finitif, pose les questions capitales\u2009: \u00ab \u2009Comment ne pas se vexer que les extraterrestres nous ignorent\u2009?\u2009 \u00bb</p>\n<p><em><strong>Alexandre Astier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 Lyon par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019astronomie et d\u2019astrophysique (SF2A) pour son spectacle Exoconf\u00e9rence.</strong></em></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/projection-lexoconference-dalexandre-astier",
      "titre_fr": "PROJECTION \"L'Exoconf\u00e9rence d\u2019Alexandre Astier\"",
      "partenaire": "Cin\u00e9ma la Passerelle de Tr\u00e9voux",
      "date_fin": "mardi 8 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mardi 8 octobre, 20h00",
      "description_fr": "Entre le ridicule du quotidien terrien et les promesses d\u2019une existence extraterrestre, un astrophysicien s\u2019arrache les cheveux. (Re)D\u00e9couvrez le spectacle \u00e0 succ\u00e8s d'Alexandre Astier !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "contact@mediatheqque-saone-vallee.fr, 04 81 91 89 50",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 20h00 \u00e0 21h30",
      "resume_horaires_de": "Dienstag 8 Oktober, 20:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Spectacle",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-25T14:46:36+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T20:00:00+02:00-2019-10-08T21:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=73676242",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T15:01:57+02:00",
      "organisateur": "M\u00e9diath\u00e8que intercommunale La Passerelle de Tr\u00e9voux",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale",
      "date_fin_jour": "8",
      "tranche": "15-99",
      "date_debut_jour": "8",
      "identifiant_du_lieu": "83454172",
      "nb_evenements": "4",
      "nom_du_lieu": "Espace culturel La Passerelle - 3 place de la Passerelle",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/10bb8d77cd754219831357c88a2755e2.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "21:30",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "01600 TREVOUX -  - Tr\u00e9voux",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "20:00",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "science,ain,espace,astronomie,tr\u00e9voux,projection,spectacle,astier,alexandre,humour",
      "dates": "2019-10-08",
      "code_postal": "01600",
      "derniere_date": "2019-10-08",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 20h00 \u00e0 21h30",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur r\u00e9servation",
      "evenements_lies": "32766128,9360021,7218761",
      "geolocalisation": [
        45.940288,
        4.772358
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "En bas, sur la Terre, il y a les affaires courantes et la vie domestique, les petites phrases chocs ou les images en une qui monopolisent l\u2019opinion publique. Dans le ciel, une supernova signale l\u2019explosion d\u2019une \u00e9toile situ\u00e9e \u00e0 plusieurs millions d\u2019ann\u00e9es-lumi\u00e8re, dont l\u2019image ne parvient qu\u2019aujourd\u2019hui.\n\nEntre les deux, entre le ridicule du quotidien terrien et les promesses d\u2019une existence extraterrestre, un astrophysicien s\u2019arrache les cheveux. Il donne sa conf\u00e9rence, fait un point. Entre la Terre et les \u00e9toiles, il dresse un bilan d\u00e9finitif, pose les questions capitales\u2009: \u00ab \u2009Comment ne pas se vexer que les extraterrestres nous ignorent\u2009?\u2009 \u00bb\n\n_**Alexandre Astier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 Lyon par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019astronomie et d\u2019astrophysique (SF2A) pour son spectacle Exoconf\u00e9rence.**_"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.772358,
        45.940288
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "868c38daed3dbb3111017a845bb92e413e712338",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c1ec20a44df4af8badafe084695c9c0.thumb.image.jpg",
      "departement": "Puy-de-D\u00f4me",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Puy-de-D\u00f4me>Cournon-d'Auvergne",
      "ville": "Cournon-d'Auvergne",
      "date_debut_jour": "8",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c1ec20a44df4af8badafe084695c9c0.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Dans le cadre de la F\u00eate de la science, Astu\u2019sciences et l\u2019ensemble des acteurs investis dans le projet vous invitent \u00e0 explorer le large spectre des possibles de la th\u00e9matique du son. Les scientifiques et m\u00e9diateurs culturels vont \u00e0 la rencontre du public du 5 au 15 octobre sur les march\u00e9s, dans les m\u00e9diath\u00e8ques au Centre Jaude 2 et \u00e0 la Baie des singes. Des lieux et formats insolites pour rendre la science accessible et ludique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/bar-des-sciences-le-son",
      "titre_fr": "Bar des sciences \u201cLe son\u201d",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 20h30 \u00e0 22h30",
      "date_fin": "mardi 8 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mardi 8 octobre, 20h30",
      "description_fr": "Physicien, architecte, orthophoniste, chanteur, m\u00e9decin \u00e9changerons avec le public",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "69048711",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 20h30 \u00e0 22h30",
      "resume_horaires_de": "Dienstag 8 Oktober, 20:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T13:02:33+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T20:30:00+02:00-2019-10-08T22:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=69048711",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-24T16:22:29+02:00",
      "organisateur": "Association Au Bar des Sciences",
      "date_fin_jour": "8",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "2333020",
      "nb_evenements": "3",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4c1ec20a44df4af8badafe084695c9c0.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Les Praclios",
      "derniere_fermeture": "22:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "6 Avenue de la R\u00e9publique, 63800 Cournon-d'Auvergne",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "20:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "son,\u00e9change,conf\u00e9rence",
      "dates": "2019-10-08",
      "derniere_date": "2019-10-08",
      "nom_du_lieu": "La Baie des Singes",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Tout public",
      "evenements_lies": "7243186",
      "geolocalisation": [
        45.740153,
        3.195203
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Dans le cadre de la F\u00eate de la science, Astu\u2019sciences et l\u2019ensemble des acteurs investis dans le projet vous invitent \u00e0 explorer le large spectre des possibles de la th\u00e9matique du son. Les scientifiques et m\u00e9diateurs culturels vont \u00e0 la rencontre du public du 5 au 15 octobre sur les march\u00e9s, dans les m\u00e9diath\u00e8ques au Centre Jaude 2 et \u00e0 la Baie des singes. Des lieux et formats insolites pour rendre la science accessible et ludique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.195203,
        45.740153
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "bc2c2300ebd94872ea276c6d60e430c6bb307848",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/993bbb9d79514300ad3356c28373892a.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "9-14",
      "animateurs": "Sabine BOUDE et Sandrine ANTOINE",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "69959110",
      "date_debut_jour": "7",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/993bbb9d79514300ad3356c28373892a.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Jeu : taille des organismes / Observations microorganismes du quotidien (eau croupie, moisissure de fruit) et utilisation dans l'alimentation / Focus sur l'ADN : extraction/ Observations des cellules</p>\n<p>1classe/cr\u00e9neau</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/de-lorganisme-a-ladn-echelle-du-vivant",
      "titre_fr": "DE L\u2019ORGANISME A L\u2019ADN, ECHELLE DU VIVANT - Scolaires",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nlundi 7 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nlundi 7 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nmardi 8 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nmardi 8 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nmardi 8 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nmercredi 9 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nmercredi 9 octobre - 11h00 \u00e0 12h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "7 - 9 octobre",
      "description_fr": "Jeu : taille des organismes / Observations microorganismes du quotidien (eau croupie, moisissure de fruit) et utilisation dans l'alimentation / Focus sur l'ADN : extraction/ Observations des cellules",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Ateliers/Conf\u00e9rence r\u00e9alis\u00e9s par le P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "lien_d_inscription": "https://fetedelascience.ucly.fr/",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "7 - 9 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-25T14:25:45+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T10:00:00+02:00-2019-10-07T11:00:00+02:00\r\n2019-10-07T11:00:00+02:00-2019-10-07T12:00:00+02:00\r\n2019-10-07T14:00:00+02:00-2019-10-07T15:00:00+02:00\r\n2019-10-07T15:00:00+02:00-2019-10-07T16:00:00+02:00\r\n2019-10-08T10:00:00+02:00-2019-10-08T11:00:00+02:00\r\n2019-10-08T11:00:00+02:00-2019-10-08T12:00:00+02:00\r\n2019-10-08T14:00:00+02:00-2019-10-08T15:00:00+02:00\r\n2019-10-08T15:00:00+02:00-2019-10-08T16:00:00+02:00\r\n2019-10-09T10:00:00+02:00-2019-10-09T11:00:00+02:00\r\n2019-10-09T11:00:00+02:00-2019-10-09T12:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=69959110",
      "age_maximum": 14,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-25T09:31:20+02:00",
      "organisateur": "Village des sciences Confluence",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "PHOTO FDS UNIV CATHO LYON - ADN",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nlundi 7 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nlundi 7 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nmardi 8 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nmardi 8 octobre - 11h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 14h00 \u00e0 15h00\r\nmardi 8 octobre - 15h00 \u00e0 16h00\r\nmercredi 9 octobre - 10h00 \u00e0 11h00\r\nmercredi 9 octobre - 11h00 \u00e0 12h00",
      "identifiant_du_lieu": "38429827",
      "nb_evenements": "28",
      "site_web_du_lieu": "http://www.ucly.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat Suchet",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/993bbb9d79514300ad3356c28373892a.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "12:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "10 Place des Archives, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "11:00",
      "telephone_du_lieu": "04 72 32 50 20",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "microorganisme,ADN,cellule,microscopes",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-07;2019-10-07;2019-10-07;2019-10-08;2019-10-08;2019-10-08;2019-10-08;2019-10-09;2019-10-09",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Institut Catholique de Lyon - UCLy - Campus Saint-Paul",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "Les enseignants et les \u00e9tudiants du P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "geolocalisation": [
        45.746509,
        4.826325
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Jeu : taille des organismes / Observations microorganismes du quotidien (eau croupie, moisissure de fruit) et utilisation dans l'alimentation / Focus sur l'ADN : extraction/ Observations des cellules\n\n1classe/cr\u00e9neau"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826325,
        45.746509
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "43cbf90b76ccc7f92598bd7ffd60d66117d91cd0",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/216e48d39bea4854af2c558580246068.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "8-99",
      "animateurs": "Sabine BOUDE et Sandrine ANTOINE",
      "ville": "Lyon",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/216e48d39bea4854af2c558580246068.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>En collaboration avec la Biblioth\u00e8que de l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon.</p>\n<p>Savez-vous qu\u2019une famille de 3 personnes produit plus d\u2019 1 Tonne de d\u00e9chets/an.</p>\n<p>En participant aux collectes s\u00e9lectives, cette famille pourrait recycler 520kg/an de ses d\u00e9chets et si elle pratique le compost de ses d\u00e9chets alimentaires elle peut valoriser 250kg/an de plus. Elle peut donc valoriser les \u00be de ses d\u00e9chets produits.</p>\n<p>Si vous h\u00e9sitez encore, venez voir notre atelier\u2026</p>\n<p>Vous y trouverez: Lecture/Atelier/animation : Jeu p\u00e9dagogique sur le tri des d\u00e9chets - Zoom sur le compost : Pourquoi \u2013 Quoi et Comment composter ? Utilisation du compost et des r\u00e9ponses sous la forme de jeux, de films, d\u2019observations microscopiques\u2026.</p>\n<p>Cr\u00e9neaux du matin r\u00e9serv\u00e9s exclusivement au centre des loisirs sur <a href=\"http://fetedelascience.ucly.fr\">http://fetedelascience.ucly.fr</a></p>\n<p>Cr\u00e9neaux de l'apr\u00e8s-midi accessible au grand public (sans r\u00e9servation) et centre des loisirs (id\u00e9alement <a href=\"http://fetedelascience.ucly.fr\">http://fetedelascience.ucly.fr</a>)</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/du-tri-des-dechets-a-la-valorisation-du-compost_856822",
      "titre_fr": "DU TRI DES DECHETS A LA VALORISATION DU COMPOST",
      "partenaire": "Biblioth\u00e8que de l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 09h30, 13h30",
      "description_fr": "Savez-vous qu\u2019une famille de 3 personnes produit plus d\u2019 1 Tonne de d\u00e9chets/an.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Ateliers/Conf\u00e9rence r\u00e9alis\u00e9s par le P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "lien_d_inscription": "https://fetedelascience.ucly.fr/",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 09h30 \u00e0 11h45\r\nmercredi 9 octobre - 13h30 \u00e0 15h45",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 09:30, 13:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-25T14:11:05+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T09:30:00+02:00-2019-10-09T11:45:00+02:00\r\n2019-10-09T13:30:00+02:00-2019-10-09T15:45:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=46555931",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:53:07+02:00",
      "organisateur": "Village des sciences Confluence",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "Photo FDS Univ Catho Lyon - Compost",
      "identifiant_du_lieu": "38429827",
      "nb_evenements": "28",
      "nom_du_lieu": "Institut Catholique de Lyon - UCLy - Campus Saint-Paul",
      "site_web_du_lieu": "http://www.ucly.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat Suchet",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/216e48d39bea4854af2c558580246068.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "15:45",
      "publics_concernes": "Familles|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "10 Place des Archives, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 72 32 50 20",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "recyclage,d\u00e9chets,compost,d\u00e9composition,microorganismes,vers,insectes,microscopes",
      "dates": "2019-10-09;2019-10-09",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 09h30 \u00e0 11h45\r\nmercredi 9 octobre - 13h30 \u00e0 15h45",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "46555931",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "Les enseignants et les \u00e9tudiants du P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "geolocalisation": [
        45.746509,
        4.826325
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "En collaboration avec la Biblioth\u00e8que de l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon.\n\nSavez-vous qu\u2019une famille de 3 personnes produit plus d\u2019 1 Tonne de d\u00e9chets/an.\n\nEn participant aux collectes s\u00e9lectives, cette famille pourrait recycler 520kg/an de ses d\u00e9chets et si elle pratique le compost de ses d\u00e9chets alimentaires elle peut valoriser 250kg/an de plus. Elle peut donc valoriser les \u00be de ses d\u00e9chets produits.\n\nSi vous h\u00e9sitez encore, venez voir notre atelier\u2026\n\nVous y trouverez: Lecture/Atelier/animation : Jeu p\u00e9dagogique sur le tri des d\u00e9chets - Zoom sur le compost : Pourquoi \u2013 Quoi et Comment composter ? Utilisation du compost et des r\u00e9ponses sous la forme de jeux, de films, d\u2019observations microscopiques\u2026.\n\nCr\u00e9neaux du matin r\u00e9serv\u00e9s exclusivement au centre des loisirs sur [http://fetedelascience.ucly.fr](http://fetedelascience.ucly.fr)\n\nCr\u00e9neaux de l'apr\u00e8s-midi accessible au grand public (sans r\u00e9servation) et centre des loisirs (id\u00e9alement [http://fetedelascience.ucly.fr](http://fetedelascience.ucly.fr))"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826325,
        45.746509
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "ceb623bdbdd37b5f305f367dd2dc448bff4fc8e7",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b737759739de47f78b6446c28badfc98.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "8-99",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "identifiant": "46389776",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b737759739de47f78b6446c28badfc98.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le Planctonium (Observatoire du plancton du lac du Bourget) vous propose de d\u00e9couvrir le peuple invisible de notre lac, le plancton \u00e0 travers des ateliers scientifiques (observations au microscope) et ludiques.</p>\n<p>Ces ateliers seront anim\u00e9s par des \u00e9l\u00e8ves passionn\u00e9s du coll\u00e8ge Jean-Jacques Perret.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/a-la-decouverte-du-plancton-du-lac-du-bourget",
      "titre_fr": "A la d\u00e9couverte du plancton du lac du Bourget",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 13h30",
      "description_fr": "Les apprentis chercheurs du coll\u00e8ge Jean-Jacques Perret ont fait du plancton un enjeu pour la plan\u00e8te.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9 par la coordination 73",
      "lien_d_inscription": "l.mouchetan@aixlesbains.fr, 04-79-61-29-40",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 13:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-06T13:43:36+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T13:30:00+02:00-2019-10-09T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=46389776",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-06T13:44:02+02:00",
      "organisateur": "Biblioth\u00e8que municipale Lamartine",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "96723599",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b737759739de47f78b6446c28badfc98.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "2, rue Larmatine, Aix-les-Bains",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Lac",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que municipale Lamartine",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.688506,
        5.914673
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le Planctonium (Observatoire du plancton du lac du Bourget) vous propose de d\u00e9couvrir le peuple invisible de notre lac, le plancton \u00e0 travers des ateliers scientifiques (observations au microscope) et ludiques.\n\nCes ateliers seront anim\u00e9s par des \u00e9l\u00e8ves passionn\u00e9s du coll\u00e8ge Jean-Jacques Perret."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.914673,
        45.688506
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "288c7b80aed5dc0dff5c71f7f49c52074190fdd0",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/96d615d08d6e425f937859dd82494c96.thumb.image.jpg",
      "departement": "Allier",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Allier>Vichy",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Sophie Chiari, Didier Boisseuil, Marilyn Nicoud, Nora Viet, Eri Ohashi, Samuel Cuisinier-Delorme, Kristina Deutsch, Anne-Sophie Gomez, Christine Chaze",
      "ville": "Vichy",
      "credits_image": "IHRIM, UMR 5317, Clermont ferrand",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/96d615d08d6e425f937859dd82494c96.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le colloque international \u00ab Bains et thermalisme dans la litt\u00e9rature et la culture anglaises de la premi\u00e8re modernit\u00e9 \u00bb, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une journ\u00e9e intitul\u00e9e \u00ab Regards sur le thermalisme europ\u00e9en du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle \u00bb et qui donnera lieu \u00e0 une publication en anglais, est organis\u00e9 par l\u2019IHRIM (Institut d\u2019Histoire des Repr\u00e9sentations et des Id\u00e9es dans la Modernit\u00e9s, UMR 5317), sous la direction de Sophie Chiari (Professeur des Universit\u00e9s, sp\u00e9cialiste des 16e et 17e si\u00e8cles anglais) et Samuel Cuisinier-Delorme (Maitre de conf\u00e9rences, sp\u00e9cialiste du m\u00eame domaine). Il se tiendra \u00e0 Vichy du 9 au 11 octobre 2019. Les th\u00e9matiques abord\u00e9es lors de ces journ\u00e9es rel\u00e8vent de la litt\u00e9rature au sens large (\u00e0 comprendre comme tout texte \u00e9crit, et pas uniquement la fiction) et explorent les aspects m\u00e9dicaux et scientifiques du thermalisme. Il s\u2019agit de mettre en lumi\u00e8re les usages et fonctions des bains tels qu\u2019ils sont d\u00e9crits, analys\u00e9s et comment\u00e9s dans les textes anglais des XVIe, XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, bien avant que ne se produise le regain d\u2019int\u00e9r\u00eat pour les activit\u00e9s thermales au XIXe si\u00e8cle.</p>\n<p>La journ\u00e9e du mercredi 9 octobre, qui se d\u00e9roulera en fran\u00e7ais, est ouverte au grand public.</p>\n<p>Regards sur le thermalisme europ\u00e9en du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle.</p>\n<p>Premi\u00e8re partie : \u00ab Du Moyen \u00c2ge au XVIIIe si\u00e8cle : histoire d\u2019une tradition. \u00bb</p>\n<p>Pr\u00e9sidence de s\u00e9ance : Sophie Chiari, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.</p>\n<p>\u00b7 14h00 R\u00e9flexions sur le thermalisme m\u00e9di\u00e9val en Europe. Didier Boisseuil, Universit\u00e9 de Tours, et Marilyn Nicoud, Universit\u00e9 d\u2019Avignon.</p>\n<p>\u00b7 14h30 Marguerite de Navarre et les bains de Cauterets : de la pratique sociale au motif litt\u00e9raire. Nora Viet, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.</p>\n<p>\u00b7 15h00 Le thermalisme en Angleterre et au Japon : traditions historiques et repr\u00e9sentations litt\u00e9raires. Eri Ohashi, Nagasaki University (Japon).</p>\n<p>\u00b7 15h30 Questions</p>\n<p>15h45-16h15 Pause</p>\n<p>Seconde partie : \u00ab Les XVIIIe et XIXe si\u00e8cles : l\u2019essor du thermalisme. \u00bb</p>\n<p>Pr\u00e9sidence de s\u00e9ance : Samuel Cuisinier-Delorme, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.</p>\n<p>\u00b7 16h15 Pratique baln\u00e9aire et culte du pouvoir : le pavillon des bains du ch\u00e2teau de Nymphenburg \u00e0 Munich (1722). Kristina Deutsch, Westfalische Wilhelms-Universitat Munster (Allemagne).</p>\n<p>\u00b7 16h45 R\u00e9cit du s\u00e9jour en cure d\u2019une princesse bavaroise : Maria Anna von Bayern (1728-1797). Anne-Sophie Gomez, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.</p>\n<p>\u00b7 17h15 De thermes en thermes : le cas Tourgueniev. Christine Chaze, conf\u00e9renci\u00e8re ind\u00e9pendante.</p>\n<p>\u00b7 17h45 Questions</p>\n<p>18h00 Fin</p>\n<p>Site web : <a href=\"http://www.bathsandspa-conference.fr/\">http://www.bathsandspa-conference.fr/</a></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/989882",
      "titre_fr": "Regards sur le thermalisme europ\u00e9en du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle.",
      "partenaire": "Labex COMOD / Universit\u00e9 Clermont Auvergne / Clermont Auvergne M\u00e9tropole / Ville de Vichy / Vichy Communaut\u00e9 / SEAA 17-18 / Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Shakespeare",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h00",
      "description_fr": "S\u00e9rie de conf\u00e9rence d'une trentaine de minute chacune",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "59221468",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-03T09:35:51+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=59221468",
      "age_maximum": 100,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-15T14:07:09+02:00",
      "organisateur": "IHRIM, UMR 5317",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "9",
      "tranche": "10-100",
      "date_debut_jour": "9",
      "identifiant_du_lieu": "73808304",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Salons de l\u2019h\u00f4tel de ville de Vichy",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/96d615d08d6e425f937859dd82494c96.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Place de l'hotel de ville vichy",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 10,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "conf\u00e9rence,thermalisme,thermal,stations thermales,thermes,Moyen-\u00e2ge,colloque,eau,social",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "03200",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "unitesrecherche": "IHRIM, UMR 5317, Clermont ferrand",
      "geolocalisation": [
        46.124867,
        3.427651
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le colloque international \u00ab Bains et thermalisme dans la litt\u00e9rature et la culture anglaises de la premi\u00e8re modernit\u00e9 \u00bb, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une journ\u00e9e intitul\u00e9e \u00ab Regards sur le thermalisme europ\u00e9en du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle \u00bb et qui donnera lieu \u00e0 une publication en anglais, est organis\u00e9 par l\u2019IHRIM (Institut d\u2019Histoire des Repr\u00e9sentations et des Id\u00e9es dans la Modernit\u00e9s, UMR 5317), sous la direction de Sophie Chiari (Professeur des Universit\u00e9s, sp\u00e9cialiste des 16e et 17e si\u00e8cles anglais) et Samuel Cuisinier-Delorme (Maitre de conf\u00e9rences, sp\u00e9cialiste du m\u00eame domaine). Il se tiendra \u00e0 Vichy du 9 au 11 octobre 2019. Les th\u00e9matiques abord\u00e9es lors de ces journ\u00e9es rel\u00e8vent de la litt\u00e9rature au sens large (\u00e0 comprendre comme tout texte \u00e9crit, et pas uniquement la fiction) et explorent les aspects m\u00e9dicaux et scientifiques du thermalisme. Il s\u2019agit de mettre en lumi\u00e8re les usages et fonctions des bains tels qu\u2019ils sont d\u00e9crits, analys\u00e9s et comment\u00e9s dans les textes anglais des XVIe, XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, bien avant que ne se produise le regain d\u2019int\u00e9r\u00eat pour les activit\u00e9s thermales au XIXe si\u00e8cle.\n\nLa journ\u00e9e du mercredi 9 octobre, qui se d\u00e9roulera en fran\u00e7ais, est ouverte au grand public.\n\nRegards sur le thermalisme europ\u00e9en du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle.\n\nPremi\u00e8re partie : \u00ab Du Moyen \u00c2ge au XVIIIe si\u00e8cle : histoire d\u2019une tradition. \u00bb\n\nPr\u00e9sidence de s\u00e9ance : Sophie Chiari, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.\n\n\u00b7 14h00 R\u00e9flexions sur le thermalisme m\u00e9di\u00e9val en Europe. Didier Boisseuil, Universit\u00e9 de Tours, et Marilyn Nicoud, Universit\u00e9 d\u2019Avignon.\n\n\u00b7 14h30 Marguerite de Navarre et les bains de Cauterets : de la pratique sociale au motif litt\u00e9raire. Nora Viet, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.\n\n\u00b7 15h00 Le thermalisme en Angleterre et au Japon : traditions historiques et repr\u00e9sentations litt\u00e9raires. Eri Ohashi, Nagasaki University (Japon).\n\n\u00b7 15h30 Questions\n\n15h45-16h15 Pause\n\nSeconde partie : \u00ab Les XVIIIe et XIXe si\u00e8cles : l\u2019essor du thermalisme. \u00bb\n\nPr\u00e9sidence de s\u00e9ance : Samuel Cuisinier-Delorme, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.\n\n\u00b7 16h15 Pratique baln\u00e9aire et culte du pouvoir : le pavillon des bains du ch\u00e2teau de Nymphenburg \u00e0 Munich (1722). Kristina Deutsch, Westfalische Wilhelms-Universitat Munster (Allemagne).\n\n\u00b7 16h45 R\u00e9cit du s\u00e9jour en cure d\u2019une princesse bavaroise : Maria Anna von Bayern (1728-1797). Anne-Sophie Gomez, Universit\u00e9 Clermont Auvergne.\n\n\u00b7 17h15 De thermes en thermes : le cas Tourgueniev. Christine Chaze, conf\u00e9renci\u00e8re ind\u00e9pendante.\n\n\u00b7 17h45 Questions\n\n18h00 Fin\n\nSite web : [http://www.bathsandspa-conference.fr/](http://www.bathsandspa-conference.fr/)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.427651,
        46.124867
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "c48f6f7e8cba4de644c2014098165ec42428beb5",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Villeurbanne",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Villeurbanne",
      "tranche": "10-99",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 10:00, 14:00",
      "date_debut_jour": "9",
      "identifiant_du_lieu": "20861690",
      "description_longue_html_fr": "<p>En partenariat avec la Maison du Livre, de l'Image et du Son, le Bureau Information Jeunesse de Villeurbanne vous propose de d\u00e9couvrir la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle en testant diff\u00e9rents jeux VR. Muni d'un casque VR, vous pourrez revivre la mission Apollo 11 dans la peau d'un cosmonaute, \u00e9voluer dans des univers aux graphismes surr\u00e9alistes ou apprendre \u00e0 ma\u00eetriser le temps par vos mouvements!</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/demos-de-jeux-en-realite-virtuelle",
      "titre_fr": "A la d\u00e9couverte de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle",
      "partenaire": "Maison du Livre, de l'Image et du Son de Villeurbanne",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 10h00, 14h00",
      "description_fr": "Venez tester la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle au BIJ pour vivre une exp\u00e9rience unique de jeu vid\u00e9o!",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Il s'agit d'une d\u00e9monstration de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Les animateurs multim\u00e9dia de la MLIS seront pr\u00e9sents en d\u00e9but de journ\u00e9e pour expliquer le fonctionnement du mat\u00e9riel, puis l'informateur jeunesse multim\u00e9dia du BIJ se chargera d'accompagner le public pour la d\u00e9monstration.",
      "identifiant": "47682925",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-29T16:11:45+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T10:00:00+02:00-2019-10-09T13:00:00+02:00\r\n2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T18:00:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:40:47+02:00",
      "organisateur": "Bureau Information Jeunesse de Villeurbanne",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=47682925",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Bureau Information Jeunesse (BIJ)",
      "site_web_du_lieu": "http://www.jeunes.villeurbanne.fr/Mes-adresses/Annuaire-des-ressources/Bureau-information-jeunesse-Bij",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "acces_itineraire_fr": "M\u00e9tro A ar. Gratte-Ciel",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 10h00 \u00e0 13h00\r\nmercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Gratte-Ciel",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles",
      "adresse": "15 rue Michel Servet, Villeurbanne - 69100",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 72 65 97 13",
      "age_minimum": 10,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "num\u00e9rique,jeu vid\u00e9o,technologie,innovation",
      "dates": "2019-10-09;2019-10-09",
      "code_postal": "69100",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 10h00 \u00e0 13h00\r\nmercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre sans inscription",
      "geolocalisation": [
        45.768553,
        4.878979
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "En partenariat avec la Maison du Livre, de l'Image et du Son, le Bureau Information Jeunesse de Villeurbanne vous propose de d\u00e9couvrir la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle en testant diff\u00e9rents jeux VR. Muni d'un casque VR, vous pourrez revivre la mission Apollo 11 dans la peau d'un cosmonaute, \u00e9voluer dans des univers aux graphismes surr\u00e9alistes ou apprendre \u00e0 ma\u00eetriser le temps par vos mouvements!"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.878979,
        45.768553
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "58d972a8fc64ef398e718d2d25d4921a9aa25bd1",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/392e53f1716643fb9960022bdc3be237.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Rumilly",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Association les \u00ab Coprins d\u2019abords \u00bb de Marigny-St-Marcel",
      "ville": "Rumilly",
      "identifiant": "38653440",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/392e53f1716643fb9960022bdc3be237.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>L\u2019association les \u00ab Coprins d\u2019abords \u00bb de Marigny-St-Marcel vous d\u00e9voile tout sur les champignons ! En d\u00e9veloppant deux th\u00e9matiques : les champignons \u00ab Avenir de la for\u00eat \u00bb et les champignons \u00ab Aliment d'avenir \u00bb</p>\n<p>Vous saurez tout sur le processus de culture des champignons et comment les cultiver chez soi ! Ainsi que sur le r\u00f4le fondamental des champignons pour nos for\u00eats.</p>\n<p>Une d\u00e9gustation de champignon vous sera \u00e9galement propos\u00e9e.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-culture-des-champignons-tout-un-art",
      "titre_fr": "La culture des champignons : tout un art",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T17:30:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Stand mycologique",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Association les \u00ab Coprins d\u2019abords \u00bb de Marigny-St-Marcel",
      "lien_d_inscription": "04.50.01.08.90",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T10:07:08+02:00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=38653440",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-26T16:21:48+02:00",
      "organisateur": "OSCAR",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "9",
      "credits_image": "Vis\u00e9eA",
      "identifiant_du_lieu": "31896526",
      "nb_evenements": "18",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/392e53f1716643fb9960022bdc3be237.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "4 route de bessine 74150 Rumilly",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "champignons,degustation",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "74150",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "oscar",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Acc\u00e8s libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.862958,
        5.939197
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "L\u2019association les \u00ab Coprins d\u2019abords \u00bb de Marigny-St-Marcel vous d\u00e9voile tout sur les champignons ! En d\u00e9veloppant deux th\u00e9matiques : les champignons \u00ab Avenir de la for\u00eat \u00bb et les champignons \u00ab Aliment d'avenir \u00bb\n\nVous saurez tout sur le processus de culture des champignons et comment les cultiver chez soi ! Ainsi que sur le r\u00f4le fondamental des champignons pour nos for\u00eats.\n\nUne d\u00e9gustation de champignon vous sera \u00e9galement propos\u00e9e."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.939197,
        45.862958
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "0c070132921bfcb54c8616cddefa6c180c54be85",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4d7b01e1552c4d9989d844fbed67f8f4.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Thonon-les-Bains",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Karine Luchini, Aulps Art Explorer",
      "ville": "Thonon-les-Bains",
      "identifiant": "75467205",
      "credits_image": "aulps art explorer",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4d7b01e1552c4d9989d844fbed67f8f4.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>La for\u00eat et l'eau deviennent sources d\u2019inspiration, les points de d\u00e9part d\u2019une cr\u00e9ation personnelle inspir\u00e9e et nourrie. L'\u0153uvre originale de l'explorateur recompose avec plusieurs \u00e9l\u00e9ments vus, entendus ou v\u00e9cus. Venez vous pr\u00eater \u00e0 l'exploration-cr\u00e9ation avec Karine Luchini, d\u2019Aulps Art Explorer !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/atelier-creatif-eau-et-foret_734800",
      "titre_fr": "Graines d'artistes, atelier cr\u00e9atif \"Eau et For\u00eat\"",
      "partenaire": "Ville de Thonon (m\u00e9diath\u00e8que et services des eaux) / Thonon agglom\u00e9ration (service environnement contrat de rivi\u00e8re du bassin versant du sud-ouest l\u00e9manique) / ONF / FNE (association France Nature Environnement) / CRPF (Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re) et ASLF (association Syndicale Libre Foresti\u00e8re) du mont Forchat et des Voirons / Aulps Art Explorer / Ludoth\u00e8que \u00e0 roulettes / La Plume d'Amy / C\u00e9line Ohannessian (artiste plasticienne et animatrice d'ateliers philosophiques)",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Atelier cr\u00e9atif \"Eau et For\u00eat\"",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 50 71 55 55",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-13T10:08:55+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=75467205",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-01T13:25:43+02:00",
      "organisateur": "Geopark Chablais",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "9",
      "tranche": "8-99",
      "date_debut_jour": "9",
      "identifiant_du_lieu": "10765479",
      "nb_evenements": "3",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que de Thonon, P\u00f4le Culturel de la Visitation",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4d7b01e1552c4d9989d844fbed67f8f4.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Familles",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "place du march\u00e9, 74200 THONON-LES-BAINS",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "telephone_du_lieu": "04 50 71 79 61",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "atelier cr\u00e9atif,eau,for\u00eat",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "74200",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre, atelier en continu",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.371899,
        6.481058
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "La for\u00eat et l'eau deviennent sources d\u2019inspiration, les points de d\u00e9part d\u2019une cr\u00e9ation personnelle inspir\u00e9e et nourrie. L'\u0153uvre originale de l'explorateur recompose avec plusieurs \u00e9l\u00e9ments vus, entendus ou v\u00e9cus. Venez vous pr\u00eater \u00e0 l'exploration-cr\u00e9ation avec Karine Luchini, d\u2019Aulps Art Explorer !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.481058,
        46.371899
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "cb5efb88292a23923fd254f2f99a03080e30f756",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ac16e65963b481c9ae5f53a9e02f01f.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Le Cheylard",
      "tranche": "9-99",
      "animateurs": "Franck Villain, professeur de physique-chimie (ex m\u00e9diateur scientifique)",
      "ville": "Le Cheylard",
      "identifiant": "66397703",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ac16e65963b481c9ae5f53a9e02f01f.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>L'enjeu va \u00eatre de travailler en \u00e9quipe de 3 \u00e0 5 personnes pour r\u00e9soudre des \u00e9nigmes, jeux et exp\u00e9riences scientifiques pour retrouver le virus et le d\u00e9truire gr\u00e2ce \u00e0 l'explication d'une exp\u00e9rience chimique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/escape-game-detruisons-le-virus",
      "titre_fr": "Escape Game : D\u00e9truisons le virus !",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Plong\u00e9s dans une ambiance ann\u00e9es 1950, retrouvez le virus dissimul\u00e9 chez le docteur X gr\u00e2ce aux \u00e9nigmes et indices laiss\u00e9s. Et si vous retrouvez le virus, qu'allez-vous en faire ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9diateur scientifique",
      "lien_d_inscription": "04 75 29 05 27, http://www.maristes-st-louis.com/fr/, st-louis.le.cheylard@orange.fr",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T16:20:27+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=66397703",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T14:59:12+02:00",
      "organisateur": "Coll\u00e8ge Saint-Louis",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "75239784",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ac16e65963b481c9ae5f53a9e02f01f.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Grate Peyre",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs",
      "adresse": "20 Avenue de Chabannes, 07160 Le Cheylard",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "escape game,enqu\u00eates,indices,jeu,virus",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "07160",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Coll\u00e8ge Saint-Louis le cheylard",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Inscription sur place",
      "geolocalisation": [
        44.904343,
        4.418518
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "L'enjeu va \u00eatre de travailler en \u00e9quipe de 3 \u00e0 5 personnes pour r\u00e9soudre des \u00e9nigmes, jeux et exp\u00e9riences scientifiques pour retrouver le virus et le d\u00e9truire gr\u00e2ce \u00e0 l'explication d'une exp\u00e9rience chimique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.418518,
        44.904343
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "37b0bc17a39765d909cf3a222f7b5ff21224bb78",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/48f4f78a279d4f03aeda30d4856a3bae.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Rumilly",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Rumilly",
      "identifiant": "10727143",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/48f4f78a279d4f03aeda30d4856a3bae.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>D\u00e9gustons ensemble quelques sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base d\u2019insectes comme des sabl\u00e9s caramel, des grillons go\u00fbt grillade... Une nouvelle exp\u00e9rience culinaire et d\u2019avenir.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/entomophagie-des-insectes-dans-notre-assiette",
      "titre_fr": "Entomophagie, des insectes dans notre assiette !",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T17:30:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Une d\u00e9gustation un peu sp\u00e9ciale",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04.50.01.08.90",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T11:01:50+02:00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=10727143",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-26T15:32:28+02:00",
      "organisateur": "OSCAR",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "9",
      "credits_image": "pixabay",
      "identifiant_du_lieu": "31896526",
      "nb_evenements": "18",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/48f4f78a279d4f03aeda30d4856a3bae.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "4 route de bessine 74150 Rumilly",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "futur,alimentation,insectes",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "74150",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "oscar",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Acc\u00e8s libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.862958,
        5.939197
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "D\u00e9gustons ensemble quelques sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base d\u2019insectes comme des sabl\u00e9s caramel, des grillons go\u00fbt grillade... Une nouvelle exp\u00e9rience culinaire et d\u2019avenir."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.939197,
        45.862958
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "a6f97e2c14e1296a9912726e4112c45e9ca5730d",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8dceeddcc7ba4835a2244482846bb4cc.thumb.image.jpg",
      "departement": "Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "tranche": "8-99",
      "ville": "Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_jour": "5",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8dceeddcc7ba4835a2244482846bb4cc.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Visitez les collections permanentes avec l'exposition temporaire de Sandrine Bernard qui cache ses cr\u00e9ations dans le mus\u00e9um, \u00e0 vous de les retrouver !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/visite-des-collections-et-de-lexposition-lepidopterare",
      "titre_fr": "Visite des collections et de l'exposition : Lepidopte'rare",
      "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\nmercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "5 - 9 octobre",
      "description_fr": "Des insectes hybrides, gravures et dessins m\u00ealant formes v\u00e9g\u00e9tales et organiques, sortie de l'imaginaire",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Labellis\u00e9 par la coordination 73",
      "lien_d_inscription": "shns-museum-de-chambery@wanadoo.fr",
      "date_debut": "samedi 5 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "5 - 9 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T16:14:19+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00\r\n2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=41027540",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T14:24:05+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Chamb\u00e9ry",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\nmercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
      "identifiant_du_lieu": "50028040",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8dceeddcc7ba4835a2244482846bb4cc.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "208 avenue de Lyon, Chamb\u00e9ry",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Imaginaire,Collections",
      "dates": "2019-10-05;2019-10-06;2019-10-09",
      "code_postal": "73000",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9um d\u2019Histoire Naturelle de Savoie",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "41027540",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.564177,
        5.91643
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Visitez les collections permanentes avec l'exposition temporaire de Sandrine Bernard qui cache ses cr\u00e9ations dans le mus\u00e9um, \u00e0 vous de les retrouver !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.91643,
        45.564177
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "568311ad95c8a9723bbb3ec37b875bdda4d9b13e",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e3253b2011554dba87aaf00f711a0e55.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Le P\u00e9age-de-Roussillon",
      "tranche": "7-99",
      "animateurs": "Les Savants Fous",
      "ville": "Le P\u00e9age-de-Roussillon",
      "identifiant": "80942992",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e3253b2011554dba87aaf00f711a0e55.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Les couleurs n'auront plus de secrets pour vous apr\u00e8s ces exp\u00e9rimentations avec les Savants Fous!</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-chimie-des-couleurs_931349",
      "titre_fr": "Couleurs et chimie",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h30 \u00e0 15h30",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 14h30",
      "description_fr": "Vous croyez conna\u00eetre les couleurs ? Laissez vous surprendre par des exp\u00e9riences \u00e9tonnantes !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Association scientifique",
      "lien_d_inscription": "04 74 86 58 60, bibliotheque.municipale@le-peage-de-roussillon.fr, http://reseau-mediatheques.ccpaysroussillonnais.fr/",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h30 \u00e0 15h30",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 14:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-28T09:45:25+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:30:00+02:00-2019-10-09T15:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=80942992",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-05T10:58:35+02:00",
      "organisateur": "R\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques Entre Bi\u00e8vre et Rh\u00f4ne",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "31971216",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e3253b2011554dba87aaf00f711a0e55.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "15:30",
      "publics_concernes": "Familles",
      "adresse": "11 Avenue Jules Ferry 38550 Le P\u00e9age de Roussillon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:30",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "chimie,couleur,famille,enfant",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "38550",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que municipale",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Gratuit sur inscription",
      "geolocalisation": [
        45.368864,
        4.798469
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Les couleurs n'auront plus de secrets pour vous apr\u00e8s ces exp\u00e9rimentations avec les Savants Fous!"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.798469,
        45.368864
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "c4c1b32259bcb6f55f0954ee6eade51a557081e8",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ae17015c49fd49d292279cd54f898832.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "10-99",
      "animateurs": "Sabine BOUDE et Sandrine ANTOINE",
      "ville": "Lyon",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ae17015c49fd49d292279cd54f898832.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez d\u00e9couvrir le fonctionnement du syst\u00e8me immunitaire et comment se d\u00e9veloppe et propage un cancer, \u00e0 travers des jeux ludiques pour toute la famille. Jeu de plateau, m\u00e9mory et m\u00eame Cluedo vous permettront de mettre en \u00e9vidence les diff\u00e9rents facteurs de risques et traitements th\u00e9rapeutiques actuels pour lutter contre le cancer :</p>\n<p>- Jeu de plateau : Biologie du cancer-Les diff\u00e9rents facteurs de risques</p>\n<p>- Jeu memory : Syst\u00e8me immunitaire et d\u00e9veloppement du cancer</p>\n<p>- C'est vous le m\u00e9decin : Les th\u00e9rapeutiques. Jeu propos\u00e9 sur support digital</p>\n<p>- Jeu type Cluedo : Epid\u00e9miologie</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/cancer-les-mutations-en-folie",
      "titre_fr": "Cancer : muter n'est pas jouer - Tout public",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 09h00 \u00e0 10h30\r\nmercredi 9 octobre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nmercredi 9 octobre - 13h00 \u00e0 14h30\r\nmercredi 9 octobre - 14h30 \u00e0 16h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 09h00, 10h30, 13h00, 14h30",
      "description_fr": "Jeu de plateau : Biologie du cancer-Les diff\u00e9rents facteurs de risques/ Jeu memory : Syst\u00e8me immunitaire et d\u00e9veloppement du cancer/ C'est vous le m\u00e9decin : Les th\u00e9rapeutiques/ Cluedo : Epid\u00e9miologie",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Ateliers/Conf\u00e9rence r\u00e9alis\u00e9s par le P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "lien_d_inscription": "https://fetedelascience.ucly.fr/",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 09h00 \u00e0 10h30\r\nmercredi 9 octobre - 10h30 \u00e0 12h00\r\nmercredi 9 octobre - 13h00 \u00e0 14h30\r\nmercredi 9 octobre - 14h30 \u00e0 16h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 09:00, 10:30, 13:00, 14:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-18T10:51:04+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T09:00:00+02:00-2019-10-09T10:30:00+02:00\r\n2019-10-09T10:30:00+02:00-2019-10-09T12:00:00+02:00\r\n2019-10-09T13:00:00+02:00-2019-10-09T14:30:00+02:00\r\n2019-10-09T14:30:00+02:00-2019-10-09T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=90965831",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:30:15+02:00",
      "organisateur": "Village des sciences Confluence",
      "age_minimum": 10,
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "PHOTO FDS UNIV CATHO LYON - CANCER",
      "identifiant_du_lieu": "38429827",
      "nb_evenements": "28",
      "site_web_du_lieu": "http://www.ucly.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat Suchet",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ae17015c49fd49d292279cd54f898832.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 2e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Familles|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "10 Place des Archives, 69002 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:30",
      "telephone_du_lieu": "04 72 32 50 20",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "cancer,mutations,p53,facteurs de risques,syst\u00e8me immunitaire,Epid\u00e9miologie,virus,th\u00e9rapie",
      "dates": "2019-10-09;2019-10-09;2019-10-09;2019-10-09",
      "code_postal": "69002",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Institut Catholique de Lyon - UCLy - Campus Saint-Paul",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "90965831",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "Les enseignants et les \u00e9tudiants du P\u00f4le Sciences de l'Institut Catholique de LYON",
      "geolocalisation": [
        45.746509,
        4.826325
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez d\u00e9couvrir le fonctionnement du syst\u00e8me immunitaire et comment se d\u00e9veloppe et propage un cancer, \u00e0 travers des jeux ludiques pour toute la famille. Jeu de plateau, m\u00e9mory et m\u00eame Cluedo vous permettront de mettre en \u00e9vidence les diff\u00e9rents facteurs de risques et traitements th\u00e9rapeutiques actuels pour lutter contre le cancer :\n\n\\- Jeu de plateau : Biologie du cancer-Les diff\u00e9rents facteurs de risques\n\n\\- Jeu memory : Syst\u00e8me immunitaire et d\u00e9veloppement du cancer\n\n\\- C'est vous le m\u00e9decin : Les th\u00e9rapeutiques. Jeu propos\u00e9 sur support digital\n\n\\- Jeu type Cluedo : Epid\u00e9miologie"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826325,
        45.746509
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "90d6f2dfda2b66ddaaad6c78a7a3eb709b61d42a",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8ad9b056e1374da186ace1532b3eb116.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
      "tranche": "8-15",
      "animateurs": "Association A Seconde Vue",
      "ville": "Meylan",
      "identifiant": "19086263",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8ad9b056e1374da186ace1532b3eb116.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Exp\u00e9riences \u00e9tonnantes, jeux de d\u00e9duction amusants pour d\u00e9velopper son esprit critique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/atelier-remue-meninges-pour-les-enfants",
      "titre_fr": "Atelier Remue-M\u00e9ninges pour les enfants",
      "partenaire": "Association A Seconde Vue",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 15h00",
      "description_fr": "Teste, joue et d\u00e9veloppe ton esprit critique !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Intervenants issus du milieu enseignant ou scientifique\nhttp://www.asecondevue.fr",
      "lien_d_inscription": "04.76.90.79.60, groupe.bibbealieres@meylan.fr",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 15:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T17:37:05+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T15:00:00+02:00-2019-10-09T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=19086263",
      "age_maximum": 15,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-29T16:29:55+02:00",
      "organisateur": "Ville de Meylan",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "identifiant_du_lieu": "58883701",
      "nb_evenements": "2",
      "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que des B\u00e9ali\u00e8res",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/8ad9b056e1374da186ace1532b3eb116.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Le Mas du Bruchet",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "10 Le Routoir. 38240 Meylan",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:00",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "exp\u00e9rience,esprit critique,id\u00e9e re\u00e7ue,atelier,illusion d'optique,jeu",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "38240",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 15h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.21194,
        5.786847
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Exp\u00e9riences \u00e9tonnantes, jeux de d\u00e9duction amusants pour d\u00e9velopper son esprit critique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.786847,
        45.21194
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "2a3a797f7d25e597d770e630ec92a454a3fe2f64",
    "fields": {
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "ville": "Villeurbanne",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Villeurbanne",
      "tranche": "12-99",
      "animateurs": "Ni\u00e8me Compagnie",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 15:15",
      "identifiant": "43671603",
      "date_debut_jour": "9",
      "identifiant_du_lieu": "55468781",
      "description_longue_html_fr": "<p>Dans le cadre d'un cycle de spectacles et de rencontres autour de la langue propos\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre Astr\u00e9e - Universit\u00e9 Lyon 1, nous vous proposons une joute de tweet.</p>\n<p>Venez vous amuser tout en d\u00e9couvrant les beaut\u00e9s insoup\u00e7onn\u00e9es et les dessous si bien cach\u00e9s de ces mots que l\u2019on emploie si souvent sans trop les conna\u00eetre. Que disent-ils de nous et de nos aspirations ? Venez tester et inventer en direct ce qui sera (peut-\u00eatre) la langue de demain.</p>\n<p>Le jeu sera suivi par une rencontre avec Jean-Philippe Magu\u00e9 membre du laboratoire ICAR de l\u2019Universit\u00e9 Lyon 2 et enseignant-chercheur \u00e0 l\u2019ENS-Lyon. Il est ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Sciences du Langage et Humanit\u00e9s Num\u00e9riques et sp\u00e9cialiste de la sociolinguistique des r\u00e9seaux num\u00e9riques.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/jouez-vous-de-la-langue-francaise-joute-de-tweets",
      "titre_fr": "Aiguisez votre adresse en 140 signes !",
      "partenaire": "Laboratoire ICAR, Universit\u00e9 Lyon 2, ENS-Lyon",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Campus LyonTech - la Doua\n6 avenue Gaston Berger, 69100 Villeurbanne\n\nTransports en commun\nBus C26 station \"La Doua\"\nBus C17 station \"CNRS\"\nTramway T1 et T4 station \"La Doua - Gaston Berger)\n\nEn voiture\nPossibilit\u00e9 de se garer \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0 la sortie du Campus",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 15h15",
      "description_fr": "Un moment de jeux linguistique pour tester en s\u2019amusant ses connaissances en langue fran\u00e7aise d\u2019aujourd\u2019hui.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Jean-Philippe Magu\u00e9 membre du laboratoire ICAR de l\u2019universit\u00e9 Lyon 2 et enseignant-chercheur \u00e0 l\u2019ENS-Lyon . Il est ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Sciences du Langage et Humanit\u00e9s Num\u00e9riques et sp\u00e9cialiste de la sociolinguistique des r\u00e9seaux num\u00e9riques. /Labex Aslan",
      "lien_d_inscription": "04 72 44 79 45, http://theatre-astree.univ-lyon1.fr/reservations/",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-25T12:14:57+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T15:15:00+02:00-2019-10-09T16:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T18:13:24+02:00",
      "organisateur": "Ni\u00e8me Compagnie",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_jour": "9",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location6235330.jpg",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=43671603",
      "nb_evenements": "3",
      "site_web_du_lieu": "http://theatre-astree.univ-lyon1.fr/",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "acces_itineraire_fr": "Le Th\u00e9\u00e2tre Astr\u00e9e dispose d'une capacit\u00e9 d'accueil de sept places pour les fauteuils roulants. L'acc\u00e8s \u00e0 l'ascenseur se situe au rez-de-chauss\u00e9e du b\u00e2timent Astr\u00e9e (acc\u00e8s par la gauche du batiment). Afin de vous offrir le meilleur accueil possible, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire part de votre venue.",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 15h15 \u00e0 16h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles",
      "adresse": "6 avenue Gaston Berger 69100 Villeurbanne",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "15:15",
      "telephone_du_lieu": "04 72 44 79 45",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "69100",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 15h15 \u00e0 16h30",
      "liens_du_lieu": "https://www.facebook.com/theatre.astree.lyon1/,https://twitter.com/ThAstree",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "nom_du_lieu": "Th\u00e9\u00e2tre Astr\u00e9e - Universit\u00e9 Lyon 1",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "evenements_lies": "62904727,11001024",
      "unitesrecherche": "Jean-Philippe Magu\u00e9 membre du laboratoire ICAR de l\u2019universit\u00e9 Lyon 2 et enseignant-chercheur \u00e0 l\u2019ENS-Lyon . Il est ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Sciences du Langage et Humanit\u00e9s Num\u00e9riques et sp\u00e9cialiste de la sociolinguistique des r\u00e9seaux num\u00e9riques./Labex Aslan",
      "geolocalisation": [
        45.783475,
        4.870458
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Dans le cadre d'un cycle de spectacles et de rencontres autour de la langue propos\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre Astr\u00e9e - Universit\u00e9 Lyon 1, nous vous proposons une joute de tweet.\n\nVenez vous amuser tout en d\u00e9couvrant les beaut\u00e9s insoup\u00e7onn\u00e9es et les dessous si bien cach\u00e9s de ces mots que l\u2019on emploie si souvent sans trop les conna\u00eetre. Que disent-ils de nous et de nos aspirations ? Venez tester et inventer en direct ce qui sera (peut-\u00eatre) la langue de demain.\n\nLe jeu sera suivi par une rencontre avec Jean-Philippe Magu\u00e9 membre du laboratoire ICAR de l\u2019Universit\u00e9 Lyon 2 et enseignant-chercheur \u00e0 l\u2019ENS-Lyon. Il est ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Sciences du Langage et Humanit\u00e9s Num\u00e9riques et sp\u00e9cialiste de la sociolinguistique des r\u00e9seaux num\u00e9riques."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.870458,
        45.783475
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "d82102813887fa18a9441a1b0c3d8861f9dcdeed",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4221c552d218441fb7a21dd135c5de78.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Des auteurs grenoblois de livres de vulgarisation scientifique : Ugo Nanni, doctorant \u00e0 l'IGE (confirm\u00e9), Laurent Vercueil, neurologue au CHUGA (confirm\u00e9) et d'autres contacts sont en cours.",
      "ville": "Grenoble",
      "identifiant": "38596743",
      "credits_image": "Ga\u00eblle Partouche",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4221c552d218441fb7a21dd135c5de78.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>A l'occasion de la F\u00eate de la science, venez rencontrer \u00e0 la librairie plusieurs scientifiques et auteurs grenoblois qui ont choisi le livre comme outil de m\u00e9diation pour partager les sciences avec le public !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/sciences-en-livres-rencontre-avec-des-auteurs-grenoblois",
      "titre_fr": "Sciences & livres : rencontre avec des auteurs grenoblois !",
      "horaires_iso": "2019-10-09T18:30:00+02:00-2019-10-09T20:00:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 18h30 \u00e0 20h00",
      "date_fin": "mercredi 9 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Mercredi 9 octobre, 18h30",
      "description_fr": "Vous aimez les sciences et les livres ? Venez rencontrer plusieurs auteurs grenoblois qui ont r\u00e9ussi \u00e0 marier les deux avec p\u00e9dagogie et humour !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "sandy.aupetit@univ-grenoble-alpes.fr, 0457041124",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 18h30 \u00e0 20h00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-27T10:38:46+02:00",
      "resume_horaires_de": "Mittwoch 9 Oktober, 18:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=38596743",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-29T11:04:44+02:00",
      "organisateur": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "9",
      "date_debut_jour": "9",
      "identifiant_du_lieu": "25522483",
      "nb_evenements": "1",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4221c552d218441fb7a21dd135c5de78.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "20:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "adresse": "6 rue lakanal, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "livres,sciences,BD,bande-dessin\u00e9e,auteurs,\u00e9criture,illustration,librairie,vulgarisation",
      "dates": "2019-10-09",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-09",
      "nom_du_lieu": "Librairie Les Modernes",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "unitesrecherche": "Institut des G\u00e9osciences de l'Environnement (IGE), CHU Grenoble Alpes",
      "geolocalisation": [
        45.186717,
        5.723594
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "A l'occasion de la F\u00eate de la science, venez rencontrer \u00e0 la librairie plusieurs scientifiques et auteurs grenoblois qui ont choisi le livre comme outil de m\u00e9diation pour partager les sciences avec le public !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.723594,
        45.186717
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "dfb8e0a92a06467ee91aa8e7a1702883a1ab1882",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "tranche": "17-105",
      "resume_horaires_de": "7 - 10 Oktober",
      "date_debut_jour": "7",
      "identifiant_du_lieu": "62472113",
      "description_longue_html_fr": "<p>Au d\u00e9partement de sciences de l'UGA, les enseignants sont aussi des chercheurs de haut niveau, qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s en recevant ces derni\u00e8res ann\u00e9es des m\u00e9dailles du CNRS. Ils profitent de l'occasion des Nuances de Sciences pour partager leurs recherches dans une grande vari\u00e9t\u00e9 de th\u00e9matiques :</p>\n<p>G\u00e9ophysique, avec Mathilde Radiguet de la Bastaie ;</p>\n<p>Micro-\u00e9lectronique, avec Emilie Despiau-Pujo ;</p>\n<p>Plan\u00e9tologie, avec Pierre Beck ;</p>\n<p>Environnement, avec Patricia Martinerie.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/1-jour-1-chercheur",
      "titre_fr": "1 jour, 1 chercheur",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\nmardi 8 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\nmercredi 9 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\njeudi 10 octobre - 12h00 \u00e0 13h00",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "7 - 10 octobre",
      "description_fr": "Le d\u00e9partement de sciences de l'UGA organise un cycle de conf\u00e9rences sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr, 0456529790",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-20T17:11:48+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T12:00:00+02:00-2019-10-07T13:00:00+02:00\r\n2019-10-08T12:00:00+02:00-2019-10-08T13:00:00+02:00\r\n2019-10-09T12:00:00+02:00-2019-10-09T13:00:00+02:00\r\n2019-10-10T12:00:00+02:00-2019-10-10T13:00:00+02:00",
      "age_maximum": 105,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-27T12:06:24+02:00",
      "organisateur": "DLST",
      "age_minimum": 17,
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=92180838",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\nmardi 8 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\nmercredi 9 octobre - 12h00 \u00e0 13h00\r\njeudi 10 octobre - 12h00 \u00e0 13h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "13:00",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "480 Avenue Centrale, 38400 Saint-Martin-d'H\u00e8res (tram B arret Gabriel Faur\u00e9).",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "12:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "conf\u00e9rence,uga,enseignants,recherche,g\u00e9ophysique,micro-\u00e9lectronique,plan\u00e9tologie,environnement,#NDS2019",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-08;2019-10-09;2019-10-10",
      "code_postal": "38400",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "D\u00e9partement Licence Sciences et Technologies (DLST)",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "identifiant": "92180838",
      "evenements_lies": "76033175",
      "geolocalisation": [
        45.191774,
        5.765394
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Au d\u00e9partement de sciences de l'UGA, les enseignants sont aussi des chercheurs de haut niveau, qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s en recevant ces derni\u00e8res ann\u00e9es des m\u00e9dailles du CNRS. Ils profitent de l'occasion des Nuances de Sciences pour partager leurs recherches dans une grande vari\u00e9t\u00e9 de th\u00e9matiques :\n\nG\u00e9ophysique, avec Mathilde Radiguet de la Bastaie ;\n\nMicro-\u00e9lectronique, avec Emilie Despiau-Pujo ;\n\nPlan\u00e9tologie, avec Pierre Beck ;\n\nEnvironnement, avec Patricia Martinerie."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.765394,
        45.191774
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "b4312d238c1fe41c626af39abc6bcd8d4cd7a10f",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b8c67e0b0f844c9ab78a35a287cc34d4.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "17-99",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "62625649",
      "date_debut_jour": "8",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b8c67e0b0f844c9ab78a35a287cc34d4.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez apprendre \u00e0 r\u00e9aliser un herbier scientifique avec des botanistes du <strong>Jardin botanique de Lyon</strong>. Apr\u00e8s un atelier pratique, vous d\u00e9couvrirez les richesses de l'herbier du Jardin botanique dont quelques planches historiques.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/realisez-votre-herbier_734543",
      "titre_fr": "R\u00e9alisez votre herbier",
      "resume_dates_fr": "mardi 8 octobre - 17h00 \u00e0 18h30\r\njeudi 10 octobre - 12h00 \u00e0 13h30",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "B\u00e2timent de la Ferme Lambert \u00e0 cot\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre de Guignol",
      "resume_horaires_fr": "8 et 10 octobre",
      "description_fr": "Venez apprendre \u00e0 r\u00e9aliser un herbier et visiter celui du Jardin botanique de Lyon.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "http://www.nature.lyon.fr",
      "date_debut": "mardi 8 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "mardi 8 octobre - 17h00 \u00e0 18h30\r\njeudi 10 octobre - 12h00 \u00e0 13h30",
      "resume_horaires_de": "8 und 10 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Fr\u00e9d\u00e9ric Muller",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-16T17:41:07+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-08T17:00:00+02:00-2019-10-08T18:30:00+02:00\r\n2019-10-10T12:00:00+02:00-2019-10-10T13:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=62625649",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-09T18:07:16+02:00",
      "organisateur": "Jardin Botanique de Lyon",
      "age_minimum": 17,
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location9815726.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "95692077",
      "nb_evenements": "2",
      "site_web_du_lieu": "http://www.jardin-botanique-lyon.com/jbot/",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "acces_itineraire_fr": "Sur r\u00e9servation",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/b8c67e0b0f844c9ab78a35a287cc34d4.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 6e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "13:30",
      "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "adresse": "Jardin Botanique de Lyon Parc de la T\u00eate d\u2019or, 69006 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "12:00",
      "telephone_du_lieu": "04 72 69 47 78",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Herbier,Botanique,Plante,Planche,Specimen,Atelier,Jardin Botanique,Pratique,Activit\u00e9,Fleur,V\u00e9g\u00e9taux",
      "dates": "2019-10-08;2019-10-10",
      "code_postal": "69006",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "Jardin Botanique de Lyon",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre, inscription obligatoire",
      "evenements_lies": "38899757",
      "geolocalisation": [
        45.775231,
        4.857112
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez apprendre \u00e0 r\u00e9aliser un\u00a0herbier scientifique avec des botanistes du **Jardin botanique de Lyon**. Apr\u00e8s un atelier pratique, vous d\u00e9couvrirez les richesses de l'herbier du Jardin botanique dont quelques planches historiques."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.857112,
        45.775231
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "4137105fe26dd9b2d4b8aae4c89b072ca6647ed5",
    "fields": {
      "departement": "Loire",
      "ville": "Genilac",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Loire>Genilac",
      "tranche": "12-99",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 12:30",
      "date_debut_jour": "10",
      "identifiant_du_lieu": "11221631",
      "description_longue_html_fr": "<p>Rencontre avec Jo\u00ebl Attia et Aur\u00e9lie Bony, deux enseigants chercheurs du laboratoire ENES Neuro-ethologie Sensorielle. Leurs travaux concernant les communications acoustiques, animales et humaines d'un point de vue m\u00e9canique et \u00e9volutif. Ils cherchent \u00e0 comprendre comment les contraintes sociales et environnementales conditionnent l'\u00e9volution des processus de communication.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-metiers-de-techniciens-et-de-chercheurs-en-biologie",
      "titre_fr": "Les m\u00e9tiers de techniciens et de chercheurs en biologie",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 12h30 \u00e0 13h30",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 12h30",
      "description_fr": "_",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "0477750419",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-26T22:20:07+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T12:30:00+02:00-2019-10-10T13:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-26T22:20:15+02:00",
      "organisateur": "Lyc\u00e9e Georges Brassens",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "nb_evenements": "4",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 12h30 \u00e0 13h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "13:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=56364878",
      "adresse": "8 rue de grange burlat 42800",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "12:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "42800",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "Lyc\u00e9e Georges Brassens",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "identifiant": "56364878",
      "geolocalisation": [
        45.534092,
        4.596669
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Rencontre avec Jo\u00ebl Attia et Aur\u00e9lie Bony, deux enseigants chercheurs du laboratoire ENES Neuro-ethologie Sensorielle. Leurs travaux concernant les communications acoustiques, animales et humaines d'un point de vue m\u00e9canique et \u00e9volutif. Ils cherchent \u00e0 comprendre comment les contraintes sociales et environnementales conditionnent l'\u00e9volution des processus de communication."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.596669,
        45.534092
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "51850eb2691c8c25bc7ce528b433a15687470c85",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/56ddf391a3324ba78792ca0ceef8886e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "tranche": "8-11",
      "ville": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "identifiant": "70787159",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/56ddf391a3324ba78792ca0ceef8886e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Apr\u00e8s un temps de lecture en classe enti\u00e8re, l\u2019accueil se d\u00e9roulera en 3 ateliers tournants :</p>\n<p>S\u00e9ance sous le plan\u00e9tarium avec projection-d\u00e9bat du film \u201cAux origines de la vie\u201d</p>\n<p>Animation Hector l\u2019Arbre mort (outil p\u00e9dagogique dont l\u2019objectif est de faire d\u00e9couvrir la formidable biodiversit\u00e9 des for\u00eats naturelles et la n\u00e9cessit\u00e9 de les prot\u00e9ger.)</p>\n<p>D\u00e9couverte de quelques SeriousGames et applications ax\u00e9s D\u00e9veloppement Durable sur tablette</p>\n<p>Programmation plus d\u00e9taill\u00e9e: <a href=\"http://www.mjc-bullesdheres.fr/fds19\">http://www.mjc-bullesdheres.fr/fds19</a></p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/accueil-scolaire_221671",
      "titre_fr": "Aux origines de la vie & Hector l'arbre mort",
      "partenaire": "M\u00e9diath\u00e8que St Martin d\u2019H\u00e8res",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 14h00",
      "description_fr": "Accueil d'une classe de Saint Martin d'H\u00e8res",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "fds2019@mjc-bullesdheres.fr",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 14:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-20T10:37:00+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T14:00:00+02:00-2019-10-10T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=70787159",
      "age_maximum": 11,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-25T14:35:33+02:00",
      "organisateur": "MJC Bulles d'H\u00e8res",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 14h00 \u00e0 16h00",
      "identifiant_du_lieu": "87947206",
      "nb_evenements": "3",
      "nom_du_lieu": "Maison de quartier Gabriel P\u00e9ri",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/56ddf391a3324ba78792ca0ceef8886e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)",
      "adresse": "16 rue Pirerre Brossolette, 38400 Saint Martin d'H\u00e8res",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "age_minimum": 8,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "atelier,plan\u00e9tarium,exp\u00e9rience,tablette,hector,arbres,foret",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "38400",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 14h00 \u00e0 16h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription, r\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles de St Martin d'H\u00e8res",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.188957,
        5.754789
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Apr\u00e8s un temps de lecture en classe enti\u00e8re, l\u2019accueil se d\u00e9roulera en 3 ateliers tournants :\n\nS\u00e9ance sous le plan\u00e9tarium avec projection-d\u00e9bat du film \u201cAux origines de la vie\u201d\n\nAnimation Hector l\u2019Arbre mort (outil p\u00e9dagogique dont l\u2019objectif est de faire d\u00e9couvrir la formidable biodiversit\u00e9 des for\u00eats naturelles et la n\u00e9cessit\u00e9 de les prot\u00e9ger.)\n\nD\u00e9couverte de quelques SeriousGames et applications ax\u00e9s D\u00e9veloppement Durable sur tablette\n\nProgrammation plus d\u00e9taill\u00e9e: [http://www.mjc-bullesdheres.fr/fds19](http://www.mjc-bullesdheres.fr/fds19)"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.754789,
        45.188957
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "d5e68f5aea5833aafeb5b9efa2f39da90fe665b7",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e98c669043d94fcb90800ce0d9ae1be4.thumb.image.jpg",
      "departement": "Haute-Savoie",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Haute-Savoie>Faverges-Seythenex",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Faverges-Seythenex",
      "identifiant": "950623",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e98c669043d94fcb90800ce0d9ae1be4.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>A l\u2019occasion de la f\u00eate de la science, St\u00e4ubli ouvre les portes de son usine \u00e0 Faverges.</p>\n<p>Venez d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de production de nos produits \u00e0 travers une visite guid\u00e9e des ateliers. Vous pourrez \u00e9galement \u00e9changer sur la multitude de m\u00e9tiers qu\u2019h\u00e9berge un site de production international.</p>\n<p>Au programme :</p>\n<p>- Pr\u00e9sentation de l\u2019entreprise</p>\n<p>- Visite des ateliers</p>\n<p>- Echange autour des m\u00e9tiers de l\u2019industrie</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/au-coeur-de-staubli",
      "titre_fr": "Au coeur de Staubli",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T11:30:00+02:00\r\n2019-10-10T14:00:00+02:00-2019-10-10T17:30:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\njeudi 10 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 09h00, 14h00",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir un site de production",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "M\u00e9catronique",
      "lien_d_inscription": "Faverges.communication@staubli.com",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-25T14:12:32+02:00",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 09:00, 14:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=950623",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-28T12:42:05+02:00",
      "organisateur": "Staubli",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "10",
      "credits_image": "Staubli",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 11h30\r\njeudi 10 octobre - 14h00 \u00e0 17h30",
      "identifiant_du_lieu": "4046830",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e98c669043d94fcb90800ce0d9ae1be4.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Faverges",
      "derniere_fermeture": "17:30",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "Place Robert Staubli, 74210 Faverges",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "14:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Staubli,site de production,m\u00e9tiers",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10",
      "code_postal": "74210",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "Staubli",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre, sur inscription, 30 personnes par demi-journ\u00e9e",
      "geolocalisation": [
        45.752687,
        6.295477
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "A l\u2019occasion de la f\u00eate de la science, St\u00e4ubli ouvre les portes de son usine \u00e0 Faverges.\n\nVenez d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de production de nos produits \u00e0 travers une visite guid\u00e9e des ateliers. Vous pourrez \u00e9galement \u00e9changer sur la multitude de m\u00e9tiers qu\u2019h\u00e9berge un site de production international.\n\nAu programme :\n\n\\- Pr\u00e9sentation de l\u2019entreprise\n\n\\- Visite des ateliers\n\n\\- Echange autour des m\u00e9tiers de l\u2019industrie"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.295477,
        45.752687
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1a9c39286034c029655f1f1b1f0628b139af2cea",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5870142f6b384108b543570a630f4f4c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Egr\u00e8ve",
      "tranche": "11-99",
      "ville": "Saint-Egr\u00e8ve",
      "identifiant": "89702664",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5870142f6b384108b543570a630f4f4c.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>les 400 employ\u00e9s du site Teledyne e2v de Saint Egr\u00e8ve concoivent et fabriquent des puces (composants) ou des syst\u00e8mes electroniques destin\u00e9s \u00e0 l'avionique (Airbus, Boeing, Eurofighter), \u00e0 des applications spatiales d'observation de la terre (Pleiades, Spot) ou de l'espace (Rosetta, Copernicus, Exomars....), aux transmissions par satellites, au secteur m\u00e9dical, au secteur industriel (tri d'aliments, d\u00e9tection de d\u00e9faut d'\u00e9crans plats, surveillance du trafic routier....)</p>\n<p>Les salari\u00e9s se proposent de vous guider pour d\u00e9couvrir la fabrication de ces puces en salle blanche et leurs nombreuses applications !</p>\n<p>Venez d\u00e9couvrir ce monde High Tech made in Saint Egr\u00e8ve !</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-puces-electroniques-comment-les-fabrique-t-on-a-quoi-ca-sert",
      "titre_fr": "Les puces electroniques, comment les fabrique-t-on? A quoi \u00e7a sert ?",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 10h30\r\njeudi 10 octobre - 10h30 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 15h00\r\njeudi 10 octobre - 15h00 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 16h30 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 09h00, 10h30, 13h30, 15h00, 16h30",
      "description_fr": "Teledyne e2v fabrique des composants electroniques, pour les avions, l'espace, les t\u00e9l\u00e9communications, le contr\u00f4le industriel, le m\u00e9dical, venez d\u00e9couvrir leur fabrication en salle blanche !",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "sylvie.mattei@teledyne.com",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 09:00, 10:30, 13:30, 15:00, 16:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-29T15:36:32+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T10:30:00+02:00\r\n2019-10-10T10:30:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T15:00:00+02:00\r\n2019-10-10T15:00:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-10T16:30:00+02:00-2019-10-10T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=89702664",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-03T14:38:12+02:00",
      "organisateur": "TELEDYNE e2v",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 10h30\r\njeudi 10 octobre - 10h30 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 15h00\r\njeudi 10 octobre - 15h00 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 16h30 \u00e0 18h00",
      "identifiant_du_lieu": "58273487",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5870142f6b384108b543570a630f4f4c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "adresse": "4 Rue de Rochepleine, 38120 Saint-Egr\u00e8ve",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "16:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "puces,Electronique,medical,spatial,fabrication,etudiant,scolaires,satellites,avion",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-10;2019-10-10;2019-10-10",
      "code_postal": "38120",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "Teledyne E2V",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre",
      "geolocalisation": [
        45.243877,
        5.681869
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "les 400 employ\u00e9s du site Teledyne e2v de Saint Egr\u00e8ve concoivent et fabriquent des puces (composants) ou des syst\u00e8mes electroniques destin\u00e9s \u00e0 l'avionique (Airbus, Boeing, Eurofighter), \u00e0 des applications spatiales d'observation de la terre (Pleiades, Spot) ou de l'espace (Rosetta, Copernicus, Exomars....), aux transmissions par satellites, au secteur m\u00e9dical, au secteur industriel (tri d'aliments, d\u00e9tection de d\u00e9faut d'\u00e9crans plats, surveillance du trafic routier....)\n\nLes salari\u00e9s se proposent de vous guider pour d\u00e9couvrir la fabrication de ces puces en salle blanche et leurs nombreuses applications !\n\nVenez d\u00e9couvrir ce monde High Tech made in Saint Egr\u00e8ve !"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.681869,
        45.243877
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "6935e12552905bb8bf35907f1f326fc7c41f667b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/f73e541a619b45a0a2afe99a896b2716.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Bourg-en-Bresse",
      "identifiant": "85845904",
      "credits_image": "J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/f73e541a619b45a0a2afe99a896b2716.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>L' artiste contemporain J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 passer plusieurs jours au sein de l'entreprise Weber- Saint Gobain \u00e0 Servas en 2017, dans le cadre d'une r\u00e9sidence de cr\u00e9ation.</p>\n<p>De la rencontre avec les employ\u00e9s de l'entreprise est n\u00e9 le projet artistique Anthropoc\u00e8ne, reliant les pr\u00e9occupations \u00e9conomiques et sociales d\u2019une entreprise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la construction et les enjeux environnementaux de notre temps \u00e0 travers la cr\u00e9ation artistique.</p>\n<p>Il s\u2019agit pour l'artiste de poursuivre sa d\u00e9marche : cr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes vertueux o\u00f9 l\u2019art est \u00e0 la fois le vecteur de sensibilisation \u00e0 un enjeu contemporain mais aussi l\u2019inspiration des solutions concr\u00e8tes \u00e0 l\u2019enjeu qu\u2019il met en lumi\u00e8re.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lart-au-service-de-la-science-et-du-developpement-durable-rencontre-avec-lartiste-jeremy-gobe-et-son-oeuvre-anthropocene",
      "titre_fr": "L'art au service de la Science et du D\u00e9veloppement durable - Rencontre avec l'artiste J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 et son oeuvre Anthropoc\u00e8ne",
      "partenaire": "J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 - artiste contemporain ; Weber - Saint Gobain Servas",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 18h00",
      "description_fr": "De la rencontre avec l'entreprise Weber- Saint Gobain est n\u00e9 le projet Anthropoc\u00e8ne, au carrefour de la science, des techniques et de l'art.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "brou@bourgenbresse.fr, 04 74 22 83 83",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 18h00 \u00e0 20h00",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 18:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T12:05:27+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T18:00:00+02:00-2019-10-10T20:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=85845904",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-24T12:06:15+02:00",
      "organisateur": "Monast\u00e8re royal de Brou",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Projets de m\u00e9diation innovante",
      "date_fin_jour": "10",
      "tranche": "11-99",
      "date_debut_jour": "10",
      "identifiant_du_lieu": "81557087",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Monast\u00e8re royal de Brou/ Salle de Conf\u00e9rence",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences num\u00e9riques|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/f73e541a619b45a0a2afe99a896b2716.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "20:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "63 boulevard de Brou 01000 bourg en bresse",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:00",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "arts sciences,art,science,bourg en bresse,ain",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "01000",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 18h00 \u00e0 20h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e gratuite - sur inscription",
      "geolocalisation": [
        46.196768,
        5.237709
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "L' artiste contemporain J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 passer plusieurs jours au sein de l'entreprise Weber- Saint Gobain \u00e0 Servas en 2017, dans le cadre d'une r\u00e9sidence de cr\u00e9ation.\n\nDe la rencontre avec les employ\u00e9s de l'entreprise est n\u00e9 le projet artistique Anthropoc\u00e8ne, reliant les pr\u00e9occupations \u00e9conomiques et sociales d\u2019une entreprise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la construction et les enjeux environnementaux de notre temps \u00e0 travers la cr\u00e9ation artistique.\n\nIl s\u2019agit pour l'artiste de poursuivre sa d\u00e9marche : cr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes vertueux o\u00f9 l\u2019art est \u00e0 la fois le vecteur de sensibilisation \u00e0 un enjeu contemporain mais aussi l\u2019inspiration des solutions concr\u00e8tes \u00e0 l\u2019enjeu qu\u2019il met en lumi\u00e8re."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.237709,
        46.196768
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "bb183cacdaed4766a093ba5bbc56adb8c9c581f9",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/1a765ebc75d8429d9630306b308ce26d.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Saint-Priest",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "La compagnie de th\u00e9\u00e2tre et Magie Nouvelle Envol Distratto",
      "ville": "Saint-Priest",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/1a765ebc75d8429d9630306b308ce26d.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>L'\u00e9quipe artistique de la Compagnie lyonnaise Envol Distratto est constitu\u00e9e de com\u00e9diens et marionnettistes issus de la formation Magie Nouvelle au Centre National des Arts du cirque de Ch\u00e2lons en Champagne.</p>\n<p>Les recherches artistiques de la compagnie visent \u00e0 d\u00e9velopper un langage personnel en liant l'\u00e9criture du plateau avec la magie et l'illusion, sur des th\u00e9matiques sociales, soci\u00e9tales et scientifiques.</p>\n<p>La derni\u00e8re cr\u00e9ation de la Compagnie est le spectacle \u00ab L'Effet Fox \u00bb :</p>\n<p>D'un c\u00f4t\u00e9 les grandes v\u00e9rit\u00e9s, de l'autre les grands mensonges et au centre... la r\u00e9alit\u00e9. Quel est le rapport entre v\u00e9rit\u00e9 et illusion ? Quand et pourquoi la v\u00e9rit\u00e9 laisse place \u00e0 l'illusion ? La v\u00e9rit\u00e9 existe-t-elle vraiment, ou est-elle le fruit de notre perception ?</p>\n<p>Deux magiciens, \u00e0 la fois philosophes et clowns, se donnent pour contrainte de dire la v\u00e9rit\u00e9 en toutes circonstances. Cette r\u00e9solution devient l\u2019occasion de nous interroger sur notre rapport \u00e0 l\u2019illusion, ainsi qu\u2019\u00e0 notre perception du r\u00e9el.</p>\n<p>Inspir\u00e9 par les recherches en psychologie sociale (Milgramme, Ash, l\u2019effet Barnum, l\u2019Effet Dr Fox.) , le spectacle pose la question de notre vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e0 se laisser influencer sur nos choix au quotidien.</p>\n<p>La magie et le rire deviennent la porte d'entr\u00e9e afin que chacun puissent s'identifier aux faiblesses, aux doutes et \u00e0 l'impuissance des deux protagonistes face aux grandes questions philosophiques.</p>\n<p>Ici, le public n'est pas uniquement \u00ab spectateur \u00bb dans la mesure o\u00f9 l'espace de jeu ne s'arr\u00eate pas \u00e0 la sc\u00e8ne mais int\u00e8gre le public qui devient aussi acteur des diff\u00e9rentes exp\u00e9riences magiques. Si le choix esth\u00e9tique se veut r\u00e9solument contemporain, le registre de jeu fait r\u00e9f\u00e9rence au th\u00e9\u00e2tre de l'absurde et au comique de situation.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/leffet-fox",
      "titre_fr": "L'Effet Fox",
      "partenaire": "Compagnie de th\u00e9\u00e2tre et Magie Nouvelle Envol Distratto, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 12h30, 18h00",
      "description_fr": "Deux magiciens s'imposent de dire la v\u00e9rit\u00e9 en toutes circonstances. Inspir\u00e9 par les recherches en psychologie sociale, le spectacle interroge les influences qui p\u00e8sent sur nos choix au quotidien.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "La compagnie de th\u00e9\u00e2tre Envol Distratto s'est appuy\u00e9 sur des recherches en psychologie sociale (test de Milgramme, Ash, l'effet Barnum, l'effet Dr. Fox) pour \u00e9crire son spectacle. Cette dimension scientifique sera aliment\u00e9e par l'intervention d'un ou de plusieurs enseignant.e.s-chercheur.e.s en psychologie qui animeront une discussion avec la salle \u00e0 la fin de la repr\u00e9sentation.",
      "identifiant": "25805288",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 12h30 \u00e0 13h45\r\njeudi 10 octobre - 18h00 \u00e0 20h00",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 12:30, 18:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Spectacle",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T17:52:25+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T12:30:00+02:00-2019-10-10T13:45:00+02:00\r\n2019-10-10T18:00:00+02:00-2019-10-10T20:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=25805288",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:31:16+02:00",
      "organisateur": "Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2 (DACDS)",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "date_fin_jour": "10",
      "tranche": "14-99",
      "credits_image": "S\u00e9bastien Crinet",
      "identifiant_du_lieu": "47752019",
      "nb_evenements": "2",
      "nom_du_lieu": "Amphit\u00e9\u00e2tre Culturel - Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/1a765ebc75d8429d9630306b308ce26d.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Village",
      "derniere_fermeture": "20:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "5 Avenue Pierre Mend\u00e8s France, 69500 Bron",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "18:00",
      "age_minimum": 14,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "adultes,lyc\u00e9ens,\u00e9tudiants,psychologie sociale,philosophie,th\u00e9\u00e2tre,d\u00e9bat,Magie Nouvelle,humour",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10",
      "code_postal": "69800",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 12h30 \u00e0 13h45\r\njeudi 10 octobre - 18h00 \u00e0 20h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite dans la limite des places disponibles",
      "geolocalisation": [
        45.721551,
        4.917004
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "L'\u00e9quipe artistique de la Compagnie lyonnaise Envol Distratto est constitu\u00e9e de com\u00e9diens et marionnettistes issus de la formation Magie Nouvelle au Centre National des Arts du cirque de Ch\u00e2lons en Champagne.\n\nLes recherches artistiques de la compagnie visent \u00e0 d\u00e9velopper un langage personnel en liant l'\u00e9criture du plateau avec la magie et l'illusion, sur des th\u00e9matiques sociales, soci\u00e9tales et scientifiques.\n\nLa derni\u00e8re cr\u00e9ation de la Compagnie est le spectacle \u00ab\u00a0L'Effet Fox\u00a0\u00bb\u00a0:\n\nD'un c\u00f4t\u00e9 les grandes v\u00e9rit\u00e9s, de l'autre les grands mensonges et au centre... la r\u00e9alit\u00e9. Quel est le rapport entre v\u00e9rit\u00e9 et illusion ? Quand et pourquoi la v\u00e9rit\u00e9 laisse place \u00e0 l'illusion ? La v\u00e9rit\u00e9 existe-t-elle vraiment, ou est-elle le fruit de notre perception ?\n\nDeux magiciens, \u00e0 la fois philosophes et clowns, se donnent pour contrainte de dire la v\u00e9rit\u00e9 en toutes circonstances. Cette r\u00e9solution devient l\u2019occasion de nous interroger sur notre rapport \u00e0 l\u2019illusion, ainsi qu\u2019\u00e0 notre perception du r\u00e9el.\n\nInspir\u00e9 par les recherches en psychologie sociale (Milgramme, Ash, l\u2019effet Barnum, l\u2019Effet Dr Fox.) , le spectacle pose la question de notre vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e0 se laisser influencer sur nos choix au quotidien.\n\nLa magie et le rire deviennent la porte d'entr\u00e9e afin que chacun puissent s'identifier aux faiblesses, aux doutes et \u00e0 l'impuissance des deux protagonistes face aux grandes questions philosophiques.\n\nIci, le public n'est pas uniquement \u00ab\u00a0spectateur\u00a0\u00bb dans la mesure o\u00f9 l'espace de jeu ne s'arr\u00eate pas \u00e0 la sc\u00e8ne mais int\u00e8gre le public qui devient aussi acteur des diff\u00e9rentes exp\u00e9riences magiques. Si le choix esth\u00e9tique se veut r\u00e9solument contemporain, le registre de jeu fait r\u00e9f\u00e9rence au th\u00e9\u00e2tre de l'absurde et au comique de situation."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.917004,
        45.721551
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1c32922bdbb4160bc33af0a2b812668333176905",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Le Pont-de-Claix",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Le Pont-de-Claix",
      "tranche": "10-99",
      "animateurs": "Nicolas Prugniel",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 19:30",
      "identifiant": "86123142",
      "date_debut_jour": "10",
      "identifiant_du_lieu": "82654925",
      "description_longue_html_fr": "<p>Nicolas Prugniel est un com\u00e9dien professionnel rest\u00e9 passionn\u00e9 par la recherche scientifique, dont il veut faire conna\u00eetre aux profanes les d\u00e9couvertes et les avanc\u00e9es. Pour pr\u00e9parer sa nouvelle conf\u00e9rence consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire de la connaissance de la lumi\u00e8re, il s'est adjoint le concours de trois chercheurs du CNRS. Mais \u00e0 son souci de la rigueur scientifique, il n'h\u00e9site pas \u00e0 m\u00ealer un go\u00fbt prononc\u00e9 pour la r\u00eaverie et la loufoquerie po\u00e9tique. Il s'est donc invent\u00e9 un personnage, Barth\u00e9l\u00e9my Champenois qui, tel un funambule du raisonnement progressant sur le fil d'une id\u00e9e, recourt aux exp\u00e9riences les plus audacieuses et les plus farfelues.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-circonference-de-barthelemy-champenois",
      "titre_fr": "La circonf\u00e9rence de Barth\u00e9lemy Champenois",
      "partenaire": "Ville de Pont de Claix",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 19h30",
      "description_fr": "Que l'homme peut se d\u00e9placer \u00e0 la vitesse de la lumi\u00e8re, c'est ce qui sera d\u00e9montr\u00e9 lors d'une conf\u00e9rence litt\u00e9ralement bluffante.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "https://compagniedugravillon.fr/",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-05T09:32:11+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T19:30:00+02:00-2019-10-10T20:45:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-03T11:41:08+02:00",
      "organisateur": "Compagnie du Gravillon",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=86123142",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Moulins de Villancourt",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 19h30 \u00e0 20h45",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "20:45",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "adresse": "85 Cours Saint-Andr\u00e9, 38800 Le Pont-de-Claix",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "19:30",
      "age_minimum": 10,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "conf\u00e9rence,com\u00e9dien,lumi\u00e8re,histoire des sciences",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "38800",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 19h30 \u00e0 20h45",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Gratuit",
      "geolocalisation": [
        45.140733,
        5.702291
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Nicolas Prugniel est un com\u00e9dien professionnel rest\u00e9 passionn\u00e9 par la recherche scientifique, dont il veut faire conna\u00eetre aux profanes les d\u00e9couvertes et les avanc\u00e9es. Pour pr\u00e9parer sa nouvelle conf\u00e9rence consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire de la connaissance de la lumi\u00e8re, il s'est adjoint le concours de trois chercheurs du CNRS. Mais \u00e0 son souci de la rigueur scientifique, il n'h\u00e9site pas \u00e0 m\u00ealer un go\u00fbt prononc\u00e9 pour la r\u00eaverie et la loufoquerie po\u00e9tique. Il s'est donc invent\u00e9 un personnage, Barth\u00e9l\u00e9my Champenois qui, tel un funambule du raisonnement progressant sur le fil d'une id\u00e9e, recourt aux exp\u00e9riences les plus audacieuses et les plus farfelues."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.702291,
        45.140733
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "677181e0497f54ef918dd917b78b0ddface27049",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bde5d6cdb9324bebaa4eb1d96ae007b8.thumb.image.jpg",
      "departement": "Loire",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Loire>Saint-\u00c9tienne",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Saint-\u00c9tienne",
      "identifiant": "52375059",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bde5d6cdb9324bebaa4eb1d96ae007b8.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Parcourons les si\u00e8cles et les continents pourcomprendre comment les hommes se sont repr\u00e9sent\u00e9s le monde et ses m\u00e9canismes.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/enigmes-dhier-et-daujourdhui",
      "titre_fr": "\u00c9nigmes d'hier et d'aujourd'hui",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 19h30 \u00e0 21h30",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 19h30",
      "description_fr": "_",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 77 33 43 01",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 19h30 \u00e0 21h30",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 19:30",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Rencontre / d\u00e9bat",
      "creation_de_la_fiche": "2019-09-02T10:35:16+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T19:30:00+02:00-2019-10-10T21:30:00+02:00",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T10:35:26+02:00",
      "organisateur": "Plan\u00e9tarium Saint-\u00c9tienne",
      "age_minimum": 12,
      "date_fin_jour": "10",
      "tranche": "12-99",
      "credits_image": "planetarium-st-etienne.fr",
      "identifiant_du_lieu": "18801320",
      "nb_evenements": "2",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bde5d6cdb9324bebaa4eb1d96ae007b8.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "21:30",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=52375059",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "28 rue Ponchardier 42100 Saint-Etienne - 42000 - Saint-\u00c9tienne",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "19:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "plan\u00e9tarium astronomie ciel \u00e9toiles d\u00e9bat",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "42000",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "nom_du_lieu": "Plan\u00e9tarium de Saint-Etienne",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "R\u00e9servation conseill\u00e9e",
      "geolocalisation": [
        45.427707,
        4.403017
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Parcourons les si\u00e8cles et les continents pourcomprendre comment les hommes se sont repr\u00e9sent\u00e9s le monde et ses m\u00e9canismes."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.403017,
        45.427707
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "0d843c88ec184fe3ed2f9847e2d1201987b4e683",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/71594c3b27534edb8af8cebb056b8c0b.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "15-99",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "58159637",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/71594c3b27534edb8af8cebb056b8c0b.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>On conna\u00eet bien l\u2019\u00e9tat et le fonctionnement de la Terre depuis quelques centaines de millions d\u2019ann\u00e9es, avec des \"\u00e9tapes\" climatiques ou biologiques cruciales et parfois terribles. Mais la Terre n\u2019a pas toujours ressembl\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019elle est depuis 500 millions d\u2019ann\u00e9es. C\u2019\u00e9tait une \u00ab boule de neige \u00bb il y a 750 millions d'ann\u00e9es, l\u2019atmosph\u00e8re n\u2019avait pas d\u2019oxyg\u00e8ne avant 2,5 milliards d\u2019ann\u00e9es, l\u2019oc\u00e9an avait une temp\u00e9rature d\u2019au moins 60-70\u00b0C il y a 3,5 \u00e0 4 milliards d'ann\u00e9es. Et c\u2019est dans ce bouillon chaud et riche en CO2 qu\u2019est n\u00e9e la vie. Le pass\u00e9 \u00e9claire l\u2019avenir probable de la Terre pour laquelle les perturbations humaines n\u2019auront \u00e9t\u00e9 qu\u2019un tr\u00e8s bref feu de paille. La vie va continuer \u00e0 \u00e9voluer, mais comment ? Les oc\u00e9ans vont se mettre \u00e0 bouillir dans environ 2 milliards d'ann\u00e9es, et l'histoire de la Terre s\u2019ach\u00e8vera par sa vaporisation totale dans 5 milliards d'ann\u00e9es, quand le soleil deviendra une g\u00e9ante rouge.</p>\n<p>Conf\u00e9rence organis\u00e9e dans le cadre des <a href=\"https://80ans.cnrs.fr/\">80 ans du CNRS</a>.</p>\n<p>Tout le programme de la <a href=\"http://www.ens-lyon.fr/savoirs/culture-sciences-et-societe/grands-evenements/fete-de-la-science/\">F\u00eate de la science \u00e0 l'ENS de Lyon</a>.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/9-milliards-dannees-dhistoire-de-la-terre-deja-4-de-faits-encore-5-a-venir",
      "titre_fr": "9 milliards d'ann\u00e9es d'histoire de la Terre : d\u00e9j\u00e0 4 de faits, encore 5 \u00e0 venir...",
      "partenaire": "Laboratoire de G\u00e9ologie de Lyon - Terres, plan\u00e8tes, environnement",
      "date_fin": "jeudi 10 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Jeudi 10 octobre, 20h00",
      "description_fr": "Notre plan\u00e8te Terre est en \u00e9volution perp\u00e9tuelle depuis 4 millards d'ann\u00e9es. Pierre Thomas, g\u00e9ologue \u00e9voquera le pass\u00e9 et l'avenir \u00e0 l'\u00e9chelle du temps de vie de la plan\u00e8te bleue.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "fete-de-la-science@ens-lyon.fr",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "animateurs": "Pierre Thomas",
      "resume_horaires_de": "Donnerstag 10 Oktober, 20:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-24T11:08:20+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T20:00:00+02:00-2019-10-10T22:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=58159637",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:26:15+02:00",
      "organisateur": "ENS de Lyon",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_jour": "10",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "Nasa",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 20h00 \u00e0 22h00",
      "identifiant_du_lieu": "65768335",
      "nb_evenements": "5",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de l'ENS, site Monod",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat ENS",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/71594c3b27534edb8af8cebb056b8c0b.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "22:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "ENS de Lyon, site Monod, 46 all\u00e9e d'italie, 69007 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "20:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "plan\u00e8te,terre,climat,g\u00e9ologie,avenir,soleil,r\u00e9chauffement,anthropoc\u00e8ne,oc\u00e9an,\u00e8res g\u00e9ologiques,80ansCNRS",
      "dates": "2019-10-10",
      "code_postal": "69007",
      "derniere_date": "2019-10-10",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 20h00 \u00e0 22h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "UMR CNRS 5276",
      "geolocalisation": [
        45.729837,
        4.826918
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "On conna\u00eet bien l\u2019\u00e9tat et le fonctionnement de la Terre depuis quelques centaines de millions d\u2019ann\u00e9es, avec des \"\u00e9tapes\" climatiques ou biologiques cruciales et parfois terribles. Mais la Terre n\u2019a pas toujours ressembl\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019elle est depuis 500 millions d\u2019ann\u00e9es. C\u2019\u00e9tait une \u00ab boule de neige \u00bb il y a 750 millions d'ann\u00e9es, l\u2019atmosph\u00e8re n\u2019avait pas d\u2019oxyg\u00e8ne avant 2,5 milliards d\u2019ann\u00e9es, l\u2019oc\u00e9an avait une temp\u00e9rature d\u2019au moins 60-70\u00b0C il y a 3,5 \u00e0 4 milliards d'ann\u00e9es. Et c\u2019est dans ce bouillon chaud et riche en CO2 qu\u2019est n\u00e9e la vie. Le pass\u00e9 \u00e9claire l\u2019avenir probable de la Terre pour laquelle les perturbations humaines n\u2019auront \u00e9t\u00e9 qu\u2019un tr\u00e8s bref feu de paille. La vie va continuer \u00e0 \u00e9voluer, mais comment ? Les oc\u00e9ans vont se mettre \u00e0 bouillir dans environ 2 milliards d'ann\u00e9es, et l'histoire de la Terre s\u2019ach\u00e8vera par sa vaporisation totale dans 5 milliards d'ann\u00e9es, quand le soleil deviendra une g\u00e9ante rouge.\n\nConf\u00e9rence organis\u00e9e dans le cadre des [80 ans du CNRS](https://80ans.cnrs.fr/).\n\nTout le programme de la [F\u00eate de la science \u00e0 l'ENS de Lyon](http://www.ens-lyon.fr/savoirs/culture-sciences-et-societe/grands-evenements/fete-de-la-science/)."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826918,
        45.729837
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e40a36d4e1430d47cccf5ffad49352811046e5f8",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0f6f4f9b50904e4698e513c074ac6b85.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "ville": "Lyon",
      "date_debut_jour": "7",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0f6f4f9b50904e4698e513c074ac6b85.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Nouvel outil p\u00e9dagogique original \u00e0 destination des jeunes de la r\u00e9gion, l'exposition interactive \u00ab Prendre soin de soi et pr\u00e9venir les risques de cancer \u00bb propose, gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux d\u2019informations et \u00e9crans tactiles, un panorama des connaissances et moyens d\u2019agir pour prendre soin de sa sant\u00e9.</p>\n<p>L\u2019exposition s\u2019appuie sur les contenus du portail <a href=\"http://www.cancer-Environnement.fr\">www.cancer-Environnement.fr</a> du Centre L\u00e9on B\u00e9rard et b\u00e9n\u00e9ficie du soutien du Conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e en collaboration avec le Comit\u00e9 du Rh\u00f4ne de la Ligue contre le cancer. Pendant toute la dur\u00e9e de l\u2019exposition, venez \u00e9changer avec l\u2019\u00e9quipe du Centre L\u00e9on B\u00e9rard.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/exposition-prendre-soin-de-soi-et-prevenir-les-risques-de-cancer",
      "titre_fr": "Exposition \u00ab Prendre soin de soi et pr\u00e9venir les risques de cancer \u00bb",
      "horaires_iso": "2019-10-07T08:00:00+02:00-2019-10-07T18:00:00+02:00\r\n2019-10-08T08:00:00+02:00-2019-10-08T18:00:00+02:00\r\n2019-10-09T08:00:00+02:00-2019-10-09T18:00:00+02:00\r\n2019-10-10T08:00:00+02:00-2019-10-10T18:00:00+02:00\r\n2019-10-11T08:00:00+02:00-2019-10-11T18:00:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nmercredi 9 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 18h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "7 - 11 octobre",
      "description_fr": "Une exposition pour tester ses connaissances sur les facteurs de risque de cancer : Alcool, Tabac, Alimentation, Activit\u00e9 Physique, D\u00e9pistage, Vaccination, Environnement, Soleil",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "4864458",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-20T14:06:29+02:00",
      "resume_horaires_de": "7 - 11 Oktober",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=4864458",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:24:07+02:00",
      "organisateur": "Centr\u00e9 L\u00e9on B\u00e9rard - D\u00e9partement Pr\u00e9vention Cancer Environnement",
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nmercredi 9 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 18h00",
      "identifiant_du_lieu": "9154800",
      "nb_evenements": "1",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0f6f4f9b50904e4698e513c074ac6b85.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Lyon 9e Arrondissement",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "adresse": "300 Avenue Andre\u00ef SAKHAROV 69009 lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "08:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "pr\u00e9vention sant\u00e9,jeunes,facteurs de risque,Alcool,Tabac,Alimentation,Activit\u00e9 Physique,Vaccin,Soleil,Pollution,D\u00e9pistage,Environnement,Cancer",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-08;2019-10-09;2019-10-10;2019-10-11",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Lyc\u00e9e La Martini\u00e8re Duch\u00e8re",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Non",
      "geolocalisation": [
        45.785568,
        4.796272
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Nouvel outil p\u00e9dagogique original \u00e0 destination des jeunes de la r\u00e9gion, l'exposition interactive \u00ab Prendre soin de soi et pr\u00e9venir les risques de cancer \u00bb propose, gr\u00e2ce \u00e0 des panneaux d\u2019informations et \u00e9crans tactiles, un panorama des connaissances et moyens d\u2019agir pour prendre soin de sa sant\u00e9.\n\nL\u2019exposition s\u2019appuie sur les contenus du portail www.cancer-Environnement.fr du Centre L\u00e9on B\u00e9rard et b\u00e9n\u00e9ficie du soutien du Conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e en collaboration avec le Comit\u00e9 du Rh\u00f4ne de la Ligue contre le cancer. Pendant toute la dur\u00e9e de l\u2019exposition, venez \u00e9changer avec l\u2019\u00e9quipe du Centre L\u00e9on B\u00e9rard."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.796272,
        45.785568
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "57f0bb7b0bbc222bc286b0c6405e16ba5224a163",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/53dd3f0aaeda423493a05e7b4f617bd0.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Hautecourt-Roman\u00e8che",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "resume_horaires_de": "30 September - 11 Oktober",
      "identifiant": "1684470",
      "credits_image": "Pixabay",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/53dd3f0aaeda423493a05e7b4f617bd0.base.image.jpg",
      "organisateur": "AGEK",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/scolaires-atelier-itinerant-les-barrages-dans-lain",
      "titre_fr": "[SCOLAIRES] Atelier itin\u00e9rant : Les barrages dans l'Ain",
      "partenaire": "EDF",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "30 septembre - 11 octobre",
      "description_fr": "En une demi-journ\u00e9e, d\u00e9couvrez les secrets des barrages de l'Ain : leur fonctionnement, l'\u00e9volution du paysage, l'impact sur la faune et flore... Une visite du barrage de Coiselet pourra \u00eatre propos\u00e9e",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "06 28 32 50 38, agek.contact@orange.fr",
      "date_debut": "lundi 30 septembre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-26T13:59:07+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-30T08:30:00+02:00-2019-09-30T17:00:00+02:00\r\n2019-10-01T08:30:00+02:00-2019-10-01T17:00:00+02:00\r\n2019-10-02T08:30:00+02:00-2019-10-02T17:00:00+02:00\r\n2019-10-03T08:30:00+02:00-2019-10-03T17:00:00+02:00\r\n2019-10-04T08:30:00+02:00-2019-10-04T17:00:00+02:00\r\n2019-10-07T08:30:00+02:00-2019-10-07T17:00:00+02:00\r\n2019-10-08T08:30:00+02:00-2019-10-08T17:00:00+02:00\r\n2019-10-09T08:30:00+02:00-2019-10-09T17:00:00+02:00\r\n2019-10-10T08:30:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T08:30:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=1684470",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-26T14:00:12+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "5-18",
      "date_debut_jour": "30",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 30 septembre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmardi 1er octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmercredi 2 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\njeudi 3 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nvendredi 4 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nlundi 7 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmardi 8 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmercredi 9 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 08h30 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "53115157",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Atelier itin\u00e9rant dans l'Ain - AGEK",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/53dd3f0aaeda423493a05e7b4f617bd0.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "adresse": "Hautecourt-Roman\u00e8che - 01250",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "08:30",
      "age_minimum": 5,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "ain,barrage,\u00e9nergie,eau,itin\u00e9rant,atelier,scolaire",
      "dates": "2019-09-30;2019-10-01;2019-10-02;2019-10-03;2019-10-04;2019-10-07;2019-10-08;2019-10-09;2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "01250",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "lundi 30 septembre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmardi 1er octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmercredi 2 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\njeudi 3 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nvendredi 4 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nlundi 7 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmardi 8 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nmercredi 9 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 08h30 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 08h30 \u00e0 17h00",
      "ville": "Hautecourt-Roman\u00e8che",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Atelier gratuit sur r\u00e9servation - Remboursement des frais de d\u00e9placement de l'intervenant",
      "evenements_lies": "64239779",
      "geolocalisation": [
        46.159276,
        5.417389
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.417389,
        46.159276
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "451a710e53686cf59e00ca4f4eea9b924d93724c",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7cccba48441d46918eae1e8da50e6017.thumb.image.jpg",
      "departement": "Cantal",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Cantal>Aurillac",
      "tranche": "9-12",
      "ville": "Aurillac",
      "identifiant": "79335770",
      "date_debut_jour": "7",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7cccba48441d46918eae1e8da50e6017.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le Mus\u00e9um des volcans, en partenariat avec le CPIE de Haute-Auvergne, organise et anime des ateliers destin\u00e9s aux cycle 3 sur la th\u00e9matique des insectes pollinisateurs.</p>\n<p>5 s\u00e9ances de 1,5 \u00e0 2h sont pr\u00e9vues (donc 5 classes).</p>\n<p>Chaque s\u00e9ance abordera :</p>\n<p>- une partie \u00ab th\u00e9orique \u00bb avec activit\u00e9s p\u00e9dagogiques avec manipulations, jeux... pour essayer de r\u00e9pondre aux questions : Qui sont-ils ? Comment les reconna\u00eetre ? Quels r\u00f4les jouent-ils (pollinisation, place dans les cha\u00eenes alimentaires...) ? Quelles menaces pour eux ?</p>\n<p>- une partie pratique : construction collaborative d'un h\u00f4tel \u00e0 insectes.</p>\n<p>Cette construction avancera au fil des s\u00e9ances le but \u00e9tant que les 5 classes participent \u00e0 la construction de cet h\u00f4tel qui sera par la suite install\u00e9 dans le parc public du Ch\u00e2teau Saint-\u00c9tienne .</p>\n<p>Le contenu et le d\u00e9roul\u00e9 exact des s\u00e9ances ne sont pas encore finalis\u00e9s.</p>\n<p>Ce projet s'inscrit dans un programme plus g\u00e9n\u00e9ral sur le d\u00e9veloppement durable et l'\u00e9cocitoyennet\u00e9 \u00e0 Aurillac dans lequel sera abord\u00e9, entre autres sujets, le th\u00e8me des abeilles notamment par l'accueil au Mus\u00e9um des volcans de F. Delbac pour une conf\u00e9rence et par un spectacle jeune public accueilli par le Th\u00e9\u00e2tre municipal d'Aurillac (La R\u00e9publique des Abeilles, programm\u00e9 dans le \"in\" du festival d'Avignon <a href=\"https://www.festival-avignon.com/fr/spectacles/2019/la-republique-des-abeilles\">https://www.festival-avignon.com/fr/spectacles/2019/la-republique-des-abeilles</a> )</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/ateliers-scolaires-sur-les-pollinisateurs",
      "titre_fr": "Ateliers scolaires sur les pollinisateurs",
      "partenaire": "CPIE de Haute Auvergne et Th\u00e9\u00e2tre d'Aurillac",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "7 - 11 octobre",
      "description_fr": "Activit\u00e9s sur le th\u00e8me des insectes pollinisateurs o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves apprendront \u00e0 reconna\u00eetre ces insectes",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "nicolas.lolive@aurillac.fr",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "7 - 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-11T14:53:31+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T09:00:00+02:00-2019-10-07T16:00:00+02:00\r\n2019-10-08T09:00:00+02:00-2019-10-08T16:00:00+02:00\r\n2019-10-09T09:00:00+02:00-2019-10-09T16:00:00+02:00\r\n2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T16:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=79335770",
      "age_maximum": 12,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-11T16:18:46+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9um des volcans",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nmardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nmercredi 9 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 16h00",
      "identifiant_du_lieu": "92474707",
      "nb_evenements": "1",
      "nom_du_lieu": "Mus\u00e9um des volcans \u00e0 Aurillac",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/7cccba48441d46918eae1e8da50e6017.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)",
      "adresse": "Rue Ch\u00e2teau Saint-\u00c9tienne 15000 - Aurillac",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "abeille",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-08;2019-10-09;2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "15000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nmardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nmercredi 9 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 16h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Horaires scolaires sur r\u00e9servation",
      "geolocalisation": [
        44.933417,
        2.445374
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le Mus\u00e9um des volcans, en partenariat avec le CPIE de Haute-Auvergne, organise et anime des ateliers destin\u00e9s aux cycle 3 sur la th\u00e9matique des insectes pollinisateurs.\n\n5 s\u00e9ances de 1,5 \u00e0 2h sont pr\u00e9vues (donc 5 classes).\n\nChaque s\u00e9ance abordera :\n\n\\- une partie \u00ab th\u00e9orique \u00bb avec activit\u00e9s p\u00e9dagogiques avec manipulations, jeux... pour essayer de r\u00e9pondre aux questions : Qui sont-ils ? Comment les reconna\u00eetre ? Quels r\u00f4les jouent-ils (pollinisation, place dans les cha\u00eenes alimentaires...) ? Quelles menaces pour eux ?\n\n\\- une partie pratique : construction collaborative d'un h\u00f4tel \u00e0 insectes.\n\nCette construction avancera au fil des s\u00e9ances le but \u00e9tant que les 5 classes participent \u00e0 la construction de cet h\u00f4tel qui sera par la suite install\u00e9 dans le parc public du Ch\u00e2teau Saint-\u00c9tienne .\n\nLe contenu et le d\u00e9roul\u00e9 exact des s\u00e9ances ne sont pas encore finalis\u00e9s.\n\nCe projet s'inscrit dans un programme plus g\u00e9n\u00e9ral sur le d\u00e9veloppement durable et l'\u00e9cocitoyennet\u00e9 \u00e0 Aurillac dans lequel sera abord\u00e9, entre autres sujets, le th\u00e8me des abeilles notamment par l'accueil au Mus\u00e9um des volcans de F. Delbac pour une conf\u00e9rence et par un spectacle jeune public accueilli par le Th\u00e9\u00e2tre municipal d'Aurillac (La R\u00e9publique des Abeilles, programm\u00e9 dans le \"in\" du festival d'Avignon https://www.festival-avignon.com/fr/spectacles/2019/la-republique-des-abeilles )"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.445374,
        44.933417
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "ec32ea11e0a0d628117c6ad48289564f084f3eed",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/33348c00ed33412f94696c156219e884.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "G-SCOP",
      "ville": "Grenoble",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/33348c00ed33412f94696c156219e884.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Nous illustrons des situations de gestion logistique, par des jeux combinatoires, que les participants sont amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre eux-m\u00eame avec l\u2019aide des chercheurs. Le but de l\u2019activit\u00e9 est d\u2019illustrer \u00e0 la fois l\u2019abstraction que repr\u00e9sente la mod\u00e9lisation, et les enjeux algorithmiques de la r\u00e9solution des mod\u00e8les.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-logistique-un-jeu-denfant_915225",
      "titre_fr": "La logistique, un jeu d\u2019enfant ?",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Nous illustrons des situations de gestion logistique, par des jeux combinatoires.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "16093457",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-25T16:02:07+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=16093457",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-23T09:22:24+02:00",
      "organisateur": "Campus GIANT",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "9-18",
      "credits_image": "Utopik photo",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "99448088",
      "nb_evenements": "69",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/33348c00ed33412f94696c156219e884.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Canton de Grenoble 5",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "3 parvis Louis N\u00e9el, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "logistique,combinatoire,algorithmique,mod\u00e9lisation",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Parvis des Sciences",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "G-SCOP",
      "geolocalisation": [
        45.195566,
        5.709277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Nous illustrons des situations de gestion logistique, par des jeux combinatoires, que les participants sont amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre eux-m\u00eame avec l\u2019aide des chercheurs. Le but de l\u2019activit\u00e9 est d\u2019illustrer \u00e0 la fois l\u2019abstraction que repr\u00e9sente la mod\u00e9lisation, et les enjeux algorithmiques de la r\u00e9solution des mod\u00e8les."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.709277,
        45.195566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "45d441301c2e45b9a701c3bd63ff00bfab63c2ce",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9e4212380ad94f309ea1c0863c6161f2.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "CEA-IRIG",
      "ville": "Grenoble",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9e4212380ad94f309ea1c0863c6161f2.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la temp\u00e9rature et de la chaleur et ses modes de transports. Conduction, convection et rayonnement n\u2019auront plus de secret \u00e0 l\u2019issue des ateliers qui vous seront propos\u00e9s.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-chaleur-dans-tous-ses-etats_274938",
      "titre_fr": "La chaleur dans tous ses \u00e9tats !",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la temp\u00e9rature et de la chaleur et ses modes de transports.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "55331139",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-24T15:57:15+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=55331139",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-22T11:25:51+02:00",
      "organisateur": "Campus GIANT",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "9-18",
      "credits_image": "Utopik photo",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "99448088",
      "nb_evenements": "69",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/9e4212380ad94f309ea1c0863c6161f2.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Canton de Grenoble 5",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "3 parvis Louis N\u00e9el, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "\u00e9nergie,chaleur,temp\u00e9rature,cryog\u00e9nie,azote,convection,rayonnement",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Parvis des Sciences",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "entr\u00e9e libre",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "CEA-IRIG",
      "geolocalisation": [
        45.195566,
        5.709277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la temp\u00e9rature et de la chaleur et ses modes de transports. Conduction, convection et rayonnement n\u2019auront plus de secret \u00e0 l\u2019issue des ateliers qui vous seront propos\u00e9s."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.709277,
        45.195566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1d167784fabbc09820a36c05c68baab40a7edd1b",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c67c134a011a40db807a7172a0d2034a.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Pont-de-Vaux",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Marc Borrel, animateur nature de l'association Cardamine / Nathana\u00ebl Vetter, guide polaire et photographe",
      "ville": "Pont-de-Vaux",
      "identifiant": "10915712",
      "credits_image": "Nathana\u00ebl Vetter",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c67c134a011a40db807a7172a0d2034a.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Exposition, ateliers et exp\u00e9riences sur l'air, effet de serre, r\u00e9chauffement climatique, projections de petits films. Applications pour jouer et mieux appr\u00e9hender les changements climatiques. Exposition du photographe Nathana\u00ebl Vetter \"Mondes polaires, beaut\u00e9s \u00e9ph\u00e9m\u00e8res...\".</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/scolaires-quel-climat-pour-demain",
      "titre_fr": "[SCOLAIRES] Quel climat pour demain ?",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 16h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Si la pollution de l'air modifie le climat, ce n'est pas une fatalit\u00e9 ! Pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air, nous vous invitons \u00e0 mieux comprendre les m\u00e9canismes, enjeux et moyens d'action.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "maison.nature@fr.oleane.com, 03 85 33 03 34",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-07-26T14:53:37+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T16:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=10915712",
      "age_maximum": 15,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-26T14:54:01+02:00",
      "organisateur": "Maison de l'Eau et de la Nature de Pont-de-Vaux",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "7-15",
      "date_debut_jour": "10",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 16h00",
      "identifiant_du_lieu": "86018147",
      "nb_evenements": "3",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c67c134a011a40db807a7172a0d2034a.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "01190 Pont de Vaux",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "telephone_du_lieu": "03 85 33 03 34",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "p\u00f4le,climat,r\u00e9chauffement climatique,pont de vaux,ain,d\u00e9r\u00e8glement climatique,scolaire",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "01190",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Maison du Tourisme, de l'Eau et de la Nature",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "GRATIUT - Sur r\u00e9servation pour les groupes",
      "evenements_lies": "45135212,6233232",
      "geolocalisation": [
        46.430276,
        4.938181
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Exposition, ateliers et exp\u00e9riences sur l'air, effet de serre, r\u00e9chauffement climatique, projections de petits films. Applications pour jouer et mieux appr\u00e9hender les changements climatiques. Exposition du photographe Nathana\u00ebl Vetter \"Mondes polaires, beaut\u00e9s \u00e9ph\u00e9m\u00e8res...\"."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.938181,
        46.430276
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "17e5394572f56dff3fe15bc66fbddc46bc11e983",
    "fields": {
      "departement": "Is\u00e8re",
      "ville": "Grenoble",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "tranche": "16-18",
      "animateurs": "Grenoble-INP / PHELMA",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "date_debut_jour": "10",
      "identifiant_du_lieu": "99448088",
      "description_longue_html_fr": "<p>Notre atelier tourne autour de la chimie et a pour but de vulgariser les techniques classiques de chimie aupr\u00e8s des lyc\u00e9ens. Pour cela, nous allons montrer les diff\u00e9rentes techniques de d\u00e9tection chimique en se basant sur le jeu des enqu\u00eates polici\u00e8res. Les jeunes auront \u00e0 r\u00e9soudre une enqu\u00eate polici\u00e8re o\u00f9 chaque exp\u00e9rience \u00e9liminera un suspect.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/une-enquete-pas-tres-ordinaire-la-chimie-mene-lenquete",
      "titre_fr": "Une enqu\u00eate pas tr\u00e8s ordinaire - La chimie m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Notre atelier tourne autour de la chimie et a pour but de vulgariser les techniques classiques de chimie aupr\u00e8s des lyc\u00e9ens.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "31044691",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-03T09:17:20+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-08-30T11:10:16+02:00",
      "organisateur": "campus GIANT",
      "age_minimum": 16,
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=31044691",
      "nb_evenements": "69",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Canton de Grenoble 5",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "3 parvis Louis N\u00e9el, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "chimie,enqu\u00eate,analyse,police scientifique",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Parvis des Sciences",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Gratuit, sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.195566,
        5.709277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Notre atelier tourne autour de la chimie et a pour but de vulgariser les techniques classiques de chimie aupr\u00e8s des lyc\u00e9ens. Pour cela, nous allons montrer les diff\u00e9rentes techniques de d\u00e9tection chimique en se basant sur le jeu des enqu\u00eates polici\u00e8res. Les jeunes auront \u00e0 r\u00e9soudre une enqu\u00eate polici\u00e8re o\u00f9 chaque exp\u00e9rience \u00e9liminera un suspect."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.709277,
        45.195566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "aad18e4784c7234ed2e765bd3151ab6cb6791fe3",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-femmes-aussi-aiment-la-science-parvis-des-sciences-2018_756138.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "ville": "Grenoble",
      "date_debut_jour": "11",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-femmes-aussi-aiment-la-science-parvis-des-sciences-2018_756138.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>\u2026 Mais aime-t-on les femmes en sciences ? Au moyen du jeu \u00ab Egalit\u00e9 ?! \u00bb, d\u2019une boite \u00e0 clich\u00e9s et d\u2019autres animations, venez (re-)d\u00e9couvrir les freins psychologiques et sociaux \u00e0 la f\u00e9minisation des milieux scientifiques et techniques.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-femmes-aussi-aiment-la-science_923968",
      "titre_fr": "Les femmes (aussi) aiment la science...",
      "partenaire": "Association Parit\u00e9 Science (APMST)",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "Vendredi 11 octobre, 09h00",
      "description_fr": "\u2026 Mais aime-t-on les femmes en sciences ? Au moyen de jeux et d\u2019animations, venez (re-)d\u00e9couvrir les freins psychologiques et sociaux \u00e0 la f\u00e9minisation des milieux scientifiques et techniques.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "80673273",
      "date_debut": "vendredi 11 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "Freitag 11 Oktober, 09:00",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-24T15:54:19+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=80673273",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-05-23T09:16:38+02:00",
      "organisateur": "Campus GIANT",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Egalit\u00e9 femmes / hommes|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses",
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "15-18",
      "credits_image": "Utopik photo",
      "horaires_detailles_fr": "vendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "99448088",
      "nb_evenements": "69",
      "nom_du_lieu": "Parvis des Sciences",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_les-femmes-aussi-aiment-la-science-parvis-des-sciences-2018_756138.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Canton de Grenoble 5",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "3 parvis Louis N\u00e9el, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "science,soci\u00e9t\u00e9,parit\u00e9,\u00e9galit\u00e9",
      "dates": "2019-10-11",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "vendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.195566,
        5.709277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "\u2026 Mais aime-t-on les femmes en sciences ? Au moyen du jeu \u00ab Egalit\u00e9 ?! \u00bb, d\u2019une boite \u00e0 clich\u00e9s et d\u2019autres animations, venez (re-)d\u00e9couvrir les freins psychologiques et sociaux \u00e0 la f\u00e9minisation des milieux scientifiques et techniques."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.709277,
        45.195566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "596798310b2245304651b439d771cc82ba7cb6d6",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a1e4c91ad5104073801058e51707c97c.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Grenoble",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "campus EPN",
      "ville": "Grenoble",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a1e4c91ad5104073801058e51707c97c.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le tableau p\u00e9riodique est un outil majeur pour les scientifiques, et en particulier dans les quatre instituts de l'EPN Campus: ESRF, ILL, EMBL et IBS. Comment s'organise-t-il, comment d\u00e9couvre-t-on de nouveaux \u00e9l\u00e9ments et quelles sont leurs applications ? Un escape game \u00e0 l'\u00e9chelle du stand vous proposera de plonger dans le tableau et les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments, pour mieux comprendre son organisation et la place qu'il occupe dans la vie des chercheurs.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/voyage-a-linterieur-du-tableau-periodique-et-au-coeur-des-elements_779528",
      "titre_fr": "Voyage \u00e0 l'int\u00e9rieur du tableau p\u00e9riodique et au c\u0153ur des \u00e9l\u00e9ments",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Comment le tableau p\u00e9riodique s'organise-t-il, comment d\u00e9couvre-t-on de nouveaux \u00e9l\u00e9ments et quelles sont leurs applications ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "identifiant": "72495954",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-03T16:07:32+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=72495954",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-04T13:54:46+02:00",
      "organisateur": "campus GIANT",
      "age_minimum": 9,
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "9-18",
      "credits_image": "Utopik photo",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "99448088",
      "nb_evenements": "69",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/a1e4c91ad5104073801058e51707c97c.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Canton de Grenoble 5",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur",
      "adresse": "3 parvis Louis N\u00e9el, 38000 Grenoble",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "chimie,\u00e9l\u00e9ment,atome,jeu,mendeleiev,tableau p\u00e9riodique,atomique",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "38000",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Parvis des Sciences",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Gratuit, sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "ESRF, ILL,IBS,EMBL",
      "geolocalisation": [
        45.195566,
        5.709277
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le tableau p\u00e9riodique est un outil majeur pour les scientifiques, et en particulier dans les quatre instituts de l'EPN Campus: ESRF, ILL, EMBL et IBS. Comment s'organise-t-il, comment d\u00e9couvre-t-on de nouveaux \u00e9l\u00e9ments et quelles sont leurs applications ? Un escape game \u00e0 l'\u00e9chelle du stand vous proposera de plonger dans le tableau et les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments, pour mieux comprendre son organisation et la place qu'il occupe dans la vie des chercheurs."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.709277,
        45.195566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "1a5f3232d84af04aa7c40d8d566d0a55de29f54c",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bc188662c9fb43f787a54e2b31a57b5e.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Viviers",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Jack Szabo, ing\u00e9nieur Lafarge (retrait\u00e9)",
      "ville": "Viviers",
      "identifiant": "55926549",
      "credits_image": "CICP",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bc188662c9fb43f787a54e2b31a57b5e.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Issus des travaux de Louis Vicat (1786-1861), les ciments d\u2019aujourd\u2019hui ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 au fil de deux si\u00e8cles de progr\u00e8s des connaissances et des technologies. En s\u2019appuyant sur l\u2019exposition permanente sur les techniques et mat\u00e9riaux de construction \u00e9labor\u00e9e par le CICP dans les locaux de l\u2019ancienne cit\u00e9 ouvri\u00e8re de la Soci\u00e9t\u00e9 Lafarge - cimentier n\u00e9 en Ard\u00e8che en 1833 et devenu un groupe international majeur dans le domaine des mat\u00e9riaux de construction \u2013 le conf\u00e9rencier \u2013 administrateur du CICP, ing\u00e9nieur retrait\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 Lafarge - pourra, selon le niveau d\u2019attente et les pr\u00e9 requis de ses jeunes auditeurs, expliquer l\u2019\u00e9volution de ce constituant principal du mat\u00e9riau aujourd\u2019hui le plus utilis\u00e9 dans le monde, le b\u00e9ton.</p>\n<p>L\u2019impact environnemental de la production de ciment sera abord\u00e9, tant du point de vue de l\u2019utilisation des ressources naturelles que des effets quantifiables sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p>\n<p>Face aux exigences nouvelles d\u2019un monde inquiet de son devenir collectif, quelles \u00e9volutions attendre en terme de besoins comme de conditions de production dans les prochaines ann\u00e9es ?</p>\n<p>Selon les attentes de groupes, la projection de courtes vid\u00e9os sur la mise en oeuvre des produits ou la r\u00e9alisation d\u2019ouvrages remarquables est possible.</p>\n<p>Le d\u00e9veloppement des notions physico-chimiques de base utiles \u00e0 la compr\u00e9hension des ph\u00e9nom\u00e8nes et des enjeux environnementaux sera modul\u00e9 en relation avec les enseignants accompagnant les classes, invit\u00e9s \u00e0 prendre contact avec le conf\u00e9rencier suffisamment en amont des rendez-vous \u00e0 fixer avec le secr\u00e9tariat de l\u2019association, coordinateur des diff\u00e9rentes actions propos\u00e9es par le CICP dans le cadre de cette F\u00eate de la Science 2019.</p>\n<p>Un clin d\u2019oeil \u00e0 Dimitri Mendele\u00efev et \u00e0 son tableau p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments qui f\u00eate son 150e anniversaire est envisageable.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/ciments-dhier-et-daujourdhui-et-pour-demain-quels-ciments",
      "titre_fr": "Ciments d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. Et pour demain, quels ciments ?",
      "partenaire": "Entreprise LafargeHolcim",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "7 - 11 octobre",
      "description_fr": "Le ciment est aujourd\u2019hui un mat\u00e9riau mature, dont la production n\u2019est pas sans impact sur notre environnement. Comment satisfaire les besoins futurs de l\u2019humanit\u00e9 tout en r\u00e9duisant ces impacts ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Jack Szabo, ing\u00e9nieur Lafarge (retrait\u00e9)",
      "lien_d_inscription": "04 75 52 62 45, contact@cicp-viviers.com, http://www.cicp-viviers.com/fr",
      "date_debut": "lundi 7 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "7 - 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-06-28T15:34:30+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-07T09:00:00+02:00-2019-10-07T17:00:00+02:00\r\n2019-10-08T09:00:00+02:00-2019-10-08T17:00:00+02:00\r\n2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T17:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T17:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=55926549",
      "age_maximum": 25,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:44:28+02:00",
      "organisateur": "CICP",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Changement climatique et d\u00e9veloppement durable|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "11-25",
      "date_debut_jour": "7",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nmardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "identifiant_du_lieu": "93603462",
      "nb_evenements": "4",
      "nom_du_lieu": "Ancienne Cit\u00e9 ouvri\u00e8re Lafarge",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/bc188662c9fb43f787a54e2b31a57b5e.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "17:00",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "adresse": "RD 86, 07220 Viviers",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "09:00",
      "telephone_du_lieu": "04 75 52 62 45",
      "age_minimum": 11,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "chimie min\u00e9rale,construction,chaux,ciment,combustion,\u00e9nergie,CO2,effet de serre,d\u00e9veloppement durable,ressources naturelles,valorisation des d\u00e9chets",
      "dates": "2019-10-07;2019-10-08;2019-10-10;2019-10-11",
      "code_postal": "07220",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "lundi 7 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nmardi 8 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 17h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 17h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "evenements_lies": "23231971,69153018,31945402,13217666",
      "geolocalisation": [
        44.480273,
        4.691077
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Issus des travaux de Louis Vicat (1786-1861), les ciments d\u2019aujourd\u2019hui ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 au fil de deux si\u00e8cles de progr\u00e8s des connaissances et des technologies. En s\u2019appuyant sur l\u2019exposition permanente sur les techniques et mat\u00e9riaux de construction \u00e9labor\u00e9e par le CICP dans les locaux de l\u2019ancienne cit\u00e9 ouvri\u00e8re de la Soci\u00e9t\u00e9 Lafarge - cimentier n\u00e9 en Ard\u00e8che en 1833 et devenu un groupe international majeur dans le domaine des mat\u00e9riaux de construction \u2013 le conf\u00e9rencier \u2013 administrateur du CICP, ing\u00e9nieur retrait\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 Lafarge - pourra, selon le niveau d\u2019attente et les pr\u00e9 requis de ses jeunes auditeurs, expliquer l\u2019\u00e9volution de ce constituant principal du mat\u00e9riau aujourd\u2019hui le plus utilis\u00e9 dans le monde, le b\u00e9ton.\n\nL\u2019impact environnemental de la production de ciment sera abord\u00e9, tant du point de vue de l\u2019utilisation des ressources naturelles que des effets quantifiables sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.\n\nFace aux exigences nouvelles d\u2019un monde inquiet de son devenir collectif, quelles \u00e9volutions attendre en terme de besoins comme de conditions de production dans les prochaines ann\u00e9es ?\n\nSelon les attentes de groupes, la projection de courtes vid\u00e9os sur la mise en oeuvre des produits ou la r\u00e9alisation d\u2019ouvrages remarquables est possible.\n\nLe d\u00e9veloppement des notions physico-chimiques de base utiles \u00e0 la compr\u00e9hension des ph\u00e9nom\u00e8nes et des enjeux environnementaux sera modul\u00e9 en relation avec les enseignants accompagnant les classes, invit\u00e9s \u00e0 prendre contact avec le conf\u00e9rencier suffisamment en amont des rendez-vous \u00e0 fixer avec le secr\u00e9tariat de l\u2019association, coordinateur des diff\u00e9rentes actions propos\u00e9es par le CICP dans le cadre de cette F\u00eate de la Science 2019.\n\nUn clin d\u2019oeil \u00e0 Dimitri Mendele\u00efev et \u00e0 son tableau p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments qui f\u00eate son 150e anniversaire est envisageable."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.691077,
        44.480273
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "4b5db5f5393cf8c45dde3ea5eefb3afb6c4a8c05",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4112871881194968be51b94f77181daa.thumb.image.jpg",
      "departement": "Rh\u00f4ne",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Rh\u00f4ne>Saint-Martin-en-Haut",
      "tranche": "7-99",
      "animateurs": "intervenant CAML",
      "ville": "Saint-Martin-en-Haut",
      "identifiant": "23326607",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4112871881194968be51b94f77181daa.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez-vous rendre compte des distances et des tailles de notre syst\u00e8me solaire au cours un d\u2019un parcours mis en place \u00e0 travers le village de Saint-Martin-en-Haut.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/jeu-parcours-decouverte-de-notre-systeme-solaire_489761",
      "titre_fr": "D\u00e9couverte de notre syst\u00e8me solaire - Scolaires",
      "partenaire": "Mairie de Saint Martin en Haut",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "D\u00e9couvrez les distances et les tailles de notre syst\u00e8me solaire",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "activit\u00e9 principale de l'association depuis 28 ans.",
      "lien_d_inscription": "b.pallot@gmail.com",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Jeu",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-28T22:28:36+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T18:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=23326607",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T23:01:25+02:00",
      "organisateur": "Club d'Astronomie des Monts du Lyonnais",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "identifiant_du_lieu": "18867612",
      "nb_evenements": "21",
      "nom_du_lieu": "Salles des Arcades",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4112871881194968be51b94f77181daa.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "adresse": "Place de la Mairie \u00e0 St martin en Haut - 69850 - Saint-Martin-en-Haut",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "astronomie,planete,solaire,systeme,CAML,monts du lyonnais",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "69850",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "sur inscription \u00e9cole",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.660177,
        4.559137
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez-vous rendre compte des distances et des tailles de notre syst\u00e8me solaire au cours un d\u2019un parcours mis en place \u00e0 travers le village de Saint-Martin-en-Haut."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.559137,
        45.660177
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "e829f6bd9cfa72c9e0fd83d29ba4f45f3ce51528",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ec20590110e04118b41988d173865889.thumb.image.jpg",
      "departement": "Rh\u00f4ne",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Rh\u00f4ne>Saint-Martin-en-Haut",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "intervenant CAML",
      "ville": "Saint-Martin-en-Haut",
      "identifiant": "65425735",
      "credits_image": "caml",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ec20590110e04118b41988d173865889.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Venez vous \u00e9merveiller devant la beaut\u00e9 de l\u2019espace \u00e0 travers cette exposition de photos r\u00e9alis\u00e9e par le Club d\u2019Astronomie des Monts du Lyonnais.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/exposition-astrophotographie-du-caml_478888",
      "titre_fr": "Le ciel en photos - Scolaires",
      "partenaire": "Mairie de Saint Martin en Haut",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Exposition de photos astro r\u00e9alis\u00e9es par le Club d'Astronomie des Monts du Lyonnais avec ses instruments.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "activit\u00e9 principale de l'association depuis 28 ans.",
      "lien_d_inscription": "b.pallot@gmail.com",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Exposition",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-28T22:36:51+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T18:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T18:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=65425735",
      "age_maximum": 99,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T23:10:22+02:00",
      "organisateur": "Club d'Astronomie des Monts du Lyonnais",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
      "date_fin_jour": "11",
      "tranche": "7-99",
      "date_debut_jour": "10",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "identifiant_du_lieu": "18867612",
      "nb_evenements": "21",
      "nom_du_lieu": "Salles des Arcades",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ec20590110e04118b41988d173865889.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "18:00",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "adresse": "Place de la Mairie \u00e0 St martin en Haut - 69850 - Saint-Martin-en-Haut",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "astronomie,photo,caml,monts du lyonnais",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "69850",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 18h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 18h00",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "sur inscription \u00e9cole",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.660177,
        4.559137
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Venez vous \u00e9merveiller devant la beaut\u00e9 de l\u2019espace \u00e0 travers cette exposition de photos r\u00e9alis\u00e9e par le Club d\u2019Astronomie des Monts du Lyonnais."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.559137,
        45.660177
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "0f0f373ecbd88349bba06fcff10e46617f6986ac",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ecfe85ddd114224b9c72dedcb233f7b.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Oyonnax",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Mus\u00e9e des Soiries Bonnet",
      "ville": "Oyonnax",
      "identifiant": "91735483",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ecfe85ddd114224b9c72dedcb233f7b.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent les grands principes du tissage puis r\u00e9alisent une cr\u00e9ation textile \u00e0 partir de bandes de tissus pr\u00e9d\u00e9coup\u00e9es de v\u00eatements usag\u00e9s : tissage de lirettes. L\u2019atelier initie les enfants \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat du recyclage des \u00e9toffes textiles. En fin d\u2019atelier chaque \u00e9l\u00e8ve repart avec sa cr\u00e9ation.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/recyclage-et-tissage",
      "titre_fr": "Recyclage et tissage",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "L\u2019atelier initie les enfants \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat du recyclage des \u00e9toffes textiles.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "0474819682, caroline.cordier@oyonnax.fr",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-16T15:29:34+02:00",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=91735483",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:12:44+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9e des Soiries Bonnet",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques|Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "11",
      "credits_image": "Mus\u00e9e des Soiries Bonnet",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "7936473",
      "nb_evenements": "35",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ecfe85ddd114224b9c72dedcb233f7b.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Oyonnax",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Maternelle (3 - 6 ans)|Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "adresse": "Centre culturel Aragon - 88 cours de Verdun 01100 OYONNAX",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 74 81 96 82",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "Scolaire,tissu,tissage,soirie,mus\u00e9e,mode,recyclage",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "01100",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences d'Oyonnax",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.261201,
        5.645128
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent les grands principes du tissage puis r\u00e9alisent une cr\u00e9ation textile \u00e0 partir de bandes de tissus pr\u00e9d\u00e9coup\u00e9es de v\u00eatements usag\u00e9s : tissage de lirettes. L\u2019atelier initie les enfants \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat du recyclage des \u00e9toffes textiles. En fin d\u2019atelier chaque \u00e9l\u00e8ve repart avec sa cr\u00e9ation."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.645128,
        46.261201
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "837a33fd5cb050d46cda3b16d767c6a4e73e6d09",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/80568cc5e6174993986ab490d5f1f43d.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "tranche": "15-18",
      "ville": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/80568cc5e6174993986ab490d5f1f43d.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le stand propos\u00e9 par Glyco@Alps s\u2019att\u00e8le au domaine des sucres et notamment aux glycosciences. Les mol\u00e9cules de sucre sont pr\u00e9sentes partout dans la nature et contribuent m\u00eame \u00e0 des m\u00e9canismes biologiques n\u00e9cessaires au fonctionnement du corps humain !</p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 des pr\u00e9sentations anim\u00e9es, vous pourrez vous projeter dans l\u2019avenir, o\u00f9 vous verrez les r\u00e9sultats fructueux des docteurs d\u2019aujourd\u2019hui qui cherchent \u00e0 sauver le monde gr\u00e2ce \u00e0 des sucres. Une animation permettra de comprendre comment les sucres peuvent \u00eatre utilis\u00e9s dans les sciences mais aussi dans l\u2019agro-alimentaire par la confection de bonbons. Enfin, vous pourrez vous promener dans une mol\u00e9cule en taille r\u00e9elle gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/sweet-dreams",
      "titre_fr": "Sweet dreams",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h00",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Gr\u00e2ce \u00e0 plus de nombreux ateliers, les chercheurs manipulent sous vos yeux et vous font exp\u00e9rimenter les ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques qu\u2019ils c\u00f4toient chaque jour dans leurs labos",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Le domaine des sucres et notamment aux glycosciences. Ces mol\u00e9cules sont pr\u00e9sentes partout et contribuent \u00e0 des m\u00e9canismes biologiques n\u00e9cessaires au fonctionnement du corps humain!",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr, 0456529790",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Communaut\u00e9 Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h00\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h00",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-28T17:07:53+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:00:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:00:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=22246070",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-12T14:19:28+02:00",
      "organisateur": "Glyco@Alps",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location49405567.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "60699730",
      "nb_evenements": "51",
      "site_web_du_lieu": "http://www.communaute-univ-grenoble-alpes.fr",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
      "acces_itineraire_fr": "r\u00e9servations pour les groupes : helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/80568cc5e6174993986ab490d5f1f43d.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:00",
      "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "adresse": "B\u00e2timent IMAG, 700 avenue Centrale, 38400 Saint Martin d'H\u00e8res",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 56 52 97 90",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "sucre,glycosciences,mol\u00e9cules,biologie,m\u00e9canismesbiologiques,corpshumain,nature,#NDS2019",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "38400",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Nuances de sciences : le village du Campus !",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "identifiant": "22246070",
      "evenements_lies": "36753798",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        45.190597,
        5.767294
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le stand propos\u00e9 par Glyco@Alps s\u2019att\u00e8le au domaine des sucres et notamment aux glycosciences. Les mol\u00e9cules de sucre sont pr\u00e9sentes partout dans la nature et contribuent m\u00eame \u00e0 des m\u00e9canismes biologiques n\u00e9cessaires au fonctionnement du corps humain !\n\nGr\u00e2ce \u00e0 des pr\u00e9sentations anim\u00e9es, vous pourrez vous projeter dans l\u2019avenir, o\u00f9 vous verrez les r\u00e9sultats fructueux des docteurs d\u2019aujourd\u2019hui qui cherchent \u00e0 sauver le monde gr\u00e2ce \u00e0 des sucres. Une animation permettra de comprendre comment les sucres peuvent \u00eatre utilis\u00e9s dans les sciences mais aussi dans l\u2019agro-alimentaire par la confection de bonbons. Enfin, vous pourrez vous promener dans une mol\u00e9cule en taille r\u00e9elle gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.767294,
        45.190597
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "0b25399544e12f7b43275fb4a1437a2d15acfcb3",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5735adf3581647a4b3a1d412f1b47a81.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Aubenas",
      "tranche": "15-18",
      "animateurs": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "ville": "Aubenas",
      "identifiant": "30732816",
      "date_debut_jour": "23",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5735adf3581647a4b3a1d412f1b47a81.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Entrez dans le laboratoire de la police scientifique : vous r\u00e9alisez \u00e0 l\u2019aide d\u2019un v\u00e9ritable mat\u00e9riel de professionnel une expertise d\u2019ADN. Il ne s\u2019agit pas ici d\u2019extraction d\u2019ADN mais bien d\u2019analyse \u00e0 partir d\u2019un \u00e9chantillon d\u00e9j\u00e0 extrait. D\u00e9couvrez ainsi tous les secrets de ces techniques et devenez \u00e0 votre tour un v\u00e9ritable sp\u00e9cialiste ! A l\u2019issue de l\u2019animation, vous serez en mesure de comprendre ce qu\u2019est un profil ADN et quels sont les protocoles et mat\u00e9riaux \u00e0 mettre en place pour l\u2019identification d\u2019une personne \u00e0 partir de son code g\u00e9n\u00e9tique.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/adn_288143",
      "titre_fr": "ADN",
      "resume_dates_fr": "lundi 23 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 23 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 24 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 24 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 26 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 26 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 27 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 27 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 30 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 30 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 1er octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 1er octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 3 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 3 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 4 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 4 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "23 septembre - 11 octobre",
      "description_fr": "Dans le laboratoire de la police scientifique : r\u00e9aliser \u00e0 l\u2019aide d\u2019un v\u00e9ritable mat\u00e9riel de professionnel une expertise d\u2019ADN.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 75 20 24 56, contact@arche-des-metiers.com, http://www.arche-des-metiers.com",
      "date_debut": "lundi 23 septembre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "23 September - 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-20T11:52:02+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-23T08:00:00+02:00-2019-09-23T12:00:00+02:00\r\n2019-09-23T13:30:00+02:00-2019-09-23T16:30:00+02:00\r\n2019-09-24T08:00:00+02:00-2019-09-24T12:00:00+02:00\r\n2019-09-24T13:30:00+02:00-2019-09-24T16:30:00+02:00\r\n2019-09-26T08:00:00+02:00-2019-09-26T12:00:00+02:00\r\n2019-09-26T13:30:00+02:00-2019-09-26T16:30:00+02:00\r\n2019-09-27T08:00:00+02:00-2019-09-27T12:00:00+02:00\r\n2019-09-27T13:30:00+02:00-2019-09-27T16:30:00+02:00\r\n2019-09-30T08:00:00+02:00-2019-09-30T12:00:00+02:00\r\n2019-09-30T13:30:00+02:00-2019-09-30T16:30:00+02:00\r\n2019-10-01T08:00:00+02:00-2019-10-01T12:00:00+02:00\r\n2019-10-01T13:30:00+02:00-2019-10-01T16:30:00+02:00\r\n2019-10-03T08:00:00+02:00-2019-10-03T12:00:00+02:00\r\n2019-10-03T13:30:00+02:00-2019-10-03T16:30:00+02:00\r\n2019-10-04T08:00:00+02:00-2019-10-04T12:00:00+02:00\r\n2019-10-04T13:30:00+02:00-2019-10-04T16:30:00+02:00\r\n2019-10-07T08:00:00+02:00-2019-10-07T12:00:00+02:00\r\n2019-10-07T13:30:00+02:00-2019-10-07T16:30:00+02:00\r\n2019-10-08T08:00:00+02:00-2019-10-08T12:00:00+02:00\r\n2019-10-08T13:30:00+02:00-2019-10-08T16:30:00+02:00\r\n2019-10-10T08:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T08:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=30732816",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:37:30+02:00",
      "organisateur": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Changement climatique et d\u00e9veloppement durable",
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 23 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 23 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 24 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 24 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 26 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 26 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 27 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 27 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 30 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 30 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 1er octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 1er octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 3 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 3 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 4 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 4 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "63071912",
      "nb_evenements": "9",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/5735adf3581647a4b3a1d412f1b47a81.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "adresse": "Aubenas",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 15,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "police scientifique,ADN,investigation,expertise",
      "dates": "2019-09-23;2019-09-23;2019-09-24;2019-09-24;2019-09-26;2019-09-26;2019-09-27;2019-09-27;2019-09-30;2019-09-30;2019-10-01;2019-10-01;2019-10-03;2019-10-03;2019-10-04;2019-10-04;2019-10-07;2019-10-07;2019-10-08;2019-10-08;2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "07200",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "R\u00e9serv\u00e9 aux coll\u00e8ges et lyc\u00e9es du bassin d'Aubenas",
      "geolocalisation": [
        44.620548,
        4.39024
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Entrez dans le laboratoire de la police scientifique : vous r\u00e9alisez \u00e0 l\u2019aide d\u2019un v\u00e9ritable mat\u00e9riel de professionnel une expertise d\u2019ADN. Il ne s\u2019agit pas ici d\u2019extraction d\u2019ADN mais bien d\u2019analyse \u00e0 partir d\u2019un \u00e9chantillon d\u00e9j\u00e0 extrait. D\u00e9couvrez ainsi tous les secrets de ces techniques et devenez \u00e0 votre tour un v\u00e9ritable sp\u00e9cialiste ! A l\u2019issue de l\u2019animation, vous serez en mesure de comprendre ce qu\u2019est un profil ADN et quels sont les protocoles et mat\u00e9riaux \u00e0 mettre en place pour l\u2019identification d\u2019une personne \u00e0 partir de son code g\u00e9n\u00e9tique."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.39024,
        44.620548
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "14096bef7aca3c23d3513ac200873762ca0e82de",
    "fields": {
      "departement": "Ard\u00e8che",
      "ville": "Aubenas",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Aubenas",
      "tranche": "6-9",
      "animateurs": "Mus\u00e9um de l'Ard\u00e8che",
      "resume_horaires_de": "23 September - 11 Oktober",
      "identifiant": "63364433",
      "date_debut_jour": "23",
      "identifiant_du_lieu": "63071912",
      "description_longue_html_fr": "<p>\u00c0 partir d\u2019une description du pal\u00e9oenvironnement, les enfants doivent retrouver parmi les animaux fossiles pr\u00e9sent\u00e9s lesquels vivaient dans cet endroit et \u00e0 cette \u00e9poque. variante : \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9lection de fossiles, les enfants d\u00e9crivent le paysage.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/paleo-habitation",
      "titre_fr": "Pal\u00e9o habitation",
      "resume_dates_fr": "lundi 23 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 23 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 24 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 24 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 26 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 26 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 27 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 27 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 30 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 30 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 1er octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 1er octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 3 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 3 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 4 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 4 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "23 septembre - 11 octobre",
      "description_fr": "\u00c0 partir d\u2019une description du pal\u00e9oenvironnement, les enfants doivent retrouver parmi les animaux fossiles pr\u00e9sent\u00e9s lesquels vivaient dans cet endroit et \u00e0 cette \u00e9poque.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "04 28 40 00 35, contact@museum-ardeche.fr, http://www.museum-ardeche.fr",
      "date_debut": "lundi 23 septembre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-08-20T09:56:08+02:00",
      "horaires_iso": "2019-09-23T08:00:00+02:00-2019-09-23T12:00:00+02:00\r\n2019-09-23T13:30:00+02:00-2019-09-23T16:30:00+02:00\r\n2019-09-24T08:00:00+02:00-2019-09-24T12:00:00+02:00\r\n2019-09-24T13:30:00+02:00-2019-09-24T16:30:00+02:00\r\n2019-09-26T08:00:00+02:00-2019-09-26T12:00:00+02:00\r\n2019-09-26T13:30:00+02:00-2019-09-26T16:30:00+02:00\r\n2019-09-27T08:00:00+02:00-2019-09-27T12:00:00+02:00\r\n2019-09-27T13:30:00+02:00-2019-09-27T16:30:00+02:00\r\n2019-09-30T08:00:00+02:00-2019-09-30T12:00:00+02:00\r\n2019-09-30T13:30:00+02:00-2019-09-30T16:30:00+02:00\r\n2019-10-01T08:00:00+02:00-2019-10-01T12:00:00+02:00\r\n2019-10-01T13:30:00+02:00-2019-10-01T16:30:00+02:00\r\n2019-10-03T08:00:00+02:00-2019-10-03T12:00:00+02:00\r\n2019-10-03T13:30:00+02:00-2019-10-03T16:30:00+02:00\r\n2019-10-04T08:00:00+02:00-2019-10-04T12:00:00+02:00\r\n2019-10-04T13:30:00+02:00-2019-10-04T16:30:00+02:00\r\n2019-10-07T08:00:00+02:00-2019-10-07T12:00:00+02:00\r\n2019-10-07T13:30:00+02:00-2019-10-07T16:30:00+02:00\r\n2019-10-08T08:00:00+02:00-2019-10-08T12:00:00+02:00\r\n2019-10-08T13:30:00+02:00-2019-10-08T16:30:00+02:00\r\n2019-10-10T08:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T08:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "age_maximum": 9,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:39:32+02:00",
      "organisateur": "Mus\u00e9um de l'Ard\u00e8che",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale",
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=63364433",
      "nb_evenements": "9",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
      "horaires_detailles_fr": "lundi 23 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 23 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 24 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 24 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 26 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 26 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 27 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 27 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 30 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 30 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 1er octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 1er octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 3 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 3 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 4 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 4 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nlundi 7 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 7 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 8 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 8 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 10 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)",
      "adresse": "Aubenas",
      "date_debut_mois": "septembre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "pal\u00e9ontologie,esp\u00e8ce,vivant",
      "dates": "2019-09-23;2019-09-23;2019-09-24;2019-09-24;2019-09-26;2019-09-26;2019-09-27;2019-09-27;2019-09-30;2019-09-30;2019-10-01;2019-10-01;2019-10-03;2019-10-03;2019-10-04;2019-10-04;2019-10-07;2019-10-07;2019-10-08;2019-10-08;2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "07200",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
      "geolocalisation": [
        44.620548,
        4.39024
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "\u00c0 partir d\u2019une description du pal\u00e9oenvironnement, les enfants doivent retrouver parmi les animaux fossiles pr\u00e9sent\u00e9s lesquels vivaient dans cet endroit et \u00e0 cette \u00e9poque. variante : \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9lection de fossiles, les enfants d\u00e9crivent le paysage."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.39024,
        44.620548
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "9bed6b0b23d7205800b90b4120cb91e0bd296c90",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/3a4a7aae156b423a82592e0299a7e8aa.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Oyonnax",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "AFPMA",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "identifiant": "42922092",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/3a4a7aae156b423a82592e0299a7e8aa.base.image.jpg",
      "organisateur": "AFPMA",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/pepper-vous-presente-limpression-3d",
      "titre_fr": "[SCOLAIRES] Pepper vous pr\u00e9sente l'impression 3D",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir le robot Pepper et participez \u00e0 un quiz interactif en lien avec l'impression 3D.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "0474819682, caroline.cordier@oyonnax.fr",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-16T16:00:31+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=42922092",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:12:44+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "11",
      "credits_image": "AFPMA",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "7936473",
      "nb_evenements": "35",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/3a4a7aae156b423a82592e0299a7e8aa.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Oyonnax",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "adresse": "Centre culturel Aragon - 88 cours de Verdun 01100 OYONNAX",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 74 81 96 82",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "3D,impression,robot,afpma,quizz",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "01100",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences d'Oyonnax",
      "ville": "Oyonnax",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.261201,
        5.645128
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.645128,
        46.261201
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "7ada1fc1946eff0e5e009fa14117d7c273a5ac59",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2eeadcf3c67641bda15bcbd6793c21f0.thumb.image.jpg",
      "departement": "Ain",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Oyonnax",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "animateurs": "Lyc\u00e9e Arbez Carme",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "identifiant": "65474599",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2eeadcf3c67641bda15bcbd6793c21f0.base.image.jpg",
      "organisateur": "Lyc\u00e9e Arbez Carme",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-realite-virtuelle_264362",
      "titre_fr": "[SCOLAIRES] La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "R\u00e9alit\u00e9 virtuelle : Les repr\u00e9sentations techniques",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "0474819682, caroline.cordier@oyonnax.fr",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-16T16:27:45+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=65474599",
      "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:12:44+02:00",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
      "date_fin_jour": "11",
      "credits_image": "L'Usine digitale",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "7936473",
      "nb_evenements": "35",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
      "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/2eeadcf3c67641bda15bcbd6793c21f0.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "arrondissement": "Oyonnax",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
      "adresse": "Centre culturel Aragon - 88 cours de Verdun 01100 OYONNAX",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 74 81 96 82",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "r\u00e9alit\u00e9 virtuelle,3D,lunettes",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "01100",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences d'Oyonnax",
      "ville": "Oyonnax",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "geolocalisation": [
        46.261201,
        5.645128
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.645128,
        46.261201
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "420852c059ffac6950b8ea4a49ad32bf72d05d86",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ff6d2acf3d544c78f86dc4841cd87af.thumb.image.jpg",
      "departement": "M\u00e9tropole de Lyon",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Lyon",
      "tranche": "7-18",
      "ville": "Lyon",
      "identifiant": "26955320",
      "date_debut_jour": "9",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ff6d2acf3d544c78f86dc4841cd87af.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Le Village des sciences de l'ENS de Lyon se sont plus de <strong>50 animations, conf\u00e9rences, expositions, spectacles, visites de laboratoires et rencontres</strong> pendant 3 jours r\u00e9partis sur deux sites Descartes (b\u00e2timent Buisson) et Monod (amphith\u00e9\u00e2tre M\u00e9rieux). Un large panel de champs de recherche est pr\u00e9sent\u00e9 de la biologie, aux math\u00e9matiques, de l'histoire \u00e0 la chimie, de la m\u00e9decine \u00e0 l'arch\u00e9ologie permettant aux \u00e9l\u00e8ves de d\u00e9couvrir la science sous toutes ses formes. En plus des manipulations, les \u00e9changes avec les chercheurs seront particuli\u00e8rement encourag\u00e9s.</p>\n<p>Le programme d\u00e9taill\u00e9 sera disponible fin mai : <a href=\"http://www.ens-lyon.fr/savoirs/culture-sciences-et-societe/grands-evenements/fete-de-la-science/\">fetedelascience.ens-lyon.fr</a></p>\n<p>Inscription en ligne \u00e0 partir du 5 septembre</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/village-des-sciences-ens-de-lyon-scolaires-site-monod",
      "titre_fr": "Village des sciences ENS de Lyon - scolaires / site Monod",
      "resume_dates_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "resume_horaires_fr": "9 - 11 octobre",
      "description_fr": "Chercheurs et \u00e9tudiants accueillent les scolaires pour leur faire d\u00e9couvrir la recherche en train de se faire.",
      "cr": "eventsR84_19",
      "lien_d_inscription": "fete-de-la-science@ens-lyon.fr",
      "date_debut": "mercredi 9 octobre",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "resume_horaires_de": "9 - 11 Oktober",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Village des sciences",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "creation_de_la_fiche": "2019-04-29T16:32:44+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-09T14:00:00+02:00-2019-10-09T17:00:00+02:00\r\n2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=26955320",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-09-02T22:40:26+02:00",
      "organisateur": "ENS de Lyon",
      "age_minimum": 7,
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "horaires_detailles_fr": "mercredi 9 octobre - 14h00 \u00e0 17h00\r\njeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "identifiant_du_lieu": "65768335",
      "nb_evenements": "5",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences humaines et sociales",
      "acces_itineraire_fr": "Tram T1 arr\u00eat ENS",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/0ff6d2acf3d544c78f86dc4841cd87af.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)",
      "accessibilite_fr": "handicap moteur|handicap psychique",
      "adresse": "ENS de Lyon, site Monod, 46 all\u00e9e d'italie, 69007 Lyon",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "chimie,physique,math\u00e9matiques,biologie,sant\u00e9,immunologie,g\u00e9ographie,histoire,arch\u00e9ologie,astrophysique",
      "dates": "2019-10-09;2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "69007",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Village des Sciences de l'ENS, site Monod",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Sur inscription obligatoire",
      "evenements_lies": "61932154",
      "geolocalisation": [
        45.729837,
        4.826918
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Le Village des sciences de l'ENS de Lyon se sont plus de **50 animations, conf\u00e9rences, expositions, spectacles, visites de laboratoires et rencontres** pendant 3 jours r\u00e9partis sur deux sites Descartes (b\u00e2timent Buisson) et Monod (amphith\u00e9\u00e2tre M\u00e9rieux). Un large panel de champs de recherche est pr\u00e9sent\u00e9 de la biologie, aux math\u00e9matiques, de l'histoire \u00e0 la chimie, de la m\u00e9decine \u00e0 l'arch\u00e9ologie permettant aux \u00e9l\u00e8ves de d\u00e9couvrir la science sous toutes ses formes. En plus des manipulations, les \u00e9changes avec les chercheurs seront particuli\u00e8rement encourag\u00e9s.\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 sera disponible fin mai : [fetedelascience.ens-lyon.fr](http://www.ens-lyon.fr/savoirs/culture-sciences-et-societe/grands-evenements/fete-de-la-science/)\n\nInscription en ligne \u00e0 partir du 5 septembre"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.826918,
        45.729837
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
    "recordid": "26c7c64fcb2ee9635fc839c8f448e4ede367787d",
    "fields": {
      "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/988100b626d34ff1b50ad13e67408d5b.thumb.image.jpg",
      "departement": "Is\u00e8re",
      "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "tranche": "6-18",
      "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
      "ville": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "identifiant": "51645651",
      "date_debut_jour": "10",
      "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/988100b626d34ff1b50ad13e67408d5b.base.image.jpg",
      "description_longue_html_fr": "<p>Savez-vous lire sur les l\u00e8vres ? Comment articule-t-on les sons ? Comment communiquer si on est sourd et/ou aveugle ? Quels sont les sons utilis\u00e9s dans les langues du monde ? Comment naissent et s'usent les mots ? Peut-on observer les cordes vocales d'une personne qui chante ?</p>\n<p>Venez d\u00e9couvrir et comprendre les travaux effectu\u00e9s au GIPSA-Lab sur la parole et sur la voix, par exemple : la mod\u00e9lisation de la parole, la reconstruction 3D de la langue, comment fonctionne la synth\u00e8se vocale, et de nombreuses applications actuelles ou futures (aide \u00e0 la parole, r\u00e9\u00e9ducation, apprentissage de langues \u00e9trang\u00e8res, robots sociaux...)</p>\n<p>Parmi les d\u00e9monstrations, une application temps-r\u00e9el pour modifier sa voix, son timbre ou sa hauteur et m\u00eame simuler des changements d'articulation.</p>",
      "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/la-parole-dans-tous-ses-etats_502933",
      "titre_fr": "\u00c0 voir autant qu'\u00e0 entendre : La parole dans tous ses \u00e9tats",
      "resume_dates_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "date_fin": "vendredi 11 octobre",
      "agenda_d_origine_uid": "8338166",
      "description_du_lieu_fr": "Gr\u00e2ce \u00e0 plus de nombreux ateliers, les chercheurs manipulent sous vos yeux et vous font exp\u00e9rimenter les ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques qu\u2019ils c\u00f4toient chaque jour dans leurs labos",
      "resume_horaires_fr": "10 et 11 octobre",
      "description_fr": "Savez-vous lire sur les l\u00e8vres ? Comment articule-t'on les sons ? Comment communiquer si on est sourd/aveugle ? Quels sont les sons utilis\u00e9s dans les langues du monde ? Comment naissent les mots ?",
      "cr": "eventsR84_19",
      "referentscientifique": "Ce sont les sujets de recherche/les th\u00e8mes d'enseignement des intervenants.",
      "lien_d_inscription": "helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr, 04 56 52 97 90",
      "date_debut": "jeudi 10 octobre",
      "animateurs": "Des chercheurs, enseignants, \u00e9tudiants et personnels du laboratoire GIPSA-Lab",
      "resume_horaires_de": "10 und 11 Oktober",
      "credits_de_l_image_du_lieu": "Communaut\u00e9 Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
      "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
      "horaires_detailles_fr": "jeudi 10 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 10 octobre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 11 octobre - 09h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 11 octobre - 13h30 \u00e0 16h30",
      "creation_de_la_fiche": "2019-05-25T23:18:39+02:00",
      "horaires_iso": "2019-10-10T09:00:00+02:00-2019-10-10T12:00:00+02:00\r\n2019-10-10T13:30:00+02:00-2019-10-10T16:30:00+02:00\r\n2019-10-11T09:00:00+02:00-2019-10-11T12:00:00+02:00\r\n2019-10-11T13:30:00+02:00-2019-10-11T16:30:00+02:00",
      "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=51645651",
      "age_maximum": 18,
      "derniere_mise_a_jour": "2019-06-12T14:19:28+02:00",
      "organisateur": "GIPSA-Lab",
      "age_minimum": 6,
      "date_fin_jour": "11",
      "pays": "France (M\u00e9tropole)",
      "credits_image": "GIPSA-Lab, Olivier Perrotin",
      "public_specifique": "Scolaires",
      "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location49405567.jpg",
      "identifiant_du_lieu": "60699730",
      "nb_evenements": "51",
      "site_web_du_lieu": "http://www.communaute-univ-grenoble-alpes.fr",
      "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement reconduit",
      "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
      "acces_itineraire_fr": "r\u00e9servations pour les groupes : helene.deschamps@univ-grenoble-alpes.fr",
      "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/988100b626d34ff1b50ad13e67408d5b.full.image.jpg",
      "statut": "publi\u00e9",
      "derniere_fermeture": "16:30",
      "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)",
      "adresse": "B\u00e2timent IMAG, 700 avenue Centrale, 38400 Saint Martin d'H\u00e8res",
      "date_debut_mois": "octobre",
      "derniere_ouverture": "13:30",
      "telephone_du_lieu": "04 56 52 97 90",
      "date_fin_mois": "octobre",
      "mots_cles_fr": "parole,synth\u00e8se vocale,apprentissage des langues,voix chant\u00e9e,beat box,cordes vocales,vocoder,vocodeur,#NDS2019",
      "dates": "2019-10-10;2019-10-10;2019-10-11;2019-10-11",
      "code_postal": "38400",
      "derniere_date": "2019-10-11",
      "nom_du_lieu": "Nuances de sciences : le village du Campus !",
      "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscription_necessaire": "Oui",
      "detail_des_conditions_fr": "Groupes scolaires, avec inscription pr\u00e9alable",
      "evenements_lies": "36753798",
      "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
      "unitesrecherche": "Gipsa-lab : UMR 5216, Grenoble",
      "geolocalisation": [
        45.190597,
        5.767294
      ],
      "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
      "description_longue_fr": "Savez-vous lire sur les l\u00e8vres ? Comment articule-t-on les sons ? Comment communiquer si on est sourd et/ou aveugle ? Quels sont les sons utilis\u00e9s dans les langues du monde ? Comment naissent et s'usent les mots ? Peut-on observer les cordes vocales d'une personne qui chante ?\n\nVenez d\u00e9couvrir et comprendre les travaux effectu\u00e9s au GIPSA-Lab sur la parole et sur la voix, par exemple : la mod\u00e9lisation de la parole, la reconstruction 3D de la langue, comment fonctionne la synth\u00e8se vocale, et de nombreuses applications actuelles ou futures (aide \u00e0 la parole, r\u00e9\u00e9ducation, apprentissage de langues \u00e9trang\u00e8res, robots sociaux...)\n\nParmi les d\u00e9monstrations, une application temps-r\u00e9el pour modifier sa voix, son timbre ou sa hauteur et m\u00eame simuler des changements d'articulation."
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.767294,
        45.190597
      ]
    },
    "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
  }
]
