[
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "79cbbdf90c765f66094992cd2215a1c4378a810b",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ain",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Bourg-en-Bresse",
            "tranche": "16-99",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation|Projets de m\u00e9diation innovante",
            "ville": "Bourg-en-Bresse",
            "date_debut_jour": "5",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent diff\u00e9rentes innovations m\u00e9dicales employ\u00e9es \u00e0 Bourg-en-Bresse : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc.</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/linnovation-medicale-au-centre-hospitalier-de-bourg-en-bresse",
            "titre_fr": "L'innovation m\u00e9dicale au centre hospitalier de Bourg-en-Bresse",
            "resume_dates_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
            "date_fin": "dimanche 6 octobre",
            "date_fin_mois": "octobre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "description_du_lieu_fr": "Plus d'une trentaine de stands d'animation scientifique, un programme riche de conf\u00e9rences et de projections, la visite du Technopole Alimentec... D\u00e9couvrez la programmation tr\u00e8s riche de cette nouvelle \u00e9dition du village des sciences de Bourg-en-Bresse !\n\nPROGRAMME :\nVendredi 4 octobre de 18h \u00e0 21h : inauguration d\u00e9partementale et conf\u00e9rence sur l'innovation m\u00e9dicale avec le Centre Hospitalier de Bourg-en-Bresse\nSamedi 5 octobre (14h \u00e0 18h) et dimanche 6 octobre (10h \u00e0 18h) : stands, conf\u00e9rences, projections, visite...\n\nINFOS PRATIQUES :\nBuvette \u00e9quitable avec Artisans du Monde le samedi et dimanche\nNOUVEAU : Restauration rapide et locale avec le Foodtruck fermier le dimanche midi !",
            "resume_horaires_fr": "5 et 6 octobre",
            "description_fr": "Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent les innovations m\u00e9dicales utilis\u00e9es \u00e0 Bourg : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc.",
            "acces_itineraire_fr": "GRATUIT et accessible \u00e0 tous",
            "identifiant": "96717655",
            "date_debut": "samedi 5 octobre",
            "horaires_detailles_fr": "samedi 5 octobre - 14h00 \u00e0 18h00\r\ndimanche 6 octobre - 14h00 \u00e0 18h00",
            "resume_horaires_de": "5 und 6 Oktober",
            "credits_de_l_image_du_lieu": "Syndicat Mixte du Technop\u00f4le Alimentec",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
            "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-24T16:05:57+02:00",
            "horaires_iso": "2019-10-05T14:00:00+02:00-2019-10-05T18:00:00+02:00\r\n2019-10-06T14:00:00+02:00-2019-10-06T18:00:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=96717655",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-07-29T11:11:43+02:00",
            "organisateur": "Centre hospitalier Fleyriat de Bourg-en-Bresse",
            "age_minimum": 16,
            "date_fin_jour": "6",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location99812301.jpg",
            "identifiant_du_lieu": "16440211",
            "nb_evenements": "43",
            "site_web_du_lieu": "http://www.altecsciences.fr",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences de la vie et de la sant\u00e9|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
            "en_une": "1",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/4ddb4e5624d640a7b51e9857a8ccd7d3.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "18:00",
            "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
            "adresse": "Rue Henri de Boissieu 01000 Bourg-en-Bresse",
            "date_debut_mois": "octobre",
            "derniere_ouverture": "14:00",
            "telephone_du_lieu": "04 74 45 52 17",
            "cr": "eventsR84_19",
            "mots_cles_fr": "village des sciences,bourg en bresse,ain,science,m\u00e9decine,innovation,hopital,chirurgie",
            "dates": "2019-10-05;2019-10-06",
            "code_postal": "01000",
            "derniere_date": "2019-10-06",
            "nom_du_lieu": "Village des Sciences de Bourg-en-Bresse",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite",
            "evenements_lies": "15249128",
            "geolocalisation": [46.214168, 5.244869],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Les \u00e9quipes du centre hospitalier vous pr\u00e9sentent diff\u00e9rentes innovations m\u00e9dicales employ\u00e9es \u00e0 Bourg-en-Bresse : l'eye-tracking, l'enseignement des soins d'urgence gr\u00e2ce aux mannequins derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, etc."
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [5.244869, 46.214168] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "9fcfc95984d465886b51d7128da0e4e3c1b47723",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Aubenas",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "animateurs": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
            "ville": "Aubenas",
            "identifiant": "12866440",
            "date_debut_jour": "16",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Marie Curie avait \u00e9labor\u00e9 des le\u00e7ons simples, ludiques et exp\u00e9rimentales pour faire d\u00e9couvrir les sciences et la d\u00e9marche scientifique \u00e0 ses enfants ainsi qu\u2019\u00e0 ceux de ses amis. Retrouv\u00e9 dans un grenier, le cahier d\u2019une de ses \u00e9l\u00e8ves permet au public de suivre aujourd\u2019hui encore les pas de Marie Curie et de d\u00e9couvrir l\u2019air, la pression atmosph\u00e9rique, la pression de l\u2019eau ou encore le poids.</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/les-lecons-de-marie-curie_857413",
            "titre_fr": "Les le\u00e7ons de Marie Curie",
            "resume_dates_fr": "lundi 16 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 16 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 17 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 17 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 19 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 19 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 20 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 20 septembre - 13h30 \u00e0 16h30",
            "date_fin": "vendredi 20 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "16 - 20 septembre",
            "description_fr": "D\u00e9couvrez certaines propri\u00e9t\u00e9s de l'air en r\u00e9alisant de simples exp\u00e9riences ludiques \u00e9labor\u00e9es par Marie Curie.",
            "cr": "eventsR84_19",
            "lien_d_inscription": "04 75 20 24 56, contact@arche-des-metiers.com, http://www.arche-des-metiers.com",
            "date_debut": "lundi 16 septembre",
            "public_specifique": "Scolaires",
            "resume_horaires_de": "16 - 20 September",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
            "creation_de_la_fiche": "2019-08-20T18:03:56+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-16T08:00:00+02:00-2019-09-16T12:00:00+02:00\r\n2019-09-16T13:30:00+02:00-2019-09-16T16:30:00+02:00\r\n2019-09-17T08:00:00+02:00-2019-09-17T12:00:00+02:00\r\n2019-09-17T13:30:00+02:00-2019-09-17T16:30:00+02:00\r\n2019-09-19T08:00:00+02:00-2019-09-19T12:00:00+02:00\r\n2019-09-19T13:30:00+02:00-2019-09-19T16:30:00+02:00\r\n2019-09-20T08:00:00+02:00-2019-09-20T12:00:00+02:00\r\n2019-09-20T13:30:00+02:00-2019-09-20T16:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=12866440",
            "age_maximum": 12,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-10-09T19:40:01+02:00",
            "organisateur": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
            "age_minimum": 6,
            "date_fin_jour": "20",
            "tranche": "6-12",
            "credits_image": "CCSTI de l'Ard\u00e8che - L'Arche des M\u00e9tiers",
            "horaires_detailles_fr": "lundi 16 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nlundi 16 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nmardi 17 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nmardi 17 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\njeudi 19 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\njeudi 19 septembre - 13h30 \u00e0 16h30\r\nvendredi 20 septembre - 08h00 \u00e0 12h00\r\nvendredi 20 septembre - 13h30 \u00e0 16h30",
            "identifiant_du_lieu": "63071912",
            "nb_evenements": "9",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/77de9ccc339440c1bceff085156476fe.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "16:30",
            "publics_concernes": "Primaire (6 - 11 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)",
            "adresse": "Aubenas",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "13:30",
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "chimie,physique,Marie Curie,air,exp\u00e9rience",
            "dates": "2019-09-16;2019-09-16;2019-09-17;2019-09-17;2019-09-19;2019-09-19;2019-09-20;2019-09-20",
            "code_postal": "07200",
            "derniere_date": "2019-09-20",
            "nom_du_lieu": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Oui",
            "detail_des_conditions_fr": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coles d'Aubenas",
            "geolocalisation": [44.620548, 4.39024],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Marie Curie avait \u00e9labor\u00e9 des le\u00e7ons simples, ludiques et exp\u00e9rimentales pour faire d\u00e9couvrir les sciences et la d\u00e9marche scientifique \u00e0 ses enfants ainsi qu\u2019\u00e0 ceux de ses amis. Retrouv\u00e9 dans un grenier, le cahier d\u2019une de ses \u00e9l\u00e8ves permet au public de suivre aujourd\u2019hui encore les pas de Marie Curie et de d\u00e9couvrir l\u2019air, la pression atmosph\u00e9rique, la pression de l\u2019eau ou encore le poids."
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.39024, 44.620548] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "c61ef5f0d42fc9997003db863d39c0b46d993c34",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
            "tranche": "5-99",
            "animateurs": "Association Les amis du Ch\u00e2teau de Montivert",
            "ville": "Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
            "date_debut_jour": "21",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque. Aujourd\u2019hui, il est inscrit au titre des Monuments historiques depuis le 12 octobre 2007.</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/porte-ouverte-du-chateau-de-montivert",
            "titre_fr": "Porte-ouverte du Ch\u00e2teau de Montivert",
            "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 09h30 \u00e0 19h00",
            "date_fin": "samedi 21 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Samedi 21 septembre, 09h30",
            "description_fr": "Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque.",
            "cr": "eventsR84_19",
            "referentscientifique": "M\u00e9diateur culturel",
            "lien_d_inscription": "06 33 52 71 83, accueil@tourisme-valeyrieux.fr, http://www.tourisme-valeyrieux.fr",
            "date_debut": "samedi 21 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 09h30 \u00e0 19h00",
            "resume_horaires_de": "Samstag 21 September, 09:30",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T19:29:11+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-21T09:30:00+02:00-2019-09-21T19:00:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=46919978",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T10:42:51+02:00",
            "organisateur": "Office de Tourisme Val\u2019Eyrieux Ard\u00e8che Haute Vall\u00e9es",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
            "date_fin_jour": "21",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "identifiant_du_lieu": "63922644",
            "nb_evenements": "1",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/31c29db5901e444e9efe29b4e9e0e3a0.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "arrondissement": "Le Brochet",
            "derniere_fermeture": "19:00",
            "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
            "accessibilite_fr": "handicap moteur",
            "adresse": "07690 Saint-Andr\u00e9-en-Vivarais",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "09:30",
            "age_minimum": 5,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "architecture,histoire,science humaine et sociale,visite,monument historique",
            "dates": "2019-09-21",
            "code_postal": "07690",
            "derniere_date": "2019-09-21",
            "nom_du_lieu": "Montivert",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Oui",
            "identifiant": "46919978",
            "geolocalisation": [45.129621, 4.394016],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Nich\u00e9 dans un vallon forestier du nord ard\u00e9chois, ce majestueux ch\u00e2teau n\u00e9o-gothique f\u00fbt lors de sa construction en 1857 au top de la modernit\u00e9 et du confort urbain de son \u00e9poque. Aujourd\u2019hui, il est inscrit au titre des Monuments historiques depuis le 12 octobre 2007."
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.394016, 45.129621] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "e056a9ffc69f811b453d1de956f5ad083a637859",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Lagorce",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "animateurs": "B\u00e9n\u00e9voles, passionn\u00e9s de tricot",
            "ville": "Lagorce",
            "credits_image": "Verasoie mus\u00e9e-magnanerie",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Munis de vos aiguilles (nous fournissons la laine), profitez du talent de nos b\u00e9n\u00e9voles pour apprendre \u00e0 tricoter votre premier bandeau/cache-oreilles !</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/tous-a-vos-aiguilles-tricotez-votre-bandeaucache-oreilles-pour-lhiver",
            "titre_fr": "Tous \u00e0 vos aiguilles ! Tricotez votre bandeau/cache-oreilles pour l\u2019hiver !",
            "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 17h30",
            "date_fin": "samedi 21 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Samedi 21 septembre, 10h30",
            "description_fr": "Une maille \u00e0 l\u2019envers, une maille \u00e0 l\u2019endroit : voil\u00e0 comment des passionn\u00e9es de tricot vous aideront \u00e0 confectionner votre bandeau pour prot\u00e9ger vos oreilles cet hiver !",
            "cr": "eventsR84_19",
            "lien_d_inscription": "04 75 88 01 27, info@mamagnanerie.com, http://www.mamagnanerie.com",
            "date_debut": "samedi 21 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 17h30",
            "resume_horaires_de": "Samstag 21 September, 10:30",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
            "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T11:03:00+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-21T10:30:00+02:00-2019-09-21T17:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=85164113",
            "age_maximum": 14,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T10:48:17+02:00",
            "organisateur": "Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Histoire des sciences et des techniques",
            "date_fin_jour": "21",
            "tranche": "7-14",
            "date_debut_jour": "21",
            "identifiant_du_lieu": "29695728",
            "nb_evenements": "3",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences humaines et sociales|Sciences de l'ing\u00e9nieur",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/6531b81b7da242f2acb348af2896bb2d.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "17:30",
            "publics_concernes": "Familles",
            "accessibilite_fr": "handicap moteur",
            "adresse": "320 rue de la Traverse, 07150 Lagorce",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "10:30",
            "age_minimum": 7,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "ver \u00e0 soie,soie,laine,tricot",
            "dates": "2019-09-21",
            "code_postal": "07150",
            "derniere_date": "2019-09-21",
            "nom_du_lieu": "Verasoie Mus\u00e9e Magnanerie",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "identifiant": "85164113",
            "evenements_lies": "92857507,69339485,20451728",
            "geolocalisation": [44.446973, 4.417797],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Munis de vos aiguilles (nous fournissons la laine), profitez du talent de nos b\u00e9n\u00e9voles pour apprendre \u00e0 tricoter votre premier bandeau/cache-oreilles !"
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.417797, 44.446973] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "e4bc35f10afaee440c9fd5dc9bc0a1b0707aa954",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Balazuc",
            "tranche": "7-99",
            "animateurs": "Bernard Riou - pal\u00e9ontologue au Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che,",
            "resume_horaires_de": "Sonntag 22 September, 14:00",
            "date_debut_jour": "22",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.base.image.jpg",
            "organisateur": "Mus\u00e9um de l'Ard\u00e8che",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/a-quoi-ressembleront-les-animaux-du-futur",
            "titre_fr": "A quoi ressembleront les animaux du futur ?",
            "resume_dates_fr": "dimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
            "date_fin": "dimanche 22 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Dimanche 22 septembre, 14h00",
            "description_fr": "Une journ\u00e9e festive autour de l\u2019exposition du Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che avec de nombreux ateliers pour vous envoyer dans le futur.",
            "cr": "eventsR84_19",
            "referentscientifique": "M\u00e9diateurs scientifiques",
            "lien_d_inscription": "04 28 40 00 35, contact@museum-ardeche.fr, http://www.museum-ardeche.fr",
            "date_debut": "dimanche 22 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "dimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Salon",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-17T19:39:47+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-22T14:00:00+02:00-2019-09-22T17:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=11098765",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-09-11T17:22:09+02:00",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Histoire des sciences et des techniques",
            "date_fin_jour": "22",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "identifiant_du_lieu": "41546777",
            "nb_evenements": "2",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/ac476e9c11b5406e997b7350c6ab4e8a.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "17:30",
            "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
            "adresse": "La Croisette, 07120 Balazuc",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "14:00",
            "age_minimum": 7,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "histoire,animaux,science de l'environnement,pal\u00e9ontologie",
            "dates": "2019-09-22",
            "code_postal": "07120",
            "derniere_date": "2019-09-22",
            "nom_du_lieu": "Mus\u00e9um de l\u2019Ard\u00e8che",
            "ville": "Balazuc",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "identifiant": "11098765",
            "evenements_lies": "43010460,86058367,76608389",
            "geolocalisation": [44.509173, 4.372772],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes"
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.372772, 44.509173] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "8bbe5c5979553c22d02a76c31d9a265db0a9f337",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Lagorce",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "animateurs": "Animateurs de Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
            "ville": "Lagorce",
            "credits_image": "Verasoie mus\u00e9e-magnanerie",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Animations en continu dans les salles d\u2019\u00e9levage de vers \u00e0 soie pour d\u00e9couvrir le seul insecte domestiqu\u00e9 par l\u2019homme qui produit la reine des fibres textiles : la soie !</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/surprenants-vers-a-soie_323077",
            "titre_fr": "Surprenants vers \u00e0 soie",
            "resume_dates_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 21 septembre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 22 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\ndimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
            "date_fin": "dimanche 22 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "21 et 22 septembre",
            "description_fr": "D\u00e9couvrez au fil des animations et des salles d\u2019exposition la magie des \u00e9levages de vers \u00e0 soie.",
            "cr": "eventsR84_19",
            "lien_d_inscription": "04 75 88 01 27, info@mamagnanerie.com, http://www.mamagnanerie.com",
            "date_debut": "samedi 21 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "samedi 21 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\nsamedi 21 septembre - 14h00 \u00e0 17h30\r\ndimanche 22 septembre - 10h30 \u00e0 12h30\r\ndimanche 22 septembre - 14h00 \u00e0 17h30",
            "resume_horaires_de": "21 und 22 September",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
            "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-12T10:32:04+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-21T10:30:00+02:00-2019-09-21T12:30:00+02:00\r\n2019-09-21T14:00:00+02:00-2019-09-21T17:30:00+02:00\r\n2019-09-22T10:30:00+02:00-2019-09-22T12:30:00+02:00\r\n2019-09-22T14:00:00+02:00-2019-09-22T17:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=69339485",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-08-28T11:51:54+02:00",
            "organisateur": "Verasoie - mus\u00e9e-magnanerie de Lagorce",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Histoire des sciences et des techniques",
            "date_fin_jour": "22",
            "tranche": "7-99",
            "date_debut_jour": "21",
            "identifiant_du_lieu": "29695728",
            "nb_evenements": "3",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences de l'environnement (agronomie, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable)",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/c943b100081044c1a1b6523704caa434.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "17:30",
            "publics_concernes": "Familles|Actifs|Seniors",
            "accessibilite_fr": "handicap moteur",
            "adresse": "320 rue de la Traverse, 07150 Lagorce",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "14:00",
            "age_minimum": 7,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "ver \u00e0 soie,cocon,animation",
            "dates": "2019-09-21;2019-09-21;2019-09-22;2019-09-22",
            "code_postal": "07150",
            "derniere_date": "2019-09-22",
            "nom_du_lieu": "Verasoie Mus\u00e9e Magnanerie",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "identifiant": "69339485",
            "evenements_lies": "92857507,85164113,20451728",
            "geolocalisation": [44.446973, 4.417797],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Animations en continu dans les salles d\u2019\u00e9levage de vers \u00e0 soie pour d\u00e9couvrir le seul insecte domestiqu\u00e9 par l\u2019homme qui produit la reine des fibres textiles : la soie !"
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.417797, 44.446973] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "cb06aaa58eee5d61e31705e1e1982d694377fab5",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Le Cheylard",
            "tranche": "11-99",
            "animateurs": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia \u2013 FabManager - Labo.ve-La fabritech",
            "ville": "Le Cheylard",
            "date_debut_jour": "25",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>Venez d\u00e9couvrir La Fabritech, le FABLAB du Cheylard.</p>\n<p>La Fabritech ouvre ses portes et vous accueille le mercredi 25 Septembre pour vous pr\u00e9senter son espace \u201cMaker\u201d.</p>\n<p>Un lieu o\u00f9 vos id\u00e9es fleurissent et prennent formes, et o\u00f9 bricoleurs amateurs, passionn\u00e9s ou curieux trouveront leur bonheur.</p>\n<p>Toute la journ\u00e9e, nous vous pr\u00e9senterons les diff\u00e9rents outils et techniques :</p>\n<ul>\n<li>impression 3D ;</li>\n<li>gravure et d\u00e9coupe laser ;</li>\n<li>fraiseuse \u00e0 commande num\u00e9rique ;</li>\n<li>d\u00e9coupe vinyle .</li>\n</ul>\n<p>Voici tous les outils \u00e0 commande num\u00e9rique que vous propose La Fabritech .</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/au-travers-des-demonstrations-venez-decouvrir-le-monde-de-la-fabrication-et-des-machines-numeriques-impression-3d-decoupe-laser",
            "titre_fr": "Portes ouvertes \u00e0 La Fabritech",
            "resume_dates_fr": "mercredi 25 septembre - 10h00 \u00e0 17h00",
            "date_fin": "mercredi 25 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Mercredi 25 septembre, 10h00",
            "description_fr": "Venez d\u00e9couvrir ce qu\u2019est un FabLab. Au travers des d\u00e9monstrations, venez d\u00e9couvrir le monde de la fabrication et des machines num\u00e9riques (impression 3D, d\u00e9coupe laser, dessin technique)",
            "cr": "eventsR84_19",
            "referentscientifique": "Aur\u00e9lien Roz\u00e9 Garcia\nAurelien.roze-garcia@labo-ve.fr\n0651394501",
            "lien_d_inscription": "06 51 39 45 01, aurelien.roze-garcia@labo-ve.fr, http://www.la-fabritech.fr",
            "date_debut": "mercredi 25 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "mercredi 25 septembre - 10h00 \u00e0 17h00",
            "resume_horaires_de": "Mittwoch 25 September, 10:00",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Visite",
            "tags_du_lieu": "Lieu multi \u00e9v\u00e9nements",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-05T15:27:46+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-25T10:00:00+02:00-2019-09-25T17:00:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=92404447",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T16:37:13+02:00",
            "organisateur": "Labo.ve-La fabritech",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Culture technique, industrielle et innovation",
            "date_fin_jour": "25",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "identifiant_du_lieu": "68821889",
            "nb_evenements": "4",
            "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/872ad58fb76d4392aaff5316343c8144.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "arrondissement": "Les Chauvins",
            "derniere_fermeture": "17:00",
            "publics_concernes": "Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
            "adresse": "P\u00f4leyrieux 07160 Le Cheylard",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "10:00",
            "age_minimum": 11,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "fablab,outil \u00e0 commande num\u00e9rique,diy,impression 3D,conception,invention",
            "dates": "2019-09-25",
            "code_postal": "07160",
            "derniere_date": "2019-09-25",
            "nom_du_lieu": "La Fabritech",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "identifiant": "92404447",
            "evenements_lies": "78752040,66425483",
            "geolocalisation": [44.912404, 4.437674],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "Venez d\u00e9couvrir La Fabritech, le FABLAB du Cheylard.\n\nLa Fabritech ouvre ses portes et vous accueille le mercredi 25 Septembre pour vous pr\u00e9senter son espace \u201cMaker\u201d.\n\nUn lieu o\u00f9 vos id\u00e9es fleurissent et prennent formes, et o\u00f9 bricoleurs amateurs, passionn\u00e9s ou curieux trouveront leur bonheur.\n\nToute la journ\u00e9e, nous vous pr\u00e9senterons les diff\u00e9rents outils et techniques :\n\n*   impression 3D ;\n*   gravure et d\u00e9coupe laser ;\n*   fraiseuse \u00e0 commande num\u00e9rique ;\n*   d\u00e9coupe vinyle .\n\nVoici tous les outils \u00e0 commande num\u00e9rique que vous propose La Fabritech ."
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.437674, 44.912404] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "1c783ee368cdb01232fd0fc9c73ad21d09a01782",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.thumb.image.jpg",
            "departement": "Is\u00e8re",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Is\u00e8re>Meylan",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "animateurs": "Biblioth\u00e8que de Meylan",
            "ville": "Meylan",
            "identifiant": "30911748",
            "credits_image": "<a href=\"https://fr.freepik.com/photos-vecteurs-libre/technologie\">Technologie vecteur cr\u00e9\u00e9 par freepik - fr.freepik.com</a>",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>A partir de jeux d'\u00e9criture, seul ou \u00e0 plusieurs, compose une histoire sur le th\u00e8me de l'avenir et de la science.</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/ecris-le-futur",
            "titre_fr": "Raconte le futur !",
            "resume_dates_fr": "mercredi 25 septembre - 16h00 \u00e0 17h30",
            "date_fin": "mercredi 25 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Mercredi 25 septembre, 16h00",
            "description_fr": "atelier d'\u00e9criture tout public",
            "cr": "eventsR84_19",
            "referentscientifique": "Intervenants form\u00e9s par le Labo des Histoires et la M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale de l'Is\u00e8re.",
            "lien_d_inscription": "04.76.90.79.60, 04.76.90.11.08, groupe.bibbealieres@meylan.fr",
            "date_debut": "mercredi 25 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "mercredi 25 septembre - 16h00 \u00e0 17h30",
            "resume_horaires_de": "Mittwoch 25 September, 16:00",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Atelier",
            "creation_de_la_fiche": "2019-05-29T11:52:52+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-25T16:00:00+02:00-2019-09-25T17:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=30911748",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-08-26T15:52:37+02:00",
            "organisateur": "Biblioth\u00e8que de Meylan",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Projets de m\u00e9diation innovante",
            "date_fin_jour": "25",
            "tranche": "9-99",
            "date_debut_jour": "25",
            "identifiant_du_lieu": "58883701",
            "nb_evenements": "2",
            "thematiques": "Sciences humaines et sociales",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/695eb00743924c61b110c8274a4d6a91.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "arrondissement": "Le Mas du Bruchet",
            "derniere_fermeture": "17:30",
            "publics_concernes": "Familles",
            "adresse": "10 Le Routoir. 38240 Meylan",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "16:00",
            "age_minimum": 9,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "atelier d'\u00e9criture,jeu",
            "dates": "2019-09-25",
            "code_postal": "38240",
            "derniere_date": "2019-09-25",
            "nom_du_lieu": "Biblioth\u00e8que des B\u00e9ali\u00e8res",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
            "geolocalisation": [45.21194, 5.786847],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "A partir de jeux d'\u00e9criture, seul ou \u00e0 plusieurs, compose une histoire sur le th\u00e8me de l'avenir et de la science."
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [5.786847, 45.21194] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "4da3e6301cfb8f0067642c0d2e8784074e699edd",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.thumb.image.jpg",
            "departement": "Dr\u00f4me",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Dr\u00f4me>\u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
            "tranche": "12-99",
            "animateurs": "Les cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs ; Nicolas Prugniel, cie du Gravillon",
            "ville": "\u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
            "identifiant": "83355274",
            "date_debut_jour": "27",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<h3>Lancement de la f\u00eate de Science en Dr\u00f4me</h3>\n<p>Programme :</p>\n<ul>\n<li><p>18h15 Exposition\u00ab Illusions, une autre exp\u00e9rience de la R\u00e9alit\u00e9\u00bb</p>\n</li>\n<li><p>19h Lancement de la f\u00eate de la Science et allocutions officielles</p>\n</li>\n<li><p>19h30 Spectacle \u00ab Circonf\u00e9rence des Particules \u00bb, au-del\u00e0 de l\u2019illusion \u00bb - Cie du Gravillon</p>\n</li>\n</ul>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lancement-de-la-fete-de-la-science-en-drome-soiree-sciences-et-theatre",
            "titre_fr": "Lancement de la f\u00eate de la Science en Dr\u00f4me : soir\u00e9e sciences et th\u00e9\u00e2tre !",
            "partenaire": "Agglo Valence Romans, Universit\u00e9 Grenoble Alpes, COMUe UGA, ADUDA, D\u00e9partement de la Dr\u00f4me",
            "date_fin": "vendredi 27 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Vendredi 27 septembre, 18h00",
            "description_fr": "Sciences et th\u00e9\u00e2tre sont programme de ce lancement qui aura pour th\u00e8me : l'Ilusion !",
            "cr": "eventsR84_19",
            "lien_d_inscription": "administration@lesclevos.com, 04 75 60 27 33",
            "date_debut": "vendredi 27 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "vendredi 27 septembre - 18h00 \u00e0 22h00",
            "resume_horaires_de": "Freitag 27 September, 18:00",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement d'envergure] Festival",
            "creation_de_la_fiche": "2019-09-23T01:47:08+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-27T18:00:00+02:00-2019-09-27T22:00:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=83355274",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-09-30T09:30:42+02:00",
            "organisateur": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Culture technique, industrielle et innovation",
            "date_fin_jour": "27",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "identifiant_du_lieu": "58694385",
            "nb_evenements": "1",
            "nom_du_lieu": "Les Cl\u00e9vos, cit\u00e9 des savoirs",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences exactes (maths, physique, chimie)|Sciences de la Terre et de l'univers, de l'espace|Sciences num\u00e9riques|Sciences humaines et sociales",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/04b9659e926f4ed5bb51728f5e2c86f1.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "22:00",
            "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 15 ans)|Lyc\u00e9e (15 - 18 ans)|Etudiants (18 - 25 ans)|Familles|Actifs|Seniors",
            "accessibilite_fr": "handicap moteur",
            "adresse": "390 Route de Marmans, 26800 \u00c9toile-sur-Rh\u00f4ne",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "18:00",
            "age_minimum": 12,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "illusion,oeil,cerveau,lumi\u00e8re,spectacle,exposition,lancement f\u00eate de la science,sciences,dr\u00f4me,barth\u00e9l\u00e9my champennois",
            "dates": "2019-09-27",
            "code_postal": "26800",
            "derniere_date": "2019-09-27",
            "resume_dates_fr": "vendredi 27 septembre - 18h00 \u00e0 22h00",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Oui",
            "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre sur inscriptions",
            "geolocalisation": [44.836973, 4.89398],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "### Lancement de la f\u00eate de Science en Dr\u00f4me\n\nProgramme :\n\n*   18h15 Exposition\u00ab Illusions, une autre exp\u00e9rience de la R\u00e9alit\u00e9\u00bb\n\n*   19h Lancement de la f\u00eate de la Science et allocutions officielles\n\n*   19h30 Spectacle \u00ab Circonf\u00e9rence des Particules \u00bb, au-del\u00e0 de l\u2019illusion \u00bb - Cie du Gravillon"
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.89398, 44.836973] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    },
    {
        "datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-19",
        "recordid": "66556620cc331ee9413a65a1675622aa7a0f0da7",
        "fields": {
            "apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.thumb.image.jpg",
            "departement": "Ard\u00e8che",
            "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ard\u00e8che>Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
            "tranche": "12-99",
            "animateurs": "Walid ABBOUD",
            "ville": "Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
            "date_debut_jour": "27",
            "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.base.image.jpg",
            "description_longue_html_fr": "<p>O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Sommes-nous encore en mesure de contr\u00f4ler les ordinateurs ou serons-nous bient\u00f4t sous leur domination?</p>",
            "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2019_aura/event/lintelligence-artificielle_972969",
            "titre_fr": "L'Intelligence Artificielle",
            "partenaire": "Universit\u00e9s Populaire Centre Ard\u00e8che et du Vivarais, Commune de Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
            "date_fin": "vendredi 27 septembre",
            "agenda_d_origine_uid": "8338166",
            "resume_horaires_fr": "Vendredi 27 septembre, 20h00",
            "description_fr": "O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Venez \u00e9changer autour de ces nouveaux enjeux",
            "cr": "eventsR84_19",
            "referentscientifique": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de Physique et Docteur d'\u00c9tat \u00e8s-sciences, Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur \u00e0 Saint-\u00c9tienne et \u00e0 Lyon.",
            "lien_d_inscription": "06 73 63 06 88, celine.clair@privas-centre-ardeche.fr, http://www.privas-centre-ardeche.fr",
            "date_debut": "vendredi 27 septembre",
            "horaires_detailles_fr": "vendredi 27 septembre - 20h00 \u00e0 21h30",
            "resume_horaires_de": "Freitag 27 September, 20:00",
            "type_d_animation": "[Ev\u00e8nement ponctuel] Conf\u00e9rence",
            "creation_de_la_fiche": "2019-07-09T15:14:17+02:00",
            "horaires_iso": "2019-09-27T20:00:00+02:00-2019-09-27T21:30:00+02:00",
            "lien_canonique": "https://www.fetedelascience.fr/pid35201/fiche-evenement.html?identifiant=79786318",
            "age_maximum": 99,
            "derniere_mise_a_jour": "2019-08-29T12:01:51+02:00",
            "organisateur": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Privas Centre Ard\u00e8che / Universit\u00e9s Populaires Centre Ard\u00e8che et du Vivarais, commune de Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
            "orientation_et_axes_transversaux": "Orientation nationale|Orientation r\u00e9gionale|Enjeux de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9bat & controverses|Culture technique, industrielle et innovation",
            "date_fin_jour": "27",
            "pays": "France (M\u00e9tropole)",
            "identifiant_du_lieu": "82048116",
            "nb_evenements": "1",
            "nom_du_lieu": "Salle des Aymards",
            "reconduction": "\u00c9v\u00e9nement nouveau",
            "thematiques": "Sciences num\u00e9riques",
            "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/e2c612546d0247d8b640d66df2c5e61a.full.image.jpg",
            "statut": "publi\u00e9",
            "derniere_fermeture": "21:30",
            "publics_concernes": "Etudiants (18 - 25 ans)|Actifs|Seniors",
            "adresse": "07360 Saint-Fortunat-sur-Eyrieux",
            "date_debut_mois": "septembre",
            "derniere_ouverture": "20:00",
            "age_minimum": 12,
            "date_fin_mois": "septembre",
            "mots_cles_fr": "I.A.,intelligence artificielle,futur,soci\u00e9t\u00e9,num\u00e9rique,recherche,d\u00e9bat,conf\u00e9rence",
            "dates": "2019-09-27",
            "code_postal": "07360",
            "derniere_date": "2019-09-27",
            "resume_dates_fr": "vendredi 27 septembre - 20h00 \u00e0 21h30",
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "inscription_necessaire": "Non",
            "identifiant": "79786318",
            "evenements_lies": "44903832",
            "geolocalisation": [44.829473, 4.677277],
            "agenda_d_origine_titre": "F\u00eate de la Science 2019 : Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
            "description_longue_fr": "O\u00f9 en sont les robots et les machines dans leur performance intellectuelle? Seront-ils bient\u00f4t capables de se passer de l\u2019Homme et de penser par eux-m\u00eames? Sommes-nous encore en mesure de contr\u00f4ler les ordinateurs ou serons-nous bient\u00f4t sous leur domination?"
        },
        "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [4.677277, 44.829473] },
        "record_timestamp": "2019-11-29T18:09:09.320+01:00"
    }
]